<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Mon, 24 Jul 2023 23:12:21 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【南向资金集中流入央企 业绩韧性推动港股市场央企估值重构】Choice数据显示，今年以来，南向资金共流入港股1245.32亿港元。与过去南向资金偏爱头部互联网及新能源汽车板块不同，今年以来南向资金集中流入央企。中国移动、中海油、中石油等获南向资金大手笔加仓。低估值、高分红、高业绩是港股优质央企的特点。南向资金对部分港股央企的定价权持续提高。业内人士认为，在人民币国际化不断深化的背景下，央企持续夯实ESG体系建设、保持业绩稳定性和分红持续性，外资对优质国企、央企的认可度逐步提升。（上海证券报）]]></title>
            <guid>3186788</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 23:10:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：加快培育创新动能】上半年我国经济运行整体回升向好，经济结构调整优化，经济发展的创新动能持续增强。无论从实体经济数据看，还是从消费、投资、出口“三驾马车”看，创新驱动的地位愈发重要。当前世界政治经济形势错综复杂，我国经济运行面临较大压力，加快培育创新动能的重要性愈发凸显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcwaaz8222796.d.html</link>
            <guid>3186787</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 23:10:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国西南地区等地降雨频繁 局地将有强对流天气】中央气象台24日18时继续发布暴雨蓝色预警：预计到25日20时，重庆中南部、四川南部、云南东北部、贵州北部、湖南西北部、湖北西南部及河南南部、西藏东南部等地的部分地区有大到暴雨。其中，重庆东南部等地局地有100～130毫米的大暴雨。上述部分地区伴有短时强降水，局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcwaay1445370.d.html</link>
            <guid>3186786</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 23:08:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首艘国产大型邮轮顺利完成首次试航】 据央视新闻，昨天（24日），首艘国产大型邮轮顺利靠泊在上海码头，完成了为期8天的首次试航任务。本次试航各项试验结果符合设计标准，试航取得圆满成功。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcwaay1445278.d.html</link>
            <guid>3186785</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 23:08:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：松下能源将从英国锂离子电池硅材料开发商Nexeon采购电动汽车电池材料。]]></title>
            <guid>3186784</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 23:05:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（7月25日）】
冲突情况：
1. 克里米亚方面表示，俄罗斯防空部队拦截了11架无人机，克里米亚弹药库遭受打击。
2. 乌克兰南部军事指挥部：俄罗斯在敖德萨进行的夜间袭击摧毁了粮食仓库，造成四人受伤。
3. 据俄新社援引俄罗斯国防部消息，两架乌克兰发射的无人机被拦截并摧毁。
4. 俄罗斯莫斯科市长：无人机袭击莫斯科两座非住宅建筑物。无人机袭击未造成人员伤亡和重大损害。
5. 俄罗斯国防部：俄罗斯挫败了17架乌克兰无人机对克里米亚的袭击。
6. 市场消息：乌克兰里恩尼河港遭到俄罗斯无人机袭击。
7. 克里姆林宫表示，周一向莫斯科发射的所有无人机都被击落，近日此类袭击有所增加，正在采取措施。
8. 俄罗斯联邦安全会议副主席梅德韦杰夫：俄罗斯需要扩大在乌克兰的目标范围。
9. 俄罗斯国防部发布战报称，俄军在顿涅茨克、红利曼、库皮扬斯克、扎波罗热、赫尔松等多个方向击退了乌军进攻，并拦截了乌军发射的“海马斯”火箭弹和无人机。
10. 乌克兰武装部队总参谋部表示，乌军对俄军人员和装备阵地进行了多轮炮击和空袭。
11. 乌克兰国防部长表示，乌克兰的反攻虽然落后于进度表，但正在按计划进行。
其他情况：
1. 俄罗斯联邦安全局：在从土耳其前往俄罗斯顿河罗斯托夫市的船只上检测到爆炸物痕迹。五月份，该船只在乌克兰基利亚港口，这艘船可能被用于向乌克兰运输爆炸物。
2. 俄罗斯安全会议秘书尼古拉·帕特鲁舍夫：美国计划以乌克兰为幌子对俄罗斯的重要信息基础设施进行网络攻击。
3. 俄罗斯外交部：俄罗斯保留对莫斯科遭受无人机袭击进行报复的权利。
4. 白俄罗斯内务部长会见瓦格纳集团代表，讨论了白俄罗斯内务部与瓦格纳的合作以及由其教官对白俄罗斯内卫部队进行培训的问题。
5. 国际原子能机构：驻扎波罗热核电站专家在厂区周围发现地雷。
6. 乌克兰敖德萨地区州长表示，俄罗斯正试图完全封锁乌克兰谷物的出口。
7. 俄罗斯考虑限制石油产品出口公司数量以打击非法出口。]]></title>
            <guid>3186783</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 23:05:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周二重点关注财经事件和经济数据】
①16:00 德国7月IFO商业景气指数；
②21:00 美国5月FHFA房价指数月率；
③21:00 美国5月20座大城市房价指数年率；
④21:00 IMF公布2023年7月世界经济展望；
⑤22:00 美国7月谘商会消费者信心指数；
⑥22:00 美国7月里奇蒙德联储制造业指数；
⑦美股盘后 微软、谷歌、德州仪器等发布业绩报告；
⑧次日04:30 美国至7月21日当周API原油库存。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcwaay1443914.d.html</link>
            <guid>3186782</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 23:02:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：英国计划打击谷歌等网络平台上的有害广告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcwaay1443561.d.html</link>
            <guid>3186781</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 23:02:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台：已加强为超强台风（17级，58米/秒）的杜苏芮早上5时位于我国台湾省鹅銮鼻东南方大约670公里的菲律宾吕宋岛以东洋面上，未来强度变化不大或略有加强，并逐渐向台湾岛南部沿海靠近，27日移入南海东北部，然后向福建中部到广东东部一带沿海靠近。]]></title>
            <guid>3186780</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 23:01:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国第二季度GDP同比增长0.9% 高于预期】韩国二季度GDP初值环比增长0.6%，同比增长0.9%，连续第二个季度增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcwaaz8220243.d.html</link>
            <guid>3186779</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 23:00:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【癌细胞扩散新机制发现 有助研发阻止其转移新疗法】据科技日报，美国南加州大学的一项发现揭示了癌细胞是如何转移的关键细节，并提出了阻止其扩散的新疗法。研究论文发表在最新一期《美国国家科学院院刊》上，可能代表着细胞生物学的范式转变。这项研究以一种名为GRP78的细胞伴侣蛋白为中心，它有助于调节细胞内其他蛋白质的折叠。该团队此前研究表明，当细胞由于新冠感染或癌症而面临压力时，GRP78会被“劫持”，使病毒入侵者进行复制，促进癌症生长并帮助抵抗治疗。现在，研究团队有了一个意想不到的发现。通常情况下，GRP78驻留在细胞的内质网中。但当细胞处于压力下时，伴侣蛋白会迁移到细胞核，在那里它会改变基因活性并改变细胞的行为，使癌细胞变得更具移动性和侵袭性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcwaay1442838.d.html</link>
            <guid>3186778</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:58:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际原子能机构：驻扎波罗热核电站专家在厂区周围发现地雷】 国际原子能机构总干事格罗西24日表示，国际原子能机构专家在扎波罗热核电站发现定向杀伤地雷。地雷位于厂区和外部周边屏障之间的缓冲区。专家报告说，核电站工作人员无法进入这一地区。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcwaaz8219452.d.html</link>
            <guid>3186777</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:57:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【太阳能转化氢效率创新纪录】据科技日报，美国莱斯大学工程师将下一代卤化物钙钛矿半导体与电催化剂相结合，研制出了一款耐用、成本效益高且可扩展的光电化学电池，其能以20.8%破纪录的效率将太阳能转化为氢气。最新设备可作为一个化学反应平台，利用太阳能产生燃料。相关论文刊发于最新一期《自然·通讯》杂志。]]></title>
            <guid>3186776</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:56:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金独门股浮出水面，公募建议下半年均衡布局】据中证报，基金二季报已披露完毕，一批基金独门股浮出水面。拓维信息、朗科科技、信隆健康、睿智医药、华民股份等多只基金独门股表现优异，今年以来涨幅超100%。人工智能（AI）、数字经济等板块是上半年基金经理挖掘独门股的重点方向，对于下半年这些板块的投资机会，机构内部出现一定分歧。有观点认为，AI仍然是重点掘金的方向；也有观点认为，兼具低估值、低库存特征的行业值得关注。]]></title>
            <guid>3186775</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:50:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世卫组织：阿联酋报告一例中东呼吸综合征重症病例】世界卫生组织24日表示，在阿联酋首都阿布扎比已确认一例中东呼吸综合征病例。这是自2021年11月以来，阿联酋首次报告中东呼吸综合征确诊病例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcwaaz8217369.d.html</link>
            <guid>3186774</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:50:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【维珍传媒O2拟裁员至多2000人】英国传媒和电信巨头维珍传媒O2（Virgin Media O2 的一位发言人表示，该公司计划在年底前裁减至多2000个职位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcwaay1440176.d.html</link>
            <guid>3186773</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:50:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【产能结构性过剩 碳酸锂期货价格承压】碳酸锂期货上市次日，期货价格延续跌势。分析人士指出，碳酸锂期货价格的高波动性符合市场一致预期，近期新能源汽车个股大跌及淡季因素均令市场悲观情绪蔓延，碳酸锂期货价格承压。展望后市，碳酸锂产业链呈现结构性过剩的初步迹象，预计下半年价格重心将继续下移。 (中国证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvva1570377.d.html</link>
            <guid>3186772</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:48:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加拿大宣布一个关于逐步淘汰无效化石燃料补贴的框架，气候政策分析师们认为，加拿大这一时间表迈出了重要的一步，但仍然允许政府支持那些打算通过碳排放和储存（CCS）等方式实现减排的石油和天然气项目。]]></title>
            <guid>3186771</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:46:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【分析师：因城施策原则下或适度放宽一线城市部分区域的限贷限购】在东方金诚首席宏观分析师王青看来，下半年房地产支持政策将进一步加码，可能出台的举措包括在因城施策原则下，适度放宽包括一线城市部分区域在内的限贷限购措施、加大公积金购房支持力度、加快推进“带押过户”模式、激活二手房市场以及进一步引导居民房贷利率下行乃至适度下调存量房贷利率等。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvva1570081.d.html</link>
            <guid>3186770</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:45:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：极端高温每年可能给美生产力造成1000亿美元潜在损失】最新研究称，极端高温每年可能给美国生产力造成1000亿美元的潜在损失。如果不加以控制，到2100年，高温将侵蚀全球1/6的经济活动。穆迪分析公司经济研究主管克里斯·拉法基思表示，“最近的热浪和炎热的夏季气温表明了热应激的经济成本——热浪会导致死亡，使企业经营中断，还会给区域电网带来压力，推高空间的冷却成本。”他补充说，工人，尤其是那些在户外工作的工人效率会降低。该公司预计，到2100年，由热应激引起的慢性身体风险可能会使全球GDP减少17.6%。据美国《对话》杂志网站报道，研究发现，高温会通过4种途径影响经济。第一，夏季高温会直接损害经济增长。建筑工等涉及户外工作的工人在高温下工作时长将会减少、工作效率也会变低。数据显示，夏季平均气温每升高1华氏度，美国一个州的经济年增长率就会下降0.15%至0.25%。第二，热浪会导致农作物产量下降。第三，高温导致用电量增加，给电网带来压力，停电可能造成企业关闭，造成经济损失。第四，高温也可能影响学生的学习能力，威胁他们未来的收入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvvc8345639.d.html</link>
            <guid>3186769</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:35:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒：美《通胀削减法》不确定性令人担忧，韩电池产业巨额投资战战兢兢】 “美国IRA（《通胀削减法》）不确定性令人担忧，韩电池产业巨额投资‘战战兢兢’。”当地时间23日，韩国《亚洲日报》以此为题报道了韩国电池企业对美国IRA中“外国敏感实体（FEOC）”的担忧。FEOC中定义了一些不可与之交易的外国实体（包括企业、组织、政府等），其中涉及不少中国企业。报道称，韩国电池企业担心这一清单可能会影响中企和韩企的合作项目及相关投资。IRA规定意味着韩国企业要获得IRA补贴，就必须放弃与FEOC中实体的交易。一位韩国电池业内人士表示，如果FEOC完全排除中国，那么韩国企业可能需要重新调整供应链。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvva1567646.d.html</link>
            <guid>3186768</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:31:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昨日今晨重要新闻汇总】
国内新闻：
1. 中共中央政治局7月24日召开会议，会议指出，加强逆周期调节和政策储备。要活跃资本市场，提振投资者信心。要切实防范化解重点领域风险，适时调整优化房地产政策。要有效防范化解地方债务风险，制定实施一揽子化债方案。
2. 国家外汇管理局：进一步深化改革促进跨境贸易投资便利化。
3. 宁德时代与福特在美建厂遭查，公司回应：项目在正常推进。
4. 中共中央就当前经济形势和下半年经济工作召开党外人士座谈会。
5. 日本对先进半导体制造所需设备追加出口管制，外交部：已向日方交涉。
6. 发改委：正在抓紧梳理拟推送给银行的民间投资项目清单，引导银行加大对民间投资的贷款支持力度。
7. 中炬高新临时股东大会通过罢免四位董事议案；宝能集团则称，临时股东会议无效，原有董事将继续履职。24日上交所下发监管函重点关注公司治理。
国际新闻：
1. 以色列议通过饱受争议的司法改革法案。
2. OpenAl联合创始人的“世界币”在交易首日飙升。
3. 俄罗斯考虑限制石油产品出口公司数量以打击非法出口。
4. 中概股相关指数隔夜大涨超4%，恒指期货高水逾500点。
5. 阿根廷与IMF就发放新一轮债务再融资贷款达成初步共识。
6. 苹果向开发者开放Vision Pro头显使用申请，需签保密协议。
7. 知情人士：苹果要求供应商在2023年出货约8500万部新iPhone。
8. 据悉特斯拉高管将于本月与印度商务部长会面，讨论在印度建厂生产价格为2.4万美元新车的计划。]]></title>
            <guid>3186767</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:28:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上千名开发者向苹果提起10亿美元集体诉讼】本周，英国1500多名应用开发者就App Store收费问题向苹果(AAPL.O)提起了7.85亿英镑（合10亿美元）的集体诉讼。苹果对一些应用开发者收取15%至30%的应用内付费佣金，这受到了开发者的批评，并成为几个国家反垄断监管机构的目标。英国东安格利亚大学竞争政策中心教授Sean Ennis代表1566名应用开发者向英国竞争上诉法庭提起诉讼。他表示：“苹果对应用开发者的收费过高，只因为其在iPhone和iPad上分发应用方面的垄断地位。这些收费本身就是不公平的，不仅损害了应用开发者的利益，也损害了消费者的利益。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvva1567048.d.html</link>
            <guid>3186766</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:26:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【推动财富管理转型，券商发力基金代销】 近日，中国证券投资基金业协会公布了最新的基金销售保有规模前100名的机构榜单。截至二季度末，百强基金销售机构的股票+混合（简称“权益类”）公募基金保有规模达5.6万亿元，环比下降3.34%；非货币市场（简称“非货”）公募基金保有规模为8.5万亿元，环比增长3.09%。数据显示，近七成券商的权益类基金保有规模实现环比增长。业内人士认为，券商在权益类基金保有量方面表现相对亮眼，主要受益于其场内基金销售的独特优势，此外也与其客群风险偏好相对较高有关。未来，基金代销行业格局有望转变为“三足鼎立”。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvva1565844.d.html</link>
            <guid>3186765</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:20:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金独门股浮出水面，公募建议下半年均衡布局】 基金二季报已披露完毕，一批基金独门股浮出水面。拓维信息、朗科科技、信隆健康、睿智医药、华民股份等多只基金独门股表现优异，今年以来涨幅超100%。人工智能（AI）、数字经济等板块是上半年基金经理挖掘独门股的重点方向，对于下半年这些板块的投资机会，机构内部出现一定分歧。有观点认为，AI仍然是重点掘金的方向；也有观点认为，兼具低估值、低库存特征的行业值得关注。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvvc8342909.d.html</link>
            <guid>3186764</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:20:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多只牛股涌现，基金潜伏收获颇丰】 7月以来A股市场持续震荡，但多只牛股高歌猛进，部分品种甚至涨逾50%。这些牛股分布在汽车、电力设备等制造业方向，且均为小市值股票。基金二季报显示，赢合科技、香农芯创、天工国际等牛股已获多只公募基金提前建仓。展望三季度，基金经理认为，整体市场或迎来阶段性反弹，应积极把握结构性机会。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvvc8342148.d.html</link>
            <guid>3186763</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:14:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：保荐机构要注重可投性】经济日报文章指出，从目前看，部分保荐机构还是过于关注标的“可批性”，对“可投性”重视不够，甚至还有机构为了眼前利益帮助标的“带病闯关”，倘若让失信且底子不好的公司混进了A股市场，一旦爆雷必然会给投资者权益造成巨大损害，资本市场的公信力也会受到负面影响。对于保荐机构而言，未来不仅要会“保”，更要能“荐”，从过去的“通道提供商”转变为“价值创造者”，充分利用其对行业的研究和理解，发挥前期价值挖掘和判断作用，把“可投性”理念融入项目开发、立项标准、尽职调查、项目执行等环节，用投资的眼光为市场带来更多优质上市公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvvc8341846.d.html</link>
            <guid>3186762</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:13:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：降准有可能于9月底之前落地，MLF利率则有望在四季度下调】 东方金诚首席宏观分析师王青预计，下半年将针对小微企业等国民经济薄弱环节出台一定规模的减税降费措施。同时，为保持基建投资合理增长，今年新增地方政府专项债额度或于三季度内全部发完；到四季度，视实际需要可能进一步增加政策性开发性金融工具额度，以稳定基建投资资金来源。关于货币政策，王青认为，考虑到下半年通胀仍将处于温和水平，货币政策在降息降准方面均有空间；着眼于支持银行在三季度加大信贷投放力度，降准有可能于9月底之前落地，MLF利率则有望在四季度下调。与此同时，针对小微企业等国民经济薄弱环节，以及科技创新、绿色发展等重点领域，结构性货币政策工具将重点发力。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvvc8341263.d.html</link>
            <guid>3186761</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:10:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：财政政策是下半年稳增长的一个重要发力点，货币政策将更加精准有力】 据中证报，中共中央政治局7月24日召开会议，分析研究当前经济形势，部署下半年经济工作。会议指出，要精准有力实施宏观调控，加强逆周期调节和政策储备。专家认为，财政政策是下半年稳增长的一个重要发力点，货币政策将更加精准有力。在扩大需求方面，应着力发挥消费拉动经济增长的基础性作用，并促进基建投资和制造业投资合理增长，稳住房地产投资。此外，随着房地产市场供求关系发生重大变化，部分不再适应新形势的房地产政策有望适时优化调整。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvva1563987.d.html</link>
            <guid>3186760</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:09:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：苹果(AAPL.O)在英国因应用程序商店收费问题面临应用程序开发者10亿英镑的诉讼。]]></title>
            <guid>3186759</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:07:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：高温冲击农业生产 或将推高通胀】近日有美网站刊文，关注高温天气给全球农业生产和食品价格带来的影响。文章表示，目前的极端高温天气给世界多地的农作物生产带来冲击，而极端天气对粮食收成的影响最终将反映在食品价格上，或将推高通胀水平。文章称，在全球多个重要的粮食产区，粮食收成都将因高温天气受到影响。欧洲方面，据欧盟委员会估计，西班牙今年的小麦产量预计将比5年平均水平低38%。意大利一家大型乳品组织说，受高温影响，奶牛产奶量将比正常情况少10%。在美国，根据美国国家航空航天局地球观测站的数据，目前本应是农作物茂盛生长的季节，但在堪萨斯州的农田里，到处都是生长不良和因高温缺水而枯萎的作物，预计本年度堪萨斯州的冬小麦收成将创下历史新低。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvva1563712.d.html</link>
            <guid>3186758</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:06:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：重视奶业发展面临的阶段性困难】经济日报文章指出，奶业虽面临阶段性困难，但发展空间巨大。从近年来的形势看，乳制品消费不足已成为制约奶业的主要问题，也是发展的突破口。需求端的更大突破要从供给侧做文章，从奶源、产品、机制三方面破解奶业困难、推动奶业振兴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvvh0212196.d.html</link>
            <guid>3186757</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:06:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储本周25个基点的概率为98.3%】CME“美联储观察”：美联储7月维持利率在5.00%-5.25%不变的概率为0%，加息25个基点至5.25%-5.50%区间的概率为98.3%，加息50个基点至5.50%-5.75%区间的概率为1.7%；到9月维持利率不变的概率为0%，累计加息25个基点的概率为81.6%，累计加息50个基点的概率为18.1%，累计加息75个基点的概率为0.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvvh0212187.d.html</link>
            <guid>3186756</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:06:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周二（7月25日）亚太盘初，美国三大股指期货至多涨约0.1%。WTI原油期货跌0.1%，报78.84美元/桶。]]></title>
            <guid>3186755</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:01:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统气候问题特使克里将于7月25日至29日前往印度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvva1561941.d.html</link>
            <guid>3186754</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 21:59:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果向开发者开放Vision Pro头显使用申请，需签保密协议】苹果(AAPL.O)周一开放了其头显设备Vision Pro开发者套件的申请，开发者得以使用实际硬件来构建和微调应用程序。但设备是借用而非出售，在Vision Pro明年正式上市后，开发者需要将其归还给苹果。苹果技术人员还将与开发者进行沟通，并提供代码审查。此外，开发者必须签署保密协议，且禁止在个人或社交媒体间公开讨论该硬件。苹果还将允许一些开发者在伦敦、上海和东京等城市的“实验室”使用这些硬件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvva1561739.d.html</link>
            <guid>3186753</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 21:56:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年以来价格持续低迷，专家预计：下半年猪价或温和回升】 据农业农村部监测，今年1月份以来，全国猪价低位震荡，生猪价格震荡探底，猪肉价格持续下跌。业内专家认为原因有二：一是供给充裕，二是消费淡季。当前，生猪养殖全行业亏损，猪价后期走势如何备受行业关注。中国农业科学院北京畜牧兽医研究所研究员朱增勇认为，下半年猪价或将温和回升。依据是今年全国母猪产能逐渐调减，一季度仔猪供给量环比有所下降，预计三季度供过于求的局面将会缓解。此外，国家发展改革委于7月14日启动第二批中央储备冻猪肉收储工作，有利于猪价止降回升。“预计7月底全国猪价将会触底后缓慢回升。四季度处于消费旺季，或将支撑猪价处于相对较好水平。”朱增勇说。（经济日报）]]></title>
            <guid>3186752</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 21:50:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国油气超级巨头考虑生产锂金属的机会】能源巨头雪佛龙的首席执行官迈克·沃斯（Mike Wirth）告诉媒体，这家美国第二大石油公司正在考虑生产锂金属的机会。沃斯说道，作为一家在开采石油和天然气方面拥有丰富经验的公司，提取锂金属符合雪佛龙的“核心能力”。值得一提的是，上周有消息称，美国最大石油公司——埃克森美孚准备在阿肯色州马格诺利亚镇附近建造一座世界级规模的锂加工设施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvvc8337701.d.html</link>
            <guid>3186751</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 21:44:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【经济日报金观平：继续着力扩大国内需求】 经济日报头版文章称，着力扩大国内需求，要从消费和投资两方面入手，不断优化政策举措，形成政策合力，充分发挥消费的基础作用和投资的关键作用。展望下半年，我国经济长期向好基本面没有改变，韧性强、潜力大、活力足的特点没有改变，支撑高质量发展的条件没有改变。随着促发展的积极因素不断累积，经济有望继续恢复向好。但也要看到，世界经济复苏乏力，外部环境更趋复杂严峻，国内经济发展面临一定压力，应采取更有力的举措扩大国内需求，加快培育壮大新动能，推动经济整体好转。]]></title>
            <guid>3186750</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 21:43:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周一（7月24日）纽约尾盘，CME比特币期货BTC主力合约报29130.00美元，较上周五纽约尾盘跌2.53%，盘中交投于30135.00-28810.00美元区间。
CME以太币期货DCR主力合约报1851.00美元，较上周五跌2.37%，盘中交投于1851.00美元区间。]]></title>
            <guid>3186749</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 21:43:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国食品巨头家乐氏：公司的分拆行动正按既定进度进行，将于今年四季度完成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvvc8337662.d.html</link>
            <guid>3186748</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 21:43:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白俄罗斯内务部长会见瓦格纳集团代表】 白俄罗斯内务部当地时间7月24日发布消息称，内务部部长库布拉科夫在内卫部队训练中心会见了瓦格纳集团代表，讨论了白俄罗斯内务部与瓦格纳的合作以及由其教官对白俄罗斯内卫部队进行培训的问题。库布拉科夫表示，鉴于白俄罗斯边境的复杂局势，做好应对可能出现的挑战和威胁的准备尤为重要，瓦格纳的实践经验非常重要。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvva1559646.d.html</link>
            <guid>3186747</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 21:35:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周一（7月24日）纽约尾盘，标普500股指期货最终上涨0.46%，道指期货涨0.55%，纳斯达克100股指期货涨0.22%。]]></title>
            <guid>3186746</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 21:34:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根大通：美股股市抛售即将到来】摩根大通市场策略师Marko Kolanovic表示，全球央行大举加息的延迟影响，消费者储蓄减少，以及地缘政治背景“令人深感不安”，势将引发股市的新一轮波动，但他不知道这种情况会什么时候发生。他表示，标普500指数今年迄今上涨18%是波动率下降引发的“机械性风险重估”，以及人工智能驱动的超级大盘股上涨的结果。虽然人工智能是一种变革性的技术，但标普500指数的股票集中度处于60年高点，可能“预示着泡沫”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvvf4754435.d.html</link>
            <guid>3186745</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 21:31:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[富时A50期指连续夜盘收涨1.50%，报12669.000点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvvc8336296.d.html</link>
            <guid>3186744</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 21:25:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外资公募持仓组合曝光，长线资金“越跌越买”】 基金二季报披露完毕，外资公募最新持仓组合浮出水面。除了已经发行多只产品的贝莱德基金，路博迈基金和富达基金分别于今年3月和4月成立的公募产品也披露了成立以来的首份二季报。其中，贝莱德基金旗下首只公募产品——贝莱德中国新视野混合仍保持较高股票仓位，且大举布局AI概念股；仍处于建仓期的富达传承6个月股票型基金则大举买入食品饮料、消费建材等个股。尽管近期A股市场持续调整，但各路资金仍在持续流入，呈现“越跌越买”之势。数据显示，4月以来，股票型ETF的市场份额已连续15周净增加。此外，6月以来，北向资金净买入额已超过100亿元。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvvh0209975.d.html</link>
            <guid>3186743</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 21:20:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公私募对悲观情绪说“不”】 进入2023年下半年，低位震荡和极致轮动依然是A股市场的主基调，赚钱效应的缺失使得大部分市场参与者情绪不振。但乐观者永远前行，在近期一系列稳增长政策落地的背景下，部分专业投资人开始立场鲜明地对悲观情绪说“不”。“如果现在不积极起来还要等到何时？”在二季报中，某基金经理感慨道。在这位基金经理看来，无论是稳步复苏的经济基本面还是底部徘徊的市场，都指明了未来长期向上的大趋势。立足当下，更需要的是信心。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvvc8335934.d.html</link>
            <guid>3186742</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 21:20:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果向开发者提供头显设备Vision Pro，明年正式发售了要归还苹果】 苹果公司7月24日向开发者们开放头显设备Vision Pro的申请通道，该公司原计划2024年发售标价3499美元的这款“3D”头显设备。苹果这一举动将允许特定的开发者使用真实的硬件设备来打造和定位自家的应用程序（APP）。苹果提供头显设备是一种“贷款”（loan）行为，而不是销售，借给开发商的头显设备仍然是苹果公司的资产，需要在苹果实际上开始发售Vision Pro之后归还给苹果公司。除了设备本身之外，苹果提供的Vision Pro开发者套件还包括帮助设置设备、代码级别技术支持，以及苹果技术专家还会对应用程序和游戏进行兼容性评估。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvva1558747.d.html</link>
            <guid>3186741</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 21:19:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[离岸人民币（CNH）兑美元北京时间04:59报7.1857元，较上周五纽约尾盘涨0.03点，盘中整体交投于7.2134-7.1789元区间。]]></title>
            <guid>3186740</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 21:16:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前白宫顾问：美国大麻合法化致精神疾病患者显著增加】据报道，美国前白宫毒品管制政策顾问凯文·萨贝特表示，美国各地推动大麻合法化导致心理健康问题、自杀和精神疾病风险增加。目前，美国已有至少23个州将大麻合法化，预计未来几年会有更多州效仿。萨贝特指出，大麻的合法化导致了美国精神疾病患者的显著增加。据悉，使用大麻会使患精神病和精神分裂症的风险增加五倍，使自杀的风险增加约六倍。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvvc8335665.d.html</link>
            <guid>3186739</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 21:15:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：MSCI将自2023年11月1日起停止发布其全球房地产指数。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvvc8333371.d.html</link>
            <guid>3186738</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 21:05:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7月24日美股成交额前20：特斯拉据称将与印度讨论建厂计划】周一美股成交额第1名特斯拉收涨3.48%，成交358.03亿美元。有消息称，特斯拉的代表本月将与印度商务部长会面，讨论在当地建造一家工厂的计划，该工厂将生产一款价值2.4万美元“平价车型”的全新汽车。特斯拉删除关于全自动驾驶（FSD）软件的若干限制，距离“黎明项目”发布新闻稿才数小时时间。“黎明项目”是一个安全倡议组织，在一个页面高调地披露了FSD软件的安全缺陷，该页面链接到特斯拉网站上一个关于电动汽车Model 3的使用手册。http://cj.sina.cn/article/normal_detail?url=https://finance.sina.com.cn/stock/usstock/c/2023-07-25/doc-imzcvvvc8332865.shtml]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvva1556098.d.html</link>
            <guid>3186737</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 21:04:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ICE美元指数连涨五天，日元止步四连跌】 
周一（7月24日）纽约尾盘，ICE美元指数上涨0.32%，连续第五个交易日上涨，报101.394点，日内交投区间为100.889-101.425点，逼近7月12日顶部101.609。
彭博美元指数涨0.05%，报1215.95点，日内交投区间为1213.20-1217.27点。
美元兑日元全天走出V型走势，纽约尾盘下跌0.16%，报141.51，脱离美股盘初跌至的日低140.76。此前，美元兑日元已经连续四个交易日上涨，上周五最高触及141.96，逼近7月10日顶部143.01。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvvc8333140.d.html</link>
            <guid>3186736</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 21:03:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国法院将以加急进度重新审理AMC院线的APE优先股交易案件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvva1555727.d.html</link>
            <guid>3186735</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 21:01:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【FDIC警告银行勿随意修改未受保存款数据】据报道，在硅谷银行（SVB）陷入财务困境时，其客户因大部分存款没有保险而纷纷逃离。此后几周，数十家银行“调整”了存款数据以减少未保险存款比例。周一，美国联邦存款保险公司（FDIC）向美国各银行发出警告，不要随意更改存款数据。自SVB 3月倒闭以来，有47家银行重新公布了截至12月31日的未保险存款数据，总计下调了1980亿美元。修订幅度最大的是美国银行，其于5月5日提交的文件显示，未保险存款为7840亿美元，比最初报告的数字少1250亿美元。FDIC表示，“抵押品与联邦存款保险覆盖的存款部分没有关系。”此外，一些银行“通过排除子公司的公司间存款余额”，错误地公布了较低的数字。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvvc8332836.d.html</link>
            <guid>3186734</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 21:01:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美元兑日元全天走出V型走势，纽约尾盘下跌0.16%，报141.51，脱离美股盘初跌至的日低140.76。此前，美元兑日元已经连续四个交易日上涨，上周五最高触及141.96，逼近7月10日顶部143.01。]]></title>
            <guid>3186733</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 20:59:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股生物科技指数收跌约1.5%，Kodiak Sciences跌约46%领跌】 纳斯达克生物科技指数收跌将近1.5%，成分股Kodiak Sciences（KOD）收跌45.88%表现最差，该公司宣布，未能在两个后期研究中实现既定目标——改善与糖尿病黄斑水肿（MDE，一种与糖尿病相关的眼部疾）相关的受试病患的视力，反而造成参与研究的病患白内障发病率随着时间的推移而加重的风险，将放弃进一步研发主打眼药产品tarcocimab tedromer的计划。此外，Evelo Biosciences跌29.11%，Stoke Therapeutics跌20.52%，Adicet Bio跌14.63%，Biomea Fusion跌14.58%，Allogene Therapeutics跌8.52%，Nuvalent则收涨2.86%，阿玛琳（AMRN）涨3.57%，再鼎医药（ZLAB）涨3.58%，Arcturus Therapeutics Holdings Inc.涨5.38%，和黄医药（HCM）涨6.04%，QuantumSi涨7.69%涨幅最大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvvc8332648.d.html</link>
            <guid>3186732</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 20:57:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其总统埃尔多安7月24日表示，土耳其议会将在10月审议瑞典入约申请。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvva1554460.d.html</link>
            <guid>3186731</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 20:44:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿根廷MERVAL指数收跌1.25%，报46.7万点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvva1554159.d.html</link>
            <guid>3186730</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 20:41:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMC院线盘后下跌超过7%，此前收盘上涨33%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvva1554117.d.html</link>
            <guid>3186729</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 20:41:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【花旗机构客户群业务CEO：华尔街交易收入状况仍十分健康】花旗机构客户群业务首席执行官Paco Ybarra表示，华尔街交易收入状况仍然“十分健康”；利率交易活动将保持高度活跃；投资银行收入当前已面临史上最长的连续下滑；投资银行业务可能将面临更大的裁员压力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvva1553340.d.html</link>
            <guid>3186728</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 20:37:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[纽柯钢铁公司（Nucor）二季度每股收益5.81美元，市场预期5.46美元。
二季度净销售额95.2亿美元，市场预期95.5亿美元。
公司预计三季度利润将环比出现下降。]]></title>
            <guid>3186727</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 20:34:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国司法部就在美墨边境格兰德河设置浮动屏障以阻止移民一事对得州提起诉讼。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvvva1552501.d.html</link>
            <guid>3186726</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 20:33:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交易佣金费率调整框架敲定 头部券商有望进一步扩大市场份额】从券商处获悉，深圳证监局近日向辖区各券商及基金公司下发了关于传达公募基金行业费率改革工作相关要求的通知。其内容主要涉及四大方面，包括全面降低主动权益类基金产品的管理费、托管费费率及稳慎开展浮动费率创新产品试点。合理调降公募基金的证券交易佣金费率。进一步降低基金管理人尾随佣金支付比例，研究不同类型基金产品设置差异化的尾随佣金支付比例上限。研究完善公募基金行业费率披露机制。平安证券非银团队认为，长期来看，头部券商综合业务优势明显、客群多元、人才储备充足、研究能力领先，有望在佣金率下降、市场竞争加剧的背景下进一步提升市场份额，行业集中度或将上行。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpk0337912.d.html</link>
            <guid>3186725</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 20:24:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国大类资产ETF涨跌互现】 美国布伦特油价基金涨2.48%，大豆基金涨1.81%，农产品基金涨1.54%，新兴市场ETF涨1.36%，美国房地产ETF涨0.82%；而恐慌指数做多跌1.69%，欧元做多跌0.57%，黄金ETF-SPDR跌0.43%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpi4881937.d.html</link>
            <guid>3186724</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 20:23:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【标普500指数的11个板块普遍收涨】 周一（7月24日），标普500指数高开高走，纽约中午一度涨至日高4563.41点，至收盘时涨幅有所收窄。标普能源板块涨1.66%领跑，金融和房地产板块分别涨约1.0%，可选消费板块涨超0.5%，电信服务板块涨超0.4%，信息技术/科技板块涨超0.2%，保健和公用事业板块则至多收跌将近0.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpe1681392.d.html</link>
            <guid>3186723</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 20:23:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【稳住外贸基本盘 专家展望下半年增长新亮点】 近期刚刚出炉的外贸“成绩单”显示，上半年，我国外贸进出口稳中有进，货物贸易进出口总值20.1万亿元人民币，同比增长2.1%。受访专家普遍表示，要稳住外贸基本盘，进一步支持民营外贸企业做大做强是重要的抓手。谈及未来我国外贸形势，陈建伟认为，下半年我国外贸仍将继续保持稳定增长，随着海外需求不断恢复带动出口，全年外贸增速有望超过同期经济增速。具体来看，跨境电商将是新的增长亮点，产品结构将进一步丰富、海外覆盖面将进一步扩大，综合保税区等政策红利会进一步释放；我国和‘一带一路’沿线国家和地区的贸易增速将保持两位数增长，贸易互补性将不断增强；同时，民营企业将继续发挥外贸增长引擎作用。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpf8457921.d.html</link>
            <guid>3186722</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 20:21:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【完善运价指数“上海标准”，上海谋划提升航运服务业能级】 “征求意见时间已经截止。下一步，我们将梳理并研究各方意见和建议，进一步完善合约和细则，与各方共同做好上市前各项准备工作，确保期货合约平稳上市和安全运行。”上海国际能源交易中心相关人士近日表示。此前，上海期货交易所子公司上海国际能源交易中心（“上期能源”）发布公告，就上海出口集装箱结算运价指数（欧洲航线）期货合约和相关业务细则公开征求意见。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpe1680605.d.html</link>
            <guid>3186721</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 20:20:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股行业ETF涨跌互现】 区域银行ETF涨2.52%领跑，银行业ETF涨1.99%，能源业ETF涨1.61%，金融业ETF涨0.96%，可选消费ETF涨0.66%。而生物科技指数ETF跌1.56%表现垫底，全球航空业ETF亦跌1.24%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpi4881651.d.html</link>
            <guid>3186720</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 20:20:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国钢铁协会（AISI）：截至7月22日当周美国钢铁产能利用率为76.6％。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpe1680400.d.html</link>
            <guid>3186719</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 20:20:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[惠而浦：二季度持续每股收益4.21美元，市场预期3.78美元。
二季度净销售额47.9亿美元，市场预期48.1亿美元。
公司确认2023财年业绩预期。
仍预计财年营收194亿美元，市场预期192.1亿美元。
仍预计财年自由现金流约8亿美元，市场预期7.14亿美元。
仍预计全财年持续每股收益16至18美元，市场预期15.99美元。
仍预计全财年来自运营活动的现金流约14亿美元。
惠而浦美股盘后上涨1.3%。]]></title>
            <guid>3186718</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 20:16:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[恩智浦二季度EPS为2.67美元，分析师预期2.51美元。
二季度营收33亿美元，分析师预期32.1亿美元。
二季度调整后自由现金流（FCF）为5.56亿美元，分析师预期8.957亿美元。
预计三季度EPS为2.68-3.10美元，分析师预期2.64美元。
预计三季度营收33.0亿-35.0亿美元，分析师预期33.1亿美元。
预计三季度调整后毛利润率57.9%-58.9%，分析师预期58.0%。
恩智浦（NXPI）美股盘后转而涨超3.38%，暂报218.00美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpf8456156.d.html</link>
            <guid>3186717</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 20:11:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：市场情绪拐点将至】 据上证报，7月行情临近收尾，机构认为，当前市场走势已反映了相当悲观的预期，交易信号已低至历史偏底部位置。随着月底政策关键时点临近和人民币汇率拐点正在构筑，8月市场有望迎来转机，当前市场值得积极布局。中金公司表示，A股市场所呈现出的底部特征已经较为明显。当前市场估值水平处于历史偏低位置；接近7000亿元左右的日成交额，按照当前自由流通市值计算的换手率，已经位于1.5%至2%的历史换手率偏底部区间。中信建投证券认为，近期一系列政策落地，提振市场情绪，预期未来半年政策有望持续落地，企业盈利预期存在上修空间，当前市场值得积极布局。中金公司表示，当前时点须提升对政策可能支持领域的关注度，同时上市公司半年报业绩正陆续发布，未来业绩出现改善拐点或超预期的下游消费、制造细分行业和个股，值得重点关注。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpf8456078.d.html</link>
            <guid>3186716</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 20:10:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南向资金集中流入央企，业绩韧性推动港股市场央企估值重构】 Choice数据显示，今年以来，南向资金共流入港股1245.32亿港元。与过去南向资金偏爱头部互联网及新能源汽车板块不同，今年以来南向资金集中流入央企。中国移动、中海油、中石油等获南向资金大手笔加仓。低估值、高分红、高业绩是港股优质央企的特点。南向资金对部分港股央企的定价权持续提高。业内人士认为，在人民币国际化不断深化的背景下，央企持续夯实ESG体系建设、保持业绩稳定性和分红持续性，外资对优质国企、央企的认可度逐步提升。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpe1678750.d.html</link>
            <guid>3186715</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 20:09:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[音乐流媒体Spotify收跌4.7%，创2022年12月15日以来最大单日跌幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpe1677517.d.html</link>
            <guid>3186714</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 20:03:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sirius XM控股（SIRI）收跌15%，创2009年6月份以来最差单日表现。]]></title>
            <guid>3186713</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 20:02:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热门中概股普涨 纳斯达克中国金龙指数涨超4%】热门中概股普涨，纳斯达克中国金龙指数涨4.27%。蔚来、哔哩哔哩、小鹏汽车涨超10%，爱奇艺涨超7%，富途控股涨超6%，微博、百度涨超5%，唯品会、阿里巴巴涨超4%，拼多多、京东、理想汽车、网易涨超3%，满帮涨超2%，腾讯音乐涨超1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpe1677088.d.html</link>
            <guid>3186712</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 20:01:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMC院线收涨33%，创2022年3月份以来最大单日涨幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpe1677017.d.html</link>
            <guid>3186711</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 20:01:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股三大指数集体收涨 汽车制造、WSB概念股涨幅居前】美股三大指数集体收涨，道指涨0.52%，纳指涨0.19%，标普500指数涨0.4%，汽车制造、WSB概念股、石油股涨幅居前，AMC院线涨超32%，美国能源涨超15%，休斯敦能源涨超5%，Lucid涨超4%，森科能源、巴西石油公司涨超2%。航空、锂电池、贵金属板块走低，美国航空、智利矿业化工跌超3%，美国雅保、联合大陆航空、达美航空跌超2%。热门科技股多数上涨，特斯拉涨超3%，谷歌涨超1%，Meta、英特尔跌逾1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpe1676975.d.html</link>
            <guid>3186710</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 20:01:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家上市公司定增方案“瘦身” 力保再融资成行】据证券时报，又有上市公司定增方案变阵。7月24日晚，景嘉微、外高桥和百合花家公司披露公告称将调减定增规模。有市场人士指出，上市公司调降再融资规模的案例，这些年一直都有。这些调减有些是为了顺应政策，有些是为了加快审核和注册进度，有些则是与投资者沟通后顺应市场。总之，调整定增方案，肯定是为了保证再融资成行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpf8451883.d.html</link>
            <guid>3186709</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 19:46:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【城堡证券上半年交易收入锐减35%】由于市场波动率下降，城堡证券(Citadel Securities)上半年交易部门净收入同比下滑35％。知情人士透露，该公司今年前六个月的营收为27.3亿美元，低于去年上半年创纪录的42亿美元。据悉城堡证券已经连续14个季度交易收入超过10亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpe1674298.d.html</link>
            <guid>3186708</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 19:43:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美债熊市趋平，美国财政部月度两年期美债标售结果出炉之前60分钟，出现一笔大宗期货交易】
周一（7月24日）纽约尾盘，美国10年期基准国债收益率涨2.38个基点，报3.8587%，盘中交投于3.7898%-3.8646%区间，全天走出V型走势。
两年期美债收益率涨超5.82个基点，报4.8976%，盘中交投于4.8181%-4.9105%区间。
三个月期国库券/10年期美债收益率利差涨3.373个基点，报-155.832个基点。
02/10年期美债收益率利差跌3.268个基点，报-104.125个基点，纽约中午一度跌至-105.613个基点，逼近7月3日底部-108.548个基点和3月8日底部-110.917个基点。]]></title>
            <guid>3186707</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 19:43:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[恒生指数主连夜盘收涨2.74%，报19189.00点。
恒生科技指数主连夜盘收涨4.88%，报4209.00点。]]></title>
            <guid>3186706</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 19:29:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行理财规模近三周增超1.5万亿元，理财子公司产品“破净率”降至3%】 广发证券刘郁团队测算的数据显示，7月份前三周银行理财产品存量规模依次增长1.06万亿元、3324亿元、1712亿元，合计增长1.56万亿元。规模上涨的同时，银行理财子公司产品“破净率”（净值跌破1元的理财产品占所有产品的比率）有所下跌。上述数据显示，银行理财子公司产品的整体“破净率”由6月末的3.6%下降至7月21日的3%，这说明银行理财子公司产品整体收益率在上行。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpf8448564.d.html</link>
            <guid>3186705</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 19:28:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【算力需求持续攀升，上市公司积极投入算力建设】 人工智能模型训练算力需求快速增长的大背景下，中国不断加快以智能计算中心为代表的智能算力基础设施建设。连月来多家上市公司持续加码AI算力投资，如协鑫能科拟以超50亿元投建算力中心全球总部，利通电子拟投资4.5亿元涉足AI算力租赁服务，超讯通信拟定增募资10.79亿元用于宁淮绿色数字经济算力中心项目等。近日，倪光南院士表示广义的算力不仅包括算力，还包括存力、运力，预计2025年中国数据量将从7.6ZB增加到48.6ZB，成为全球第一。但是，当前存力不足，存在重算力轻存力的现象，中国算力中心采用固态硬盘（SSD）先进算力仅为24.7%。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpf8448512.d.html</link>
            <guid>3186704</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 19:28:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芝加哥小麦期货周一涨超8%，玉米期货也涨超4%】 
周一（7月24日）纽约尾盘，彭博谷物分类指数涨5.02%，报49.7924点，一度涨至50.0314点，逼近50点整数位心理关口和6月21日顶部50.5123点。
CBOT玉米期货上涨6.45%，报5.61美元/蒲式耳，一度涨至5.64-1/2美元，逼近6月27日顶部5.90-3/4美元。
CBOT小麦期货上涨8.60%，报7.57-1/2美元/蒲式耳，创6月26日以来新高——当天顶部在7.70-1/4美元，上测2月14日顶部8.16-3/4美元。
CBOT大豆期货涨1.68%，报14.53美元/蒲式耳，一度涨至14.67-1/2美元，逼近2022年6月9日顶部14.73-1/4美元；豆粕期货涨1.17%，豆油期货涨3.15%。
ICE原糖期货跌0.52%，ICE白糖期货跌0.44%。
ICE阿拉比卡咖啡期货涨0.77%，咖啡“C”期货涨0.77%。
ICE棉花期货涨0.84%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpe1669757.d.html</link>
            <guid>3186703</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 19:19:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商把脉A股下半年走势 行业结构分化中拥抱确定性资产】据上证报，2023年上半年，A股市场波动较大，涨跌分化，呈现出景气驱动、行业结构明显分化的走势。下半年A股行情将如何演绎？哪些领域的投资机会值得关注？近期，各大券商纷纷举行中期策略会，对下半年A股市场投资机会作出展望。对于A股市场，他们一致认为，下半年震荡上行概率较大，中期市场机会大于风险。从投资主线来看，“拥抱确定性”仍是主旋律，建议坚守科技和能源资源安全领域中有政策催化或业绩优势的品种。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpf8445429.d.html</link>
            <guid>3186702</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 19:10:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南向资金集中流入央企 业绩韧性推动港股市场央企估值重构】据上证报，数据显示，今年以来，南向资金共流入港股1245.32亿港元。与过去南向资金偏爱头部互联网及新能源汽车板块不同，今年以来南向资金集中流入央企。中国移动、中海油、中石油等获南向资金大手笔加仓。低估值、高分红、高业绩是港股优质央企的特点。南向资金对部分港股央企的定价权持续提高。业内人士认为，在人民币国际化不断深化的背景下，央企持续夯实ESG体系建设、保持业绩稳定性和分红持续性，外资对优质国企、央企的认可度逐步提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpf8445404.d.html</link>
            <guid>3186701</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 19:10:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“超级央行周”来袭 美联储7月加息或成“终曲”】据上证报，“超级央行周”本周重磅来袭。美联储、欧洲央行和日本央行即将轮番登场公布最新利率决议，牵动全球投资者的敏感神经。分析人士认为，本次美联储议息会议的焦点将不在加息幅度上，而是货币政策声明及鲍威尔可能释放的信号。瑞银财富管理投资总监办公室（CIO）发表机构观点称，预计美联储将加息25个基点，并认为美联储历史上最强劲的紧缩周期之一有机会在本周的议息会议后结束。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpe1668241.d.html</link>
            <guid>3186700</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 19:10:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外资公募持仓组合曝光 长线资金“越跌越买”】据上证报，基金二季报披露完毕，外资公募最新持仓组合浮出水面。除了已经发行多只产品的贝莱德基金，路博迈基金和富达基金分别于今年3月和4月成立的公募产品也披露了成立以来的首份二季报。其中，贝莱德基金旗下首只公募产品——贝莱德中国新视野混合仍保持较高股票仓位，且大举布局AI概念股；仍处于建仓期的富达传承6个月股票型基金则大举买入食品饮料、消费建材等个股。尽管近期A股市场持续调整，但各路资金仍在持续流入，呈现“越跌越买”之势。数据显示，4月以来，股票型ETF的市场份额已连续15周净增加。此外，6月以来，北向资金净买入额已超过100亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpf8445344.d.html</link>
            <guid>3186699</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 19:10:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[恒指期货夜盘收涨2.74%，报19189点，高水521点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpe1668126.d.html</link>
            <guid>3186698</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 19:09:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧盟正对Adobe以超过200亿美元价格收购设计公司Figma的交易进行深入调查。]]></title>
            <guid>3186697</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 19:09:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为、中兴通讯等收获中国移动集采订单】 7月24日，润建股份、宜通世纪发布关于《中国移动2023年至2026年网络综合代维服务采购项目中标候选人公示》相关情况的公告。据悉，近日中国移动分别公布关于网络优化和综合代维的中标候选人情况，两项集采总金额合计高达331亿元，这一金额接近今年中国移动预计资本支出的五分之一。在上述中国移动网络优化和综合代维的集采候选人中，华为和中兴通讯占据网络优化集采份额的36%；在综合代维集采中，润建股份、海格通信、宜通世纪、ST中嘉等多家上市公司也成功预中标。（证券日报）]]></title>
            <guid>3186696</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 19:09:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：发挥资本市场优势，助力制造业高质量发展】 未来资本市场如何为制造业升级转型提供进一步助力？中航证券首席经济学家董忠云表示，可以从三方面推进。首先，进一步拓宽制造业企业的融资渠道，通过完善资本市场上市制度，进一步提高制造业企业上市效率，加强资本市场对制造业企业的支持力度，为制造业企业提供更多的融资渠道和资金支持。其次，在资本市场运行方面，持续加强资本市场监管，加强市场的稳定性和定价效率，通过促进资本市场健康稳定发展，为制造业企业投融资提供更好的市场环境。第三，针对科技创新和制造业转型升级推出更多有针对性的优惠支持措施，为高科技制造企业提供更多的融资支持和风险投资机会，促进制造业向高质量、高附加值方向转型升级。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpf8445126.d.html</link>
            <guid>3186695</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 19:09:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行适度加大逆回购操作规模，中信明明：跨月结束后资金利率中枢在当前基础上可能进一步下移】 据证券日报，7月24日，中国人民银行以利率招标方式开展了140亿元7天期逆回购操作。同日，财政部、央行以利率招标方式进行了2023年中央国库现金管理商业银行定期存款（五期）招投标。鉴于当日有330亿元7天期逆回购到期，故央行实现净投放410亿元。对于上述操作，中信证券首席经济学家明明表示，这彰显出央行呵护月末流动性稳定的态度，但投放量实际净增并不高，也反映在政策基调上仍保持定力。“7月中旬税期因素对资金面的实际扰动有限，流动性保持合理充裕，资金利率基本维持平稳波动并保持在政策利率之下。”明明分析称，预计后续货币政策可既满足持续支持宽信用修复的需要，同时也避免大水漫灌、防备资金空转的可能。“跨月结束后资金利率中枢在当前基础上可能进一步下移，一定程度将利好债市表现，并对长债利率继续下行形成支撑。”明明表示。]]></title>
            <guid>3186694</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 19:08:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[在岸人民币兑美元北京时间03:00收报7.1860，较上一交易日夜盘收盘涨22点。成交量375.80亿美元。]]></title>
            <guid>3186693</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 19:08:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【媒体：德国拟拨款200亿欧元支持本国半导体生产】消息人士称，德国政府计划拨款200 亿欧元用于发展本国的半导体生产。据悉，政府拟拨出这笔资金支持德国的科技行业，并在地缘政治局势日益紧张的情况下确保关键零部件的供应。据消息人士透露，这笔资金将在2027年之前在德国公司和国际公司之间分配，并将从能源转型和气候保护基金中提取，该基金最初是为投资经济去碳化而设立的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpe1664453.d.html</link>
            <guid>3186692</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 18:56:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷与国际货币基金组织就发放新一轮债务再融资贷款达成初步共识】阿根廷经济部当地时间7月23日发布消息称，该国已与国际货币基金组织（IMF）就启动向阿方提供新一轮债务再融资贷款初步达成原则性共识。消息说，阿根廷经济部和央行代表于7月上旬开始，在美国纽约与IMF技术团队就继续推进IMF分阶段向阿根廷提供债务再融资贷款进行磋商。双方已于近日就尽快启动第五次相关技术评估的核心内容达成原则性共识，并在未来几日确定具体操作细节。]]></title>
            <guid>3186691</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 18:56:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【月内沪深交易所出具40份监管函 直指“业绩变脸”】进入7月份以来，沪深交易所加大了对上市公司业绩报告的审查力度。据数据不完全统计，7月1日至7月24日，沪深交易所合计开出72份监管函，其中涉及公司业绩报告（预告）披露有误的监管函有40份（含2022年度报告和2023年第一季度报告），占比达55.56%。国浩律师（上海）事务所律师朱奕奕在采访时表示，对业绩披露保持严监管，对投资者而言是一种提醒，提示投资者重视投资风险，审慎作出投资决策；对市场而言，虽然短期看或会影响特定个股股价，但从长远角度看，能够减少违法违规行为，有利于市场稳定发展。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpf8441195.d.html</link>
            <guid>3186690</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 18:55:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行适度加大逆回购操作规模 预计利率中枢将继续维持在相对低位】中国人民银行7月24日发布公告称，为维护银行体系流动性合理充裕，当日央行以利率招标方式开展了140亿元7天期逆回购操作。同日，财政部、央行以利率招标方式进行了2023年中央国库现金管理商业银行定期存款（五期）招投标，中标总量为600亿元，起息日、到期日分别为7月24日、8月21日。鉴于当日有330亿元7天期逆回购到期，故央行实现净投放410亿元。中国银行研究院高级研究员王有鑫表示，需求端的变化逐渐成为影响流动性变化的关键因素。当前流动性需求整体偏弱，在此背景下的货币政策工具更多是以“稳增长、防风险”为主，利率中枢将继续维持在相对低位。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-25/detail-imzcvrpe1663734.d.html</link>
            <guid>3186689</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 18:55:24 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>