<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Mon, 04 Mar 2024 05:49:23 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员、360集团创始人周鸿祎：建议政府、央国企率先提供更多大模型应用场景】 据21财经，全国政协委员、360集团创始人周鸿祎将携三份提案上会，分别关注数字安全公共服务基础设施建设，大模型垂直化、产业化发展及通用大模型安全问题三大方向。 周鸿祎建议国家应更加重视通用大模型安全问题，有关部门可采用揭榜挂帅等方式，鼓励并扶持兼具“安全和 AI”能力的企业，给予专项扶持政策，支持企业担起大模型安全重担，聚焦攻坚，为解决通用大模型安全问题提供坚实保障。 同时，他也建议政府、央国企与兼具“安全和 AI”能力的企业在大模型安全领域展开深入合作。另外，周鸿祎还建议国家研究制定保障通用大模型安全的标准体系，推动通用大模型开展安全评测、接入安全服务，降低通用大模型安全风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcvpt2159047.d.html</link>
            <guid>3514365</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:46:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【氢能板块局部回暖 四川金顶5连板】午后氢能板块局部回暖，四川金顶回封涨停走出5连板，此前天元智能3连板，早盘跌超10%的密封科技午后拉升涨超5%，全柴动力一度触及涨停。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcvpp0823865.d.html</link>
            <guid>3514364</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:46:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员汪胜洋：完善天使投资税收优惠制度】全国政协委员、民建上海市委专职副主委汪胜洋3月4日表示，建议构建更加完善的天使投资税收优惠制度。一是实施天使投资免税政策，完善税收优惠体系。建议将中关村和浦东免税政策逐步推广，对国内的公司制天使投资，转让持有5年以上股权的所得占年度股权转让所得总额的比例超过50%的免征当年企业所得税。二是不断完善天使投资风险补偿机制。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcvpt2158933.d.html</link>
            <guid>3514363</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:46:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国电电力在潍坊成立海上绿能公司 注册资本12亿】天眼查App显示，近日，国能海上绿色能源（潍坊）有限公司成立，法定代表人为冷宗伟，注册资本12亿人民币，经营范围含发电业务、输电业务、供（配）电业务，生物质燃气生产和供应，水产养殖，风力发电技术服务，海水淡化处理，智能农业管理等。股权全景穿透图显示，该公司由国电电力旗下国家能源集团山东电力有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2289420.d.html</link>
            <guid>3514362</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:45:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大代表彭寿：建议发布“走出去”指导目录 加快培育外向型新质生产力】 据经济观察网，2024年全国两会期间，全国人大代表、中国工程院院士、中国建材集团首席科学家彭寿带来了《关于加速优势基础产业转型赋能新质生产力的建议》。他建议发布基础领域优势产品、技术和服务“走出去”指导目录。深化对外合作的国别指引，面向全球大市场，依托基础优势，不断扩大规模优势、增强技术优势、树立品牌优势，构建我国拥有生态主导力的优势产业链供应链，加快培育外向型新质生产力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfu8154264.d.html</link>
            <guid>3514361</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:44:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南向资金净买额达30亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfu8154213.d.html</link>
            <guid>3514360</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:44:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【酒鬼酒换帅完成工商变更】天眼查App显示，近日，酒鬼酒发生工商变更，王浩卸任法定代表人、董事长，由高峰接任，同时，多位主要人员也发生变更。酒鬼酒股份有限公司成立于1997年7月，注册资本约3.2亿元，经营范围含酒制品生产、酒类经营、饲料生产、旅游业务等，由中皇有限公司、香港中央结算有限公司、张寿清等共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfu8153770.d.html</link>
            <guid>3514359</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:43:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联动科技投资成立新公司 含半导体器件相关业务】 企查查APP显示，近日，佛山市芯测科技有限公司成立，法定代表人为郑俊岭，注册资本2050万元，经营范围包含：半导体器件专用设备制造；半导体器件专用设备销售；电子专用设备制造等。企查查股权穿透显示，该公司由联动科技、北京瑞华羽半导体设备有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfr0953725.d.html</link>
            <guid>3514358</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:42:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员魏革军：加强政策取向一致性评估】 据上证报，今年全国两会期间，全国政协委员、中国人民银行陕西省分行行长魏革军拟提交一份关于加强政策取向一致性评估的提案。 魏革军认为，当前存在宏观政策取向不一致性的问题：经济政策与非经济政策目标相互冲突，造成政策效果相互抵消；政策执行力度、取向不一致，造成政策执行效率低下；政策缺乏协调，还会造成社会对发展预期产生不一致的问题。 对此，魏革军建议，一是加强宏观政策顶层设计；二是将“先立后破”原则纳入宏观政策一致性评估；三是从系统上、整体上评估政策的一致性；四是将促进市场有效运转纳入政策评估中；五是将非经济政策纳入政策一致性评估；六是强化不同部门政策执行的协调与配合。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfr0953702.d.html</link>
            <guid>3514357</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:42:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 浪潮信息成交额达100亿元，现涨3.72%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfu8153603.d.html</link>
            <guid>3514356</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:42:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大代表朱小坤：鼓励社会资本下乡 助力打造乡村特色产业】全国人大代表、天工国际董事局主席朱小坤今年带来有关乡村振兴的建议。朱小坤提出：第一，加大农村企业资源配置，缩小城乡资源差距。第二，鼓励社会资本下乡，助力乡村振兴。第三，推动优质企业与乡村企业多方面协作，打造优势特色产业集群，提升农业产业项目的数字化、智能化、绿色化水平。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfu8153559.d.html</link>
            <guid>3514355</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:42:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【房地产板块走势低迷 万科A跌超5%】万科A、金地集团跌超5%，城建发展、招商蛇口、滨江集团、信达地产、保利发展等跟跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfu8152370.d.html</link>
            <guid>3514354</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:39:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【十四届全国人大二次会议开幕会将于3月5日上午9时举行】2024年3月5日（星期二）上午9时，十四届全国人大二次会议将在人民大会堂举行开幕会。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfr0952475.d.html</link>
            <guid>3514353</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:39:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员张奎：加快修改商业银行法】 据上证报，今年全国两会期间，全国政协委员、中国人民银行广东省分行行长张奎表示，应加快推进商业银行法修改工作。张奎建议，落实全面监管要求，将所有商业银行业务纳入商业银行法适用范围；落实服务实体经济要求，完善商业银行业务经营规则；落实防范化解金融风险要求，完善商业银行公司治理机制及金融风险处置机制；落实金融监管“长牙带刺”要求，加大对违法行为的处罚力度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2287273.d.html</link>
            <guid>3514352</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:38:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾加权指数收盘上涨1.95%，报19305.31点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2286561.d.html</link>
            <guid>3514351</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:35:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南向资金净流入超50亿港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfr0951279.d.html</link>
            <guid>3514350</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:35:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赛力斯成立海外电动车公司】企查查App显示，近日，重庆赛力斯海外电动车有限公司成立，法定代表人为张兴燕，注册资本1000万人民币，经营范围含新能源汽车整车销售、汽车销售、货物进出口、新能源汽车电附件销售、日用百货销售、家用电器销售等。股权全景穿透图显示，该公司由重庆小康进出口有限公司全资持股，后者由赛力斯间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfr0951069.d.html</link>
            <guid>3514349</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:34:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国核电董事长：预计2024年底全国新投产3～4台核电机组 建议加快发展钠冷快堆】全国政协委员、中国核电董事长卢铁忠表示，今年其第一个提案是把核能纳入国家绿色政策体系来助力美丽中国建设。第二个提案主要是围绕能源安全方面考虑，加快发展钠冷快堆、全面保障国家能源安全，全力助推“双碳”目标实现。截至2023年末，全国共有20个在运在建核电基地，核准在运在建机组共91台，装机容量10034万千瓦。其中，在运机组55台、装机5691万千瓦，占电力总装机的1.9%；核准在建机组36台、装机4343万千瓦。预计到2024年底，全国新投产3～4台核电机组，新增装机400～500万千瓦，届时全国在运核电机组将达到58台、6080万千瓦左右。 (第一财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrft1373120.d.html</link>
            <guid>3514348</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:33:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安纳达：2月份钛白粉生产能耗再创历史新低】 安纳达消息，2月份，安纳达公司钛白粉生产能耗继首月创历史新低后，乘胜而上，再创新低。其中，电耗环比下降2.47%、天然气消耗环比下降2.32%、水耗环比下降1.69%、蒸汽消耗环比下降0.93%，标煤消耗环比下降了1.69%，创下了历史最好成绩。同时，2月份钛白粉前处理日均产量同创新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfr0950503.d.html</link>
            <guid>3514347</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:32:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员陶璐娜：建议加快推动人工智能和大数据技术在“冠军模型”场景应用】全国政协委员、上海市竞技体育训练管理中心射击射箭运动中心主任陶璐娜日前在接受采访时表示，在我国竞技体育领域，“冠军模型”与人工智能和大数据的结合应用，尚处于探索和试验阶段。为此，陶璐娜建议，加快推动人工智能和大数据技术在“冠军模型”的更多场景应用，进一步开辟竞技体育与科技创新融合发展的新赛道，打造竞技体育全面发展的新动能新优势。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfr0950445.d.html</link>
            <guid>3514346</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:32:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大代表马骏：建议加快修订中国人民银行法】 据上证报，今年全国两会期间，全国人大代表、中国人民银行安徽省分行行长马骏拟提交一份关于加快修订中国人民银行法的建议。马骏认为，现行的中国人民银行法修订于2003年，时隔20余年后中央银行的履职环境、政策目标、工具手段在适应经济转型发展过程中已发生较大变化，迫切需要加快再次修订，为建设“强大的货币、强大的中央银行”提供法律层面的充分保障。 马骏建议，重点对中国人民银行法进行如下几个方面修订：一是明确建立现代中央银行制度；二是增加机构改革后新职能；三是完善监督检查权限范围；四是优化违法处罚规定措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfr0949813.d.html</link>
            <guid>3514345</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:29:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[万科A午后跌超5%，港股万科企业跌近7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrft1372006.d.html</link>
            <guid>3514344</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:29:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 全国人大代表金鹏辉：建议加快推进反洗钱法审议发布】今年全国两会期间，全国人大代表、中国人民银行上海总部副主任兼上海市分行行长金鹏辉建议，加快推进反洗钱法审议发布，为我国反洗钱工作高标准推进并顺利通过新一轮反洗钱国际评估提供强力支撑。（上证报）]]></title>
            <guid>3514343</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:29:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北向资金净卖出超50亿元】 截至目前北向资金净卖出超50亿元，其中沪股通净卖出9.50亿元，深股通净卖出41.00亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2284758.d.html</link>
            <guid>3514342</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:28:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【娄勤俭：中美关系稳下来、好起来，是大家普遍关注并期待的】 十四届全国人大二次会议大会发言人娄勤俭表示，中美关系稳下来、好起来，是大家普遍关注并期待的。中方的态度一以贯之，就是按照习近平主席提出的相互尊重、和平共处、合作共赢三原则，推动两国关系稳定、健康、可持续发展。我们这么说，也是这么做的。希望美方遵守承诺，共同筑牢中美关系“五个共同”重要支柱，把两国元首旧金山会晤达成的共识和愿景落到实处。 过去几年来，虽然遭遇了多重困难，但中美立法机构仍通过各种方式保持着接触，去年美国国会参议院多数党领袖舒默参议员率两党议员代表团访华就是其中的一个例子。今年是两国建交45周年，双方立法机构还是要多来往、多对话、多交流，增进彼此了解，为中美关系平稳发展发挥建设性作用。（人民网）]]></title>
            <guid>3514341</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:28:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【娄勤俭：国务院组织法修订主要内容包括四个方面】十四届全国人大二次会议大会发言人娄勤俭表示，在认真总结实践经验的基础上，十四届全国人大常委会第七次会议决定将国务院组织法修订草案提请本次会议审议。修订草案已向社会公开征求意见。总的看，此次修订以法律形式落实深化党和国家机构改革的精神，修订的主要内容包括四个方面：一是明确国务院的性质地位和国务院工作的指导思想；二是完善国务院机构及其职权相关规定；三是健全国务院会议制度；四是增加国务院依法全面正确履行职能的制度措施。（人民网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfr0949096.d.html</link>
            <guid>3514340</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:26:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汇源通信直线跳水走出“天地板”】CPO概念股汇源通信午后直线跳水触及跌停走出“天地板”，成交金额超2亿。该股此前4连板，今日一字涨停开盘。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrft1370597.d.html</link>
            <guid>3514338</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:25:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【游戏、传媒股午后走强 中广天择涨停】 游戏、传媒股午后走强，中广天择涨停，此前上海电影、南方传媒涨停，天地在线、因赛集团、慈文传媒、昆仑万维、光线传媒等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2283228.d.html</link>
            <guid>3514337</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:23:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝马集团在泰国启动电池组装厂建设】 宝马集团3月4日宣布启动在泰国的电池组装工厂建设，宝马集团为该项目投资超过 16亿泰铢（约合4200万欧元），其中近14亿泰铢将用于购买最先进的设备和系统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2283031.d.html</link>
            <guid>3514336</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:22:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1—2月全国期货市场累计成交额同比增长4.93%】 中国期货业协会最新统计资料表明，1—2月全国期货市场累计成交额为74.49万亿元，同比增长4.93%；累计成交量为8.84亿手，同比下降5.87%。受2月春节假期交易日减少影响，以单边计算，2月全国期货市场成交量为3.32亿手，成交额为30.47万亿元，同比分别下降38.70%和25.61%。但商品方面，工业硅、鸡蛋、生猪期货成交规模提升，成交量分别同比增长76.19%、66.07%、48.45%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfu8146153.d.html</link>
            <guid>3514335</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:20:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【部分平台娃哈哈AD钙奶售罄、纯净水发货要等1个月】近日，娃哈哈创始人宗庆后因病去世后，该公司部分产品的销量暴增。记者日前走访部分线下门店以及查询主要电商平台后了解到，部分电商平台的娃哈哈系列产品都已售罄，也有部分店铺改为预售，最晚约1个月后发货。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfr0947103.d.html</link>
            <guid>3514334</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:19:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【娄勤俭：和美国等军事大国相比 中国国防支出较低】3月4日12时，十四届全国人大二次会议举行新闻发布会，大会发言人娄勤俭就大会议程和人大工作相关问题回答中外记者提问。娄勤俭说，近年来，为维护国家主权、安全、发展利益，适应中国特色军事变革的需要，更好履行大国国际责任义务，中国在推动经济社会持续健康发展的同时，总体保持国防支出合理稳定增长，促进国防实力和经济实力同步提升。“我想强调的是，与美国等军事大国相比，中国的国防支出无论是占国内生产总值的比重、占国家财政支出的比重，还是国民人均国防费、军人人均国防费等，一直都是比较低的。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrft1368383.d.html</link>
            <guid>3514333</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:18:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富力地产被强制执行4.6亿】天眼查法律诉讼信息显示，近日，富力地产及旗下太原启富房地产开发有限公司新增一则被执行人信息，执行标的4.6亿余元，执行法院为深圳市中级人民法院。风险信息显示，目前，广州富力地产股份有限公司存在50条被执行人信息，被执行总金额超85亿元。此外，该公司还存在限制消费令、失信被执行人（老赖）和终本案件信息。]]></title>
            <guid>3514332</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:18:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国就业报告疲软 金价可能延续升势】本周二，ISM服务业采购经理人指数将成为美国经济报告中的重头戏。预计2月份服务业采购经理人指数将保持在50以上，并凸显服务业商业活动的持续扩张。1月份，PMI调查中的价格支付指数从12月份的56.7跃升至64，显示投入成本通胀加速。2月份通胀部分的类似增长可能会提振美元，并对黄金产生直接影响。将于周三公布的2月份ADP就业人数变化和1月份JOLTS职位空缺将是本周首次公布的就业相关数据。如果ADP就业人数变化低于10万人，则可能表明劳动力市场状况较为宽松，从而对美元构成压力。至于JOLTS报告，自10月份以来，职位空缺数量一直在900万左右波动。除非该数据出现重大变化，否则投资者可能不会在周五的2月份就业报告公布前做出反应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfr0946760.d.html</link>
            <guid>3514331</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:18:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大代表昝圣达：在国家层面成立专项工作组 推动芯片产业发展】 据上证报，今年全国两会，全国人大代表、江苏综艺股份董事长昝圣达提交了6条建议，其中之一是关于推动芯片产业发展，加速高水平科技自立自强。昝圣达建议，在国家层面成立专项工作组，督促检查相关扶持政策的落地情况，采取约谈措施，对政策落实不到位的要督促问责；对扶持力度不足的要出台更为精准、更有激励性的政策；对承担国家安全突破攻坚项目的“硬科技”企业，在申报上市、融资方面要给予精准支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfr0946571.d.html</link>
            <guid>3514330</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:17:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【达历史高位 多家黄金珠宝品牌国内足金首饰价格突破636元/克】记者从周大福、六福珠宝、潮宏基、周生生等黄金珠宝品牌获悉，当日其国内足金首饰金价均突破636元/克，达到历史高位。上海某商圈周生生品牌柜台工作人员告诉记者，在刚过去的周末，该品牌足金首饰价格曾达到638元/克。周大福珠宝集团发言人曾表示，630元/克为其2023年年初至2023年12月4日的最高足金首饰价格。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrft1367945.d.html</link>
            <guid>3514329</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:17:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【娄勤俭：反对通过曲解反间谍法抹黑、破坏中国营商环境的行径】 据澎湃新闻，十四届全国人大二次会议大会发言人娄勤俭表示，全国人大常委会审议通过了新修订的反间谍法，有外媒报道这次修法扩大了间谍行为的范畴，会导致外国人和外国公司来中国面临更大的风险，在这里我要特别强调，这是对反间谍法的错误解读。娄勤俭谈到，大家可以仔细读一下条文，新修订的反间谍法并没有扩大间谍行为的范围，而是参考国际通行做法，在合理借鉴各国法律制度的基础上完善了间谍行为的定义，明确了非法行为和合法行为的界限，增强了外国企业和外国人在华投资工作、生活的确定性和安全感，不针对商业往来、科研合作、学术交流等正常活动，我们反对通过曲解反间谍法抹黑、破坏中国营商环境的行径。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfu8144717.d.html</link>
            <guid>3514328</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:16:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美参议院即将就生物安全立法案召开听证会，药明系领涨医药外包板块】 3月4日，国内CXO（医药外包）概念股开盘高涨。A股方面，药明康德A股盘中涨停，涨停价报60.52元/股，康龙化成、凯莱英、博腾股份、药石科技等均大幅跟涨。H股方面，康龙化成、药明康德、药明生物涨超10%，凯莱英、泰格医药涨超5%。此后，两市CXO概念股盘中回落。 消息面上，美国参议院计划在3月6日举行听证会，讨论关于禁止美国联邦政府机构与华大基因、药明康德及中国其他生物技术公司签约的提案，该听证会是这一提案最终成为法律过程中的一个程序。按照相关流程，这一法案需要经过参议院、众议院审议通过，并递交美国总统。而此前公开信息显示，此提案发起人数已仅剩一人。 （界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2280691.d.html</link>
            <guid>3514327</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:15:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[教育股震荡走高，学大教育涨超8%，昂立教育、科德教育涨逾7%，传智教育、凯文教育等跟涨。]]></title>
            <guid>3514326</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:14:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股Sora概念股午后冲高，新易盛涨超8%，昆仑万维、因赛集团、中际旭创等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrft1366567.d.html</link>
            <guid>3514325</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:14:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【搜狐2023年营收6.01亿美元 宣布股票回购金额追加至最高1.50亿美元】3月4日，搜狐公司公布2023年第四季度及2023年度财务报告。财报显示，搜狐第四季度总收入为1.41亿美元，全年总收入为6.01亿美元。同时，搜狐公司董事会宣布股票回购计划金额追加，从总金额最高8000万美元增加至总金额最高1.50亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2279894.d.html</link>
            <guid>3514324</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:12:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【娄勤俭：去年1万亿元增发国债全部下达，支持项目1.5万余个】 3月4日12时，十四届全国人大二次会议举行新闻发布会，大会发言人娄勤俭就大会议程和人大工作相关问题回答中外记者提问。娄勤俭表示，去年夏天，我国多地遭受暴雨、洪涝、台风等灾害，部分地区受灾严重、损失较大。灾害发生后，党中央高度重视，对地方灾后恢复重建作出全面部署。国务院提出增发1万亿元国债，集中力量支持灾后恢复重建，相应调整2023年中央财政预算。去年10月，十四届全国人大常委会第六次会议审查批准了国务院提出的2023年中央预算调整方案。目前，2023年1万亿元增发国债项目全部下达完毕，支持项目15000多个，切实保障和改善受灾地区人民群众的民生。（上观）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2278911.d.html</link>
            <guid>3514323</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:09:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大发言人：中国总体保持国防支出合理稳定增长 促进国防实力和经济实力同步提升】3月4日12时，十四届全国人大二次会议举行新闻发布会，大会发言人娄勤俭就大会议程和人大工作相关问题回答中外记者提问。

意大利记者提问，国防预算是每年两会最重要的议题之一，去年中国的军费同比增长7.2%，达到了1.56万亿元，这是四年来的最大增幅。当前，南海、东海局势紧张，请问发言人，能否介绍今年国防预算的情况？

娄勤俭说，每年召开大会时，都有媒体关注“国防预算”问题。按照国防法、预算法等法律法规的要求，国防支出预算是国家整体预算的一部分，每年的国防支出预算都纳入政府预算草案，由全国人大审查和批准，依法管理和使用。根据大会议程，本次大会也将审查政府预算草案报告，之后对外公布。

娄勤俭说，近年来，为维护国家主权、安全、发展利益，适应中国特色军事变革的需要，更好履行大国国际责任义务，中国在推动经济社会持续健康发展的同时，总体保持国防支出合理稳定增长，促进国防实力和经济实力同步提升。

“我想强调的是，与美国等军事大国相比，中国的国防支出无论是占国内生产总值的比重、占国家财政支出的比重，还是国民人均国防费、军人人均国防费等，一直都是比较低的。”娄勤俭表示，中国坚定不移走和平发展道路，愿与各国共享发展机遇，建设相互尊重、公平正义、合作共赢的新型国际关系，推动构建人类命运共同体，为人类和平与发展的崇高事业作出新的贡献。 (上观新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfu8142030.d.html</link>
            <guid>3514322</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:09:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【如何看待各国在5G、芯片、人工智能等高科技领域的竞争？大会发言人回应】 十四届全国人大二次会议新闻发言人娄勤俭在发布会上表示，5G、芯片、人工智能都属于计算机和通信范畴。近年来，计算机和互联网技术带来交叉融合创新、集成创新和应用创新，推动新一轮科技革命和产业变革深入发展。在这个过程中，各国在科技领域出现竞争是正常的。中国主张，开放合作才是探索科学前沿、推动科技发展的正确选择，科技竞技场应遵循科技发展规律，符合市场经济规则。搞“脱钩断链”、“小院高墙”只会阻碍全球科技进步，损害全球产业发展，拉大全球发展鸿沟。全国人大及其常委会在科技领域的立法主要是科学技术进步法、促进科技成果转化法、科学技术普及法等三部法律。2023年，全国人大常委会对科学技术进步法实施情况进行了执法检查。下一步，我们将研究推进科技创新方面的立法，特别是深入研究人工智能、生物技术等前沿科技领域有关伦理、道德、安全等重要问题，不断完善科技法律体系。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfu8141996.d.html</link>
            <guid>3514321</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:08:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[消费电子概念午后活跃，希荻微20cm涨停，思泉新材、精研科技涨超10%，此前福蓉科技、卓翼科技涨停，捷荣技术、华映科技、伟时电子等跟涨。]]></title>
            <guid>3514320</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:07:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广汽国际汽车销售公司增资至7亿】天眼查App显示，近日，广汽国际汽车销售服务有限公司发生工商变更，注册资本由1.98亿人民币增至7亿人民币，增幅约253.5%；同时，法定代表人由郁俊变更为冯兴亚，多名主要人员也发生变更。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2278398.d.html</link>
            <guid>3514319</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:07:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚S&P/ASX200指数收跌0.14%，报7,734.90点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2277495.d.html</link>
            <guid>3514312</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:02:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[大众汽车电池部门主管：在工厂投入运营并统一电池投入使用之前，不会考虑电池部门的IPO。]]></title>
            <guid>3514309</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:02:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Canalys：2023年Q4全球可穿戴设备出货量同比下跌3%】Canalys近日发布报告称，2023年第四季度，全球智能可穿戴设备出货量为4850万台，同比下跌3%。下滑主要受北美和西欧市场高通胀和需求疲软的影响。尽管苹果的出货量已经连续四个季度出现下降，但依然以21%的市场份额居于第一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrft1362697.d.html</link>
            <guid>3514305</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:01:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大发言人：高水平科技自立自强 不是关起门来搞研发】3月4日12时，十四届全国人大二次会议举行新闻发布会，大会发言人娄勤俭就大会议程和人大工作相关问题回答中外记者提问。娄勤俭：只要我们坚持自立自强，就没有攻克不了的难关。任何一项己知的技术，要卡是卡不住的，最多就是时间问题。关键是我们要加强科技知识产权的创造、应用和保护。我们提出高水平科技自立自强，并不是要关起门来搞研发，而是致力推动全球科技创新协作，积极参与全球创新网络，共同推进基础研究，推动科技成果转化，培育经济发展新动能，更好增进人类福祉。（人民网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfu8139730.d.html</link>
            <guid>3514299</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:00:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北美票房：《沙丘2》首映周末夺冠】据票房统计网站BoxOfficeMojo发布的电影市场数据，30余部影片北美周末票房（3月1日至3日）报收约1.13亿美元。《沙丘2》以约8150万美元首映周末票房一骑绝尘，《鲍勃·马利：一份爱》以约743万美元退居次席，《普通天使》以约385万美元蝉联季军。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2276581.d.html</link>
            <guid>3514293</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:59:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[娄勤俭：全国人大及其常委会在科技领域的立法主要是科学技术进步法、促进科技成果转化法、科学技术普及法等三部法律。2023年，全国人大常委会对科学技术进步法实施情况进行了执法检查。下一步，我们将研究推进科技创新方面的立法，特别是深入研究人工智能、生物技术等前沿科技领域有关伦理、道德、安全等重要问题，不断完善科技法律体系。（人民网）]]></title>
            <guid>3514292</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:59:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【娄勤俭：搞“脱钩断链”、“小院高墙”只会阻碍全球科技进步，损害全球产业发展】十四届全国人大二次会议大会发言人娄勤俭表示，近年来，计算机和互联网技术带来交叉融合创新、集成创新和应用创新，推动新一轮科技革命和产业变革深入发展。在这个过程中，各国在科技领域出现竞争是正常的。中国主张，开放合作才是探索科学前沿、推动科技发展的正确选择，科技竞技场应遵循科技发展规律，符合市场经济规则。搞“脱钩断链”、“小院高墙”只会阻碍全球科技进步，损害全球产业发展，拉大全球发展鸿沟。我们提出高水平科技自立自强，并不是要关起门来搞研发，而是致力于推动全球科技创新协作，积极参与全球创新网络，共同推进基础研究，推动科技成果转化，培育经济发展新动能，更好增进人类福祉。（人民网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2276319.d.html</link>
            <guid>3514282</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:57:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑利在华盛顿特区首胜特朗普】据法新社3月3日报道，美国共和党总统参选人妮基·黑利3日在华盛顿特区举行的共和党总统初选中获胜，这是她在与前总统特朗普的竞争中首次获胜。 报道称，黑利在美国首都取得的象征性胜利恰逢美国总统候选人漫长的提名过程中具有决定性意义的一天——“超级星期二”（3月5日）到来之前。在“超级星期二”，美国15个州将投票进行初选。 华盛顿特区是坚定支持民主党的地区，只有很少数量的注册共和党人，据美国有线电视新闻网称，这一数字仅为2.2万。（参考消息）]]></title>
            <guid>3514281</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:56:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【娄勤俭：中央将继续支持香港积极融入国家发展大局】十四届全国人大二次会议在人民大会堂新闻发布厅举行新闻发布会，大会发言人娄勤俭就大会议程和人大工作相关问题回答中外记者提问。会上有记者提问，自2020年全国人大通过香港国安法后，特区政府已于今年2月28日完成香港基本法第23条立法的公众咨询。请问这将对香港的稳定发展产生什么影响？未来中央对促进香港的稳定发展有何考虑？娄勤俭表示，在“一国两制”下，香港有着背靠祖国，联通世界的独特优势，经济有韧性、有活力、有潜力，特别是国家一系列重大发展战略，为香港提供了前所未有的空间和机遇。未来，中央将继续支持香港积极融入国家发展大局，主动对接国家发展战略，发挥好在国际国内双循环中的枢纽作用，使香港在国家经济高质量发展和新一轮高水平对外开放中更加繁荣昌盛。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2275387.d.html</link>
            <guid>3514272</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:52:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江省三条高速公路正式交工通车】从黑龙江省交通运输厅获悉，3月4日上午10时，吉黑高速山河（吉黑省界）至哈尔滨（永源镇）段、铁科高速五常至拉林河（吉黑省界）段、绥化至大庆高速公路正式交工通车。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfu8138239.d.html</link>
            <guid>3514264</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:50:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年全国人代会闭幕后不举行总理记者会】十四届全国人大二次会议举行新闻发布会，大会发言人娄勤俭就大会议程和人大工作相关问题回答中外记者提问。娄勤俭说，统筹考虑以上安排，今年十四届全国人大二次会议闭幕后，不举行总理记者会。本届全国人大后几年也不再举行总理记者会。 (上观)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfu8137872.d.html</link>
            <guid>3514259</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:48:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联动科技：针对碳化硅的CP测试、KGD测试以及模块测试的相关产品业务将是今年的重点布局方向】 联动科技(301369)近期接受机构调研时表示，针对碳化硅的CP测试、KGD测试以及模块测试的相关产品业务将是公司今年的重点布局方向。此外，目前公司大规模数字集成电路测试系统产品仍在进行技术架构的进一步完善，公司将争取尽快完成机台的研发并推出市场。]]></title>
            <guid>3514248</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:45:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员朱同玉：建议简化进大学校园的预约方式】全国政协委员、复旦大学上海医学院副院长朱同玉建议，简化进入大学校园预约方式。朱同玉认为，各方可以协商想办法出主意，既保证社会对大学参观的需求，又保证学校教学生活安全需求，可以找出兼顾的方案，推进大学与社会的双向奔赴，让社会了解大学，同时也让大学的科研成果能够及时与企业进行合作对接，更重要的是让学生们能够更好地了解社会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfr0938542.d.html</link>
            <guid>3514237</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:43:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【娄勤俭：将聚焦开放抓立法，包括制定关税法，修改国境卫生检疫法，完善先行法律的涉外条款】十四届全国人大二次会议大会发言人娄勤俭表示，接下来全国人大的立法工作将在以下几个方面重点发力：一是围绕改革抓立法，包括落实金融体制改革、促进民营企业发展壮大，通过立法把改革成果固定下来，增强经济发展的内生动力。二是聚焦开放抓立法，包括制定关税法，修改国境卫生检疫法，完善先行法律的涉外条款，持续优化营商环境。三是突出高质量发展抓立法，为深入推进生态文明建设和绿色低碳发展组织生态环境法典编纂工作。四是立足保障和改善民生抓立法，包括制定学位法、学前教育法，修改传染病防治法等等。（澎湃）]]></title>
            <guid>3514236</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:43:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【娄勤俭：中国经济回升向好、长期向好的基本趋势没有改变】发布会上，十四届全国人大二次会议大会发言人娄勤俭在答复记者关于全国人大的立法工作将如何更好保障中国经济发展的提问时强调，国内外各方面都很关心中国经济，中央经济工作会议已经对扎实做好今年经济工作作出了全面部署，全国人大及其常委会作为国家立法机关，主要通过行使国家立法权为做好经济工作，推动高质量发展提供法治保障。“总的看，中国发展面临的有利条件强于不利因素，经济回升向好、长期向好的基本趋势没有改变，我们有足够的信心和底气。全国人大及其常委会将深入推进科学立法、民主立法、依法立法，稳中求进，推动立法工作，以高质量立法保障经济高质量发展。”娄勤俭说。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2273358.d.html</link>
            <guid>3514234</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:42:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【娄勤俭：已有2897名代表向大会报道】3月4日12时，十四届全国人大二次会议在人民大会堂新闻发布厅举行新闻发布会，大会发言人娄勤俭就大会议程和人大工作相关问题回答中外记者提问。娄勤俭在新闻发布会上介绍，十四届全国人大实有代表2956名，目前已有2897名代表向大会报道，大会的各项准备工作已全部就绪。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfr0938068.d.html</link>
            <guid>3514228</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:41:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【娄勤俭：2023年十四届全国人大及其常委会立法工作成果丰硕】十四届全国人大二次会议新闻发言人娄勤俭在发布会上表示，2023年十四届全国人大及其常委会立法工作成果丰硕。一年里，制定法律6件，修改法律8件，决定提请大会审议法律案1件，通过有关法律问题和重大问题的决定11件，正在审议中的法律案有18件。这些重要立法，有不少亮点。比如，为坚持好、完善好、运行好人民代表大会制度，修改立法法和全国人大常委会组成人员守则，作出关于完善和加强备案审查制度的决定；为推动经济高质量发展，制定粮食安全保障法，修改公司法；为保障和改善民生，制定无障碍环境建设法，修改慈善法；为推进生态文明建设和绿色低碳发展，制定青藏高原生态保护法，修改海洋环境保护法，作出关于设立全国生态日的决定，启动生态环境法典编纂工作；为加强对外交往、扩大高水平对外开放，制定对外关系法、外国国家豁免法，修改民事诉讼法。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrft1359188.d.html</link>
            <guid>3514223</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:40:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员、中国人寿集团董事长白涛：大力支持数字金融发展 推动金融服务提质增效】全国政协委员、中国人寿集团董事长白涛提交了“大力支持数字金融发展”的提案，为促进数字金融取得根本性突破等建言献策。白涛认为，随着数字技术和实体经济日益深度融合，加快发展与数字经济相适应的数字金融，成为推动经济社会高质量发展的必然要求，也是未来大国竞争、抢占战略主动权的重大举措。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2272334.d.html</link>
            <guid>3514205</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:37:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称桑坦德银行亚洲高管Garrigues离职】知情人士透露，桑坦德银行驻香港的亚太区企业融资主管Gonzalo Garrigues已离职。知情人士称，自2019年以来在这家西班牙银行任职的Garrigues可能会寻求金融服务行业的其他机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2271754.d.html</link>
            <guid>3514203</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:34:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京今夜起雨雪降温来袭，平原地区有雨夹雪】受冷空气影响，今天（3月4日）北京云量逐渐增多，夜间开始至明天有一次雨雪天气过程，降水相态复杂，山区以雪为主，平原地区为雨夹雪。伴随雨雪的是气温明显下降，明天（3月5日）白天北京最高气温降至4℃上下，气温低，阴冷感增强。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfr0936463.d.html</link>
            <guid>3514195</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:33:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：日本资生堂等公司罕见公布减员计划 日股牛市中的掉队者压力加剧】在日经指数创纪录上涨之际，进行裁员的日本蓝筹股公司增多，而这在过去被视为是在万不得已的情况下才会采取的行动。上周，日本最大的化妆品品牌资生堂表示对国内大约1,500个岗位安排提前退休，而在几天前欧姆龙表示，将在全球裁撤约2,000个职位，其中半数将在日本国内，该公司称对年龄40岁以上、工作三年或以上的员工买断。在这个劳动法全球最严格的国家，上述举动比较罕见。在日经225指数高歌猛进升至纪录高位之际，这波涨势中的掉队者正面临越来越大的压力。在同类股票飙升的同时，资生堂和欧姆龙的股价已较各自去年的峰值下跌约40%。在宣布有关员工提前退休的计划后，资生堂股价上涨了2.5%。欧姆龙在公告发布后也上涨1.9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2270444.d.html</link>
            <guid>3514181</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:27:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥南部发生4.7级地震】 据央视新闻，当地时间3月3日，根据墨西哥国家地震监测局（SSN）的信息，当天21时44分43秒，在墨西哥南部格雷罗州（Guererro）的阿卡普尔科市（Acapulco）东南方向约26公里处发生4.7级地震，震源深度约4.7公里。墨西哥的地震预警系统没有启动，目前暂无人员伤亡和财产损失的报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfr0935039.d.html</link>
            <guid>3514173</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:25:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国证交所主席：泰国证券交易所可能进一步收紧做空规定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2270131.d.html</link>
            <guid>3514167</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:25:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比特币一度短暂突破64,000美元 ETF需求吸引交易员】 比特币连续第二天上涨并逼近历史高点，受周初交易所交易基金需求强劲的预期推动。这种流动性最强的加密货币一度涨至64,279美元，为2021年11月以来首次升破64,000美元，随后回落至63,622美元。这场狂热的核心似乎在于美国上市比特币ETF的巨大需求。比特币在过去12个月上涨了约186%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfr0935009.d.html</link>
            <guid>3514166</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:25:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【娄勤俭：会议期间将举行三次记者会，主题涉外交、经济、民生】 3月4日12时，十四届全国人大二次会议在人民大会堂新闻发布厅举行新闻发布会，大会发言人娄勤俭就大会议程和人大工作相关问题回答中外记者提问。娄勤俭在新闻发布会上介绍，此次会议期间将同时举行三次记者会，请国务院有关部门主要负责同志分别就外交、经济、民生等主题回答记者的提问。每次全体会议前将安排“代表通道”，全体会议将安排“部长通道”。会议采访以现场方式为主，综合采用视频、书面等多种方式进行，其中新闻发布会、记者会、“代表通道”、“部长通道”和代表团开放团组会议等集中采访活动采用现场方式进行。大会新闻中心官方网页将及时动态发布会议日程和议程，向中外记者提供有关会议文件报道素材，采访联络等服务，各代表团设立新闻发言人，代表团驻地设立大会新闻中心采访室，鼓励和支持代表积极接受采访，并就会议有关议题参与网络访谈、社交平台直播等，与网民互动。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2269279.d.html</link>
            <guid>3514145</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:21:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银轮股份投资成立电气科技新公司】 企查查APP显示，近日，朗信（芜湖）电气科技有限公司成立，法定代表人为陆耀平，注册资本5000万元，经营范围包含：汽车零部件研发；汽车零部件及配件制造；新能源汽车电附件销售；电器辅件制造等。企查查股权穿透显示，该公司由银轮股份旗下江苏朗信电气股份有限公司、芜湖朗信电气有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2268153.d.html</link>
            <guid>3514126</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:17:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江：力争2024年全省绿色信贷增速超20% 政策性开发性银行投放中长期项目贷款超1600亿】今日上午国家金融监督管理总局浙江监管局发布“关于金融高质量服务经济社会发展的实施意见”。浙江监管局称，加大对清洁能源、绿色制造、绿色建筑、产业低碳转型等领域金融支持，杜绝“洗绿”行为，推动绿色信贷稳步增长，力争2024年全省绿色信贷增速超20%。此外，力争2024年辖内政策性开发性银行投放中长期项目贷款超1600亿元，全省保险资金运用金额稳步增长。]]></title>
            <guid>3514117</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:16:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：韩国新能源汽车累计登记量首超LPG汽车】 据韩联社报道，韩国国土交通部4日发布的一组统计数据显示，截至2023年末，韩国新能源汽车累计登记量为212.1万辆，超过LPG汽车（183.3万辆）。累计登记量占比方面，新能源汽车（8.2%）也史上首次超过LPG汽车（7.1%）。汽油和柴油汽车累计登记量分别为1231.4万辆和950万辆，占比分别为47.5%和36.6%。（中新经纬）]]></title>
            <guid>3514116</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:16:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员孙洁：探索带病投保的创新支付模式，扩大针对弱势群体的保险产品供给】在2024年全国两会期间，全国政协委员、对外经贸大学保险学院副院长孙洁计划就“发挥多元支付价值 推动药险融合发展”提出建议。“探索带病投保的创新支付模式，扩大针对弱势群体的保险产品供给。”孙洁建议，积极创新带病投保的新模式，探索医药企业与保险公司的支付模式创新推动针对带病人群的专病保险、疗效保障、不良反应保障以及针对高价值医疗的创新支付解决方案，推动发展探索建立医药与保险的信息共享和风险共担的机制，解决医疗金融缺位的盲区。在监管规范中，进一步明确带病体保险的意义和设计指导原则。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrft1354454.d.html</link>
            <guid>3514114</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:15:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第十二次中欧信息技术、电信和信息化对话在布鲁塞尔举行】工业和信息化部副部长张云明日前在比利时布鲁塞尔同欧盟委员会通信网络、内容和技术总司副总司长斯科达斯共同主持第十二次中欧信息技术、电信和信息化对话，欧盟委员会通信网络、内容和技术总司总司长维奥拉出席并致辞，双方围绕中欧数据跨境流动、新兴技术赋能数字化转型、信息通信标准合作等议题坦诚深入交换意见。张云明表示，中方愿为欧洲企业解决在华经营发展遇到的问题，同时也希望双方共同努力，着力营造公平、公正、非歧视的营商环境，助力双方产业界互利共赢发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfr0932373.d.html</link>
            <guid>3514101</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:14:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万达电影换帅完成工商变更】天眼查App显示，近日，万达电影发生工商变更，张霖卸任法定代表人、董事长，由陈曦接任，同时多位主要人员也发生变更。万达电影股份有限公司成立于2005年1月，注册资本约21.79亿元，主营业务为影院投资建设，电影投资制作、发行、放映及相关衍生业务，电视剧制作及发行，游戏发行等，由北京万达投资有限公司、莘县融智兴业管理咨询中心（有限合伙）、陆丽丽、杭州臻希投资管理有限公司等共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfr0931249.d.html</link>
            <guid>3514084</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:10:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年春糖会预计超6600家展商参展 同比微增约1.5%】第110届全国糖酒会将于3月20日至3月22日在成都举办。从主办方获悉，今年春糖会预计将有超6600家展商参展，展商数量较去年春糖会略有增长，本届糖酒会展览总面积达32.5万平方米，预计创历届之最。注：去年春糖会有超6500家展商参展，粗略估算，今年春糖会展商数量同比微增约1.5%。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2265928.d.html</link>
            <guid>3514073</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:09:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受大雾天气影响，广西钦州港停止船舶进出港】据广西海事局，3月3日21时起，钦州港内锚地和东、西航道部分区域出现能见度不足500米的大雾。根据相关预案，北部湾船舶交管中心决定对钦州港东、西航道，港内、外锚地等区域采取临时交通管制措施：暂停船舶进出港；正在航道航行船舶使用安全航速、加强瞭望、谨慎驾驶，必要时可采取紧急抛锚等应急措施；施工船舶暂停施工，收回所有锚标，加强瞭望。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfr0930485.d.html</link>
            <guid>3514068</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:08:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大代表周燕芳：建议优先对90后个人养老金账户发补贴，建议调增个人养老金年缴费上限至2万】全国人大代表、太平洋医疗健康管理有限公司总经理周燕芳指出，据《2024年返城就业调查报告》显示，90后平均年薪主要集中在6万元-10万元之间，且闲置资金相对有限。以每年存满12000元为例，很多90后实际上难以达到享受税收优惠的门槛，税延政策对他们而言也缺乏吸引力。周燕芳建议进一步加大税收优惠激励政策，可对缴存期超过十五年的90后年轻群体的个人养老金账户发放财政补贴。另外，建议调增个人养老金年度缴费金额上限至20000元，以加大EET模式下税收优惠力度，提高税收递延的激励效应，增加对中高收入年轻群体的吸引力。（中新经纬）]]></title>
            <guid>3514067</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:08:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【十四届全国人大二次会议3月5日上午开幕 会期7天】十四届全国人大二次会议大会发言人娄勤俭介绍，十四届全国人大二次会议将于3月5日上午开幕，3月11日下午闭幕，会期7天。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3514054</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:05:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国SK海力士股价盘中涨7.3%，至2000年以来最高水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2264186.d.html</link>
            <guid>3514053</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:04:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【IDC：2023年中国蓝牙耳机市场销量反弹 同比增长7.5%】 根据IDC《中国无线耳机市场月度销量跟踪报告，2023年第12月》，2023年中国蓝牙耳机市场销量约8552万台，同比增长7.5%。其中，真无线耳机市场销量6090万台，同比增长5.1%。IDC认为，2024年蓝牙耳机市场将主要呈现以下三方面趋势变化：1.开放式耳机市场进一步增长，市场将迎来两极分化；2.手机厂商的真无线产品价格下探将更加明显；3.销售渠道多元化将更加明显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrft1351690.d.html</link>
            <guid>3514052</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:04:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【3月4日午间公告：英特科技拟新建年产1000套蒸发式冷凝器成套设备项目】 英特科技：基于募投项目的实际建设情况及公司的发展需要，公司拟在“年产17万套高效换热器生产基地建设项目”及“研发中心建设项目”的实施主体不发生变更的情况下，对上述项目投资金额及“补充流动资金”金额进行调整；同时将“年产17万套高效换热器生产基地建设项目”尚未使用募集资金6062.71万元变更为投资于新项目“年产1000套蒸发式冷凝器成套设备生产基地建设项目”。 仁和药业：子公司江西闪亮制药近日收到国家药监局核准签发的关于玻璃酸纳滴眼液的药品注册证书，标志着公司具备了在国内市场生产和销售该药品的资格。玻璃酸纳滴眼液用于干眼症，缓解干眼症状。目前，国内已有多家玻璃酸钠滴眼液上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2263743.d.html</link>
            <guid>3514046</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:02:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【祥源文旅2亿元于上海成立新公司 含露营地服务业务】 企查查APP显示，祥源游科技服务（上海）有限公司成立，法定代表人为王衡，注册资本为2亿元，经营范围包含：旅游业务；数字内容制作服务；会议及展览服务；文艺创作；摄像及视频制作服务；互联网销售；露营地服务等。企查查股权穿透显示，该公司由祥源文旅全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrft1351258.d.html</link>
            <guid>3514041</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:01:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆阿克苏地区拜城县发生3.6级地震 震源深度18千米】中国地震台网正式测定：3月4日11时50分在新疆阿克苏地区拜城县（北纬41.70度，东经81.08度）发生3.6级地震，震源深度18千米。中国地震台网正式测定：03月04日11时50分在新疆阿克苏地区拜城县（北纬41.70度，东经81.08度）发生3.6级地震，震源深度18千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfu8128342.d.html</link>
            <guid>3514037</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:01:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国航空航天局（NASA）：SpaceX载人8号从佛罗里达州发射升空，将把三名美国宇航员和一名俄罗斯宇航员送入国际空间站。]]></title>
            <guid>3514031</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 03:58:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【力拓CEO看好锂市前景，但预计价格将出现波动】 力拓首席执行官Jakob Stausholm表示受电动汽车的强劲采用支撑，对关键电池矿物锂的需求将继续增长，但预计这种金属价格将出现波动。不过，Stausholm表示，力拓将避免为扩大其锂业务而进行任何大手笔收购，而是寻求改进锂提取技术的方法。电动汽车需求疲软拖累了锂价格，Benchmark Mineral lntelligence公司追踪的一篮子锂价格在过去12个月里暴跌了80%以上。这迫使许多生产商关闭产量并裁员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfr0926540.d.html</link>
            <guid>3514029</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 03:52:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股房地产股多数走低 万科企业超6%】截至发稿，万科企业跌6.30%、合景泰富集团跌5.75%%、建业地产跌5.56%。此前新华资产辟谣称，与万科的传闻不实，双方保持正常业务合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrft1349513.d.html</link>
            <guid>3514028</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 03:52:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首华燃气参设能源新公司】 企查查APP显示，近日，浙江首华睿晟能源有限公司成立，法定代表人为薛云，注册资本5000万元，经营范围包含：润滑油销售；电子元器件批发；机械设备销售；信息咨询服务等。企查查股权穿透显示，该公司由首华燃气、山西汇丰兴业燃气集团有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfu8126412.d.html</link>
            <guid>3514027</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 03:51:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【官方辟谣网传郑州最薄纸片楼】据网信郑州消息：3月2日，微信视频号“冬月gg”发布视频称“郑州最薄纸片楼，一个敢建，一个敢住，远远望去有一种摇摇欲坠的感觉”。经查证，该大厦为“L”型建筑，所谓“最薄纸片楼”的说法不实。针对该楼，2016年有媒体曾经报道澄清，“据了解，‘纸片楼’薄如纸片的立面只是视线错觉，这座楼实际是带有三角的多边形建筑。据业内专家介绍，有些开发商在造楼时会将地界利用到最大限度，贴着马路边建楼，也叫做贴界，也就造就了这种‘纸片楼’，楼体的安全还是有保障的”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2260590.d.html</link>
            <guid>3514026</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 03:49:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【3月4日午间涨停分析】两市半日53只涨停股，算力、液冷服务器概念股爆发。高新发展12天8板，景峰医药11天7板，汇源通信、安奈儿走出5连板，一图看懂>>]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2260194.d.html</link>
            <guid>3514025</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 03:48:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本股市历史繁荣之际，日本部分蓝筹公司面临裁员压力】最近，越来越多的日本蓝筹公司面临裁员压力，因为日本股市指数的历史繁荣使这些错过机会的公司倍感压力。日本资生堂公司和欧姆龙公司分别宣布为国内上千个职位提供提前退休机会。在同行股价飙升之际，资生堂和欧姆龙的股价较去年各自的峰值下跌了约40%，它们向投资者表明其正在做出必要的改变以启动盈利势头的压力越来越大。花旗集团分析师Shuhei Oba预计调整阶段完成后盈利将有所改善，但复苏情绪的缺乏可能会暂时持续存在。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2259545.d.html</link>
            <guid>3514024</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 03:45:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[十四届全国人大二次会议3月4日12时在人民大会堂举行新闻发布会，由大会发言人就大会议程和人大工作相关问题回答中外记者提问。（中国政府网）]]></title>
            <guid>3514017</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 03:42:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港与巴林签订税务协定】 当地时间3月3日，香港与巴林签署全面性避免双重课税协定（全面性协定），标志着香港特区政府在拓展香港的全面性协议网络方面，特别是和参与“一带一路”倡议的税务管辖区签署全面性协议的有关工作，继续取得成果。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfr0923368.d.html</link>
            <guid>3514006</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 03:40:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[十四届全国人大二次会议4日上午举行预备会议，通过了大会议程。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfv2257799.d.html</link>
            <guid>3513993</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 03:38:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大代表万立：建议建立预制菜使用提前告知制度】全国人大代表、中华全国律师协会副会长万立日前接受采访时表示，建议建立预制菜使用提前告知制度，通过法律明确使用预制菜的商家应尽告知义务。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrft1345579.d.html</link>
            <guid>3513977</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 03:34:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中证转债指数早盘收跌0.22%。福蓉转债涨超13%，润达转债涨超6%，红相转债、博俊转债均跌超3%。]]></title>
            <guid>3513971</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 03:33:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国债期货早盘收盘，30年期主力合约涨0.55% 每经AI快讯，国债期货早盘收盘，30年期主力合约涨0.55%，10年期主力合约涨0.25%，5年期主力合约涨0.15%，2年期主力合约涨0.02%。]]></title>
            <guid>3513970</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 03:33:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【午评：创业板指半日涨0.64% 液冷服务器概念股大涨】两市早盘宽幅震荡，三大指数涨跌不一，创业板指表现稍强。板块方面，液冷服务器、算力概念股持续大涨，英维克、高新发展、安奈儿等十余股涨停。CRO概念等医药板块展开反弹，双成药业、景峰医药等涨停，药明康德一度封板。半导体板块走强，HBM方向领涨，通富微电、世运电路涨停。下跌方面，房地产板块集体调整，万科A跌近5%。总体来看，个股跌多涨少，两市下跌个股超3600只。盘面上，液冷服务器、贵金属、CPO板块涨幅居前，汽车整车、房地产、互联网电商板块跌幅居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcrfu8122118.d.html</link>
            <guid>3513958</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 03:32:39 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>