<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Tue, 18 Jul 2023 03:25:28 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【粤科、广汽领投自动驾驶公司禾多数亿元新一轮融资】据晚点Auto，自动驾驶供应商禾多科技近日完成 C 轮最后一轮融资，融资额为数亿元人民币，由粤科金融和广汽资本共同领投，粤科金融为广东省科技厅下属的财务投资机构。自动驾驶芯片企业地平线也投资了禾多。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvz5710465.d.html</link>
            <guid>3179764</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:24:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[湖南省政府十六期地方债已招标结束，15Y期轨交专项债中标收益率为3.08%。]]></title>
            <guid>3179762</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:21:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股装修建材、家具家居板块震荡走高，东鹏控股涨超7%，喜临门、中源家居、梦百合、蒙娜丽莎、兔宝宝等跟涨。]]></title>
            <guid>3179761</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:20:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部等13部门：组织开展家居焕新活动】开展促消费活动。组织开展家居焕新活动，鼓励有条件的地区出台针对性政策措施，引导企业提高家居消费供给质量和水平，提供更多高品质、个性化、定制化家居产品，加大优惠力度，支持居民更换或新购绿色智能家居产品、开展旧房装修。支持各地和相关行业协会依托全国消费促进月、国际消费季等平台，组织开展家居消费季、家纺消费节、家装消费节等促消费活动。用好中国国际进口博览会、中国国际消费品博览会等展会平台，支持以市场化方式举办家居类专业展会，展示家居领域前沿技术和产品，扩大优质家居产品供给。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvt4056696.d.html</link>
            <guid>3179760</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:20:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[大连热电跌超4%，该公司昨日公告，公司正在筹划重大资产重组事项；截至本公告披露日，本次重组涉及的标的资产的审计、评估等相关工作尚未完成。]]></title>
            <guid>3179759</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:20:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【13部门：促进“互联网+家装”“互联网+二手家居”等新业态新模式健康有序发展】商务部等13部门印发关于促进家居消费若干措施的通知。其中提到，推动业态模式创新发展。支持家居企业加快数字化、智能化转型升级和线上线下融合发展，培育一批产业链供应链高效协同的家居行业领跑企业。鼓励企业打造线上家居服务平台，促进“互联网+家装”“互联网+二手家居”、家电家具租赁等新业态新模式健康有序发展。鼓励有条件的地区有序发展二手家居流通产业。支持家居卖场加强与上下游企业合作，构建“大家居”生态体系，为消费者提供一站式、一体化、全场景家居消费解决方案。支持家居卖场、购物中心等设置智能家居体验馆、品质家居生活馆等体验式消费场景，探索家居零售与文娱休闲、创意设计等多业态融合发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvx8093110.d.html</link>
            <guid>3179758</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:19:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行管委维斯科表示：潜在通胀更加复杂；好消息是通胀正在下降。能源成本下降将反映在核心通胀率中。能源成本下降将反映在核心通胀率中。制造业放缓，但旅游等服务业蓬勃发展。货币政策的传导需要时间。货币政策的传导需要时间。我们正处在正确的轨道上。我们不需要经济衰退。必须保持谨慎避免“过度”的行动。必须在做得过少和过多之间保持平衡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvx8092964.d.html</link>
            <guid>3179757</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:19:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【对半坡古村落文物损毁负有重要领导责任，山西省晋城市政协原副主席崔守安被开除党籍】经查，崔守安丧失理想信念，背弃初心使命，长期搞迷信活动；无视中央八项规定精神，收受礼金，违规超期使用原单位公务用车；违反组织原则，违规为他人在职务调整晋升等方面谋取利益；对半坡古村落文物损毁负有重要领导责任；利用职务便利为他人在工程承揽、职务晋升等方面谋利，并非法收受巨额财物。（山西省纪委监委）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvx8092878.d.html</link>
            <guid>3179756</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:19:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智能手机芯片库存过剩状况尚未解除 分析师预计台积电Q3营收环比增长10%、低于均值】台积电将于7月20日召开法说会，TD Cowen分析师Krish Sankar表示，法说会将聚焦数据中心、AI扩建的可持续性，以及手机供应链库存和汽车终端市场趋势。Sankar认为，台积电股票短期收益的上涨空间有限，因此将等待更好的切入点。主要风险包括安卓手机需求疲软，且汽车芯片市场可能放缓。其预估台积电第三季度营收将较上季增长10%，但较过去5年均值低15%，原因是智能手机芯片库存过剩的状况尚未解除。]]></title>
            <guid>3179754</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:18:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部等13部门：鼓励回收企业与物业企业等单位建立长效合作机制】完善废旧物资回收网络。统筹现有资金渠道，加强对废旧物资循环利用体系建设重点项目的支持。推动在居民小区规范设置废旧家具、装修垃圾投放点，推广线上预约收运。完善废旧纺织品循环利用体系。鼓励回收企业与物业企业等单位建立长效合作机制，支持企业上门回收废旧家电、家具，为废旧物资回收车辆进小区提供便利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvw1315527.d.html</link>
            <guid>3179753</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:18:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部等13部门：支持与家居消费密切相关的洗染店、维修点、再生资源回收点等进社区】发展社区便民服务。推进一刻钟便民生活圈建设，支持与家居消费密切相关的洗染店、维修点、再生资源回收点等进社区。鼓励有条件的居民小区利用闲置房屋设置家电家具临时存放场所，方便居民开展装修。鼓励家政企业和家电服务企业进社区，拓展家居清洁和家电维修、保养等业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvx8092226.d.html</link>
            <guid>3179752</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:16:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部等13部门：持续推进县域商业体系建设，引导家居企业、电商平台等下沉农村市场】要促进农村家居消费；持续推进县域商业体系建设，引导家居企业、电商平台等下沉农村市场，优化县域流通网络和渠道，加大适销对路家居产品供应，提升售后服务水平。健全县乡村三级物流配送体系，发展集约化配送。深入开展绿色建材下乡活动，进一步扩大试点地区范围，有条件的地区应对绿色建材消费予以适当补贴或贷款贴息。鼓励有条件的地区开展家电家具家装下乡，因地制宜支持农村居民购买绿色智能家居产品、开展家庭装修。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvt4056135.d.html</link>
            <guid>3179751</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:16:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万联证券：房地产行业竣工端增速有所回落但仍处高位】2023年上半年房地产开发投资完成额下滑7.9%，而竣工面积增速维持较高位。房地产行业修复之路虽有波折，但是方向不会改变，作为国民经济的支柱产业，在经济修复过程中预计仍会受到政策的扶持，看好下半年行业销售重新企稳，在供求收缩中实现新的均衡。建议关注财务稳健、销售表现较好、土储充足的国央企背景房企以及部分优质民营房企。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvx8092065.d.html</link>
            <guid>3179750</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:16:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部等13部门：健全家装标准规范，在家居行业深入实施企业标准“领跑者”制度】要规范市场秩序，健全家装标准规范，在家居行业深入实施企业标准“领跑者”制度。依法打击家居消费领域假冒伪劣、偷工减料、价格欺诈等行为。健全家居行业信用评价体系，推广诚信经营典型案例，鼓励行业协会等探索实施家居行业“黑名单”制度，引导市场主体诚信经营。引导家装企业加强从业人员培训，组织职工积极参加职业技能竞赛，提升服务质量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvw1314776.d.html</link>
            <guid>3179749</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:15:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部等13部门：支持居民开展旧房装修和局部升级改造】支持旧房装修。鼓励各地结合城镇老旧小区改造等工作，通过政府支持、企业促销等多种方式，支持居民开展旧房装修和局部升级改造。鼓励企业开展旧房翻新设计大赛，展示升级改造优秀案例，打造旧房装修和局部改造样板间，推出价格实惠的产品和服务套餐，满足多样化消费需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvx8091845.d.html</link>
            <guid>3179748</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:15:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部等13部门：制定发布老年用品产品推广目录】提高家居适老化水平。制定发布老年用品产品推广目录，加快制定家居产品适老化设计通用标准。支持企业加大适老化家电、家具、洗浴装置等家居产品研发力度。支持老年人家庭安装视频照护系统，配置血氧仪、血压计、血糖仪等家用健康监测设备。支持家居卖场、电商平台设立老年用品销售专区专柜。支持装修等领域经营主体拓展居家适老化改造业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvx8091724.d.html</link>
            <guid>3179747</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:15:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国将在7月20日后延长零售柴油价格上限，泰国零售柴油价格维持在每升32泰铢。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvx8091592.d.html</link>
            <guid>3179746</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:14:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部：加强对家居消费的信贷支持】商务部等13部门发布关于促进家居消费若干措施的通知。鼓励金融机构在依法合规、风险可控前提下，加强对家居消费的信贷支持，合理确定贷款利率和还款期限，优化审批流程，完善金融服务，推广线上即时办理。鼓励金融机构加强与家居生产企业、家居卖场、家装企业等合作，为经营商户和供应链上下游企业提供融资支持。支持符合条件的家居卖场等商业网点项目发行基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）。继续支持城镇老旧小区居民提取住房公积金用于加装电梯等自住住房改造，政策支持范围扩大到本人及配偶双方父母自住住房加装电梯等改造。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvw1314395.d.html</link>
            <guid>3179745</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:14:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部等13部门：鼓励金融机构在依法合规、风险可控前提下，加强对家居消费的信贷支持】商务部等13部门发布关于促进家居消费若干措施的通知。当中题解鼓励金融机构在依法合规、风险可控前提下，加强对家居消费的信贷支持，合理确定贷款利率和还款期限，优化审批流程，完善金融服务，推广线上即时办理。鼓励金融机构加强与家居生产企业、家居卖场、家装企业等合作，为经营商户和供应链上下游企业提供融资支持。支持符合条件的家居卖场等商业网点项目发行基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）。继续支持城镇老旧小区居民提取住房公积金用于加装电梯等自住住房改造，政策支持范围扩大到本人及配偶双方父母自住住房加装电梯等改造。]]></title>
            <guid>3179744</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:14:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部等13部门：促进智能家居设备互联互通 推动单品智能向全屋智能发展】创新培育智能消费。支持企业运用物联网、云计算、人工智能等技术，加快智能家电、智能安防、智能照明、智能睡眠、智能康养、智能影音娱乐等家居产品研发。发挥消费平台大数据作用，支持企业开展家居产品反向定制、个性化设计和柔性化生产。促进智能家居设备互联互通，建立健全标准体系，推动单品智能向全屋智能发展。开展数字家庭建设试点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvw1314237.d.html</link>
            <guid>3179743</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:14:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部等13部门：鼓励有条件的地区对绿色制造示范企业出台针对性政策措施】完善绿色供应链。支持家居企业开展绿色制造，鼓励有条件的地区对绿色制造示范企业出台针对性政策措施，促进企业加大绿色家居产品研发力度。加强绿色家居产品质量和品牌建设。健全统一的绿色产品标准、认证、标识体系，拓展绿色家居产品认证范围。鼓励有条件的地区对居民购买绿色家电、绿色家具、绿色建材等绿色家居产品给予支持。支持家居卖场开展绿色商场创建，设置绿色产品销售专区。大力发展绿色家装、装配式装修。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvx8091274.d.html</link>
            <guid>3179742</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:14:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【调查：日企2023年夏季奖金创新高，整体增幅放缓、制造业表现不佳】非制造业同比增长9.96％，创下历史最高增幅，带动整体业绩。夏季奖金方面，采用业绩挂钩方式的企业占4成。非制造业的业绩从新冠疫情中显著恢复。上市的非制造业2022财年（截至2023年3月）的纯利润同比增长11％。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvw1313786.d.html</link>
            <guid>3179741</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:13:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[商务部等13部门发布关于促进家居消费若干措施的通知。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvw1313662.d.html</link>
            <guid>3179740</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:12:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川长虹等成立创投合伙企业】天眼查App显示，近日，四川虹云创业投资合伙企业（有限合伙）成立，出资额1.48亿人民币，执行事务合伙人为四川虹云创业股权投资管理有限公司，经营范围为创业投资（限投资未上市企业）。合伙人信息显示，该公司由四川长虹（600839）、四川长虹电子控股集团有限公司、长虹美菱（000521）、四川虹云创业股权投资管理有限公司共同出资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvw1313604.d.html</link>
            <guid>3179739</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:12:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安达智能：公司的点胶/涂覆等流体控制设备参与重要客户的MR终端产品生产制造环节中】安达智能在互动平台表示，公司流体控制设备广泛应用于 SMT 电子装联工序、FATP后段组装工序等，例如应用于PCB板实现装配和电气连通的制造过程以及电子产品PCBA主板等主要部件的组装流程。公司与重要客户长期保持着稳定的合作关系，因此公司的点胶/涂覆等流体控制设备、智能组装设备会深入参与到重要客户的各个项目中，其中亦包括MR终端产品的生产制造环节中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvx8090621.d.html</link>
            <guid>3179738</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:12:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【映宇宙副总裁李涛：年轻人并非抗拒结婚 而是不愿将就】在2023首都互联网行业青年思享会上，对于当代年轻人结婚意愿不强的现状，映宇宙集团副总裁李涛表示，年轻人并非抗拒结婚，而是不愿将就。如果有一个能够兼顾高效、高品质、多元化的平台提供机会，大家还是非常愿意寻找合适的另一半，奔赴人生下一站。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvw1313320.d.html</link>
            <guid>3179737</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:11:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉董事将返还7.35亿美元以和解高薪指控】7月18日，据路透社消息，根据周一提交给特拉华州法院的文件，特斯拉公司董事将向公司返还7.35亿美元，以和解对他们严重超额支付薪酬的指控。该和解协议不影响马斯克560亿美元的薪酬方案。法庭文件显示，包括甲骨文联合创始人拉里·埃里森在内的董事们同意返还310万份特斯拉股票期权的等值金额。作为和解协议的一部分，董事们还同意在2021年、2022年和2023年不领取任何薪酬，董事会将改变薪酬的确定方式。（界面新闻）]]></title>
            <guid>3179736</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:10:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰铢兑美元涨幅扩大至1%，为5月中旬以来最高水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvw1312903.d.html</link>
            <guid>3179735</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:10:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南白药：一季度研发费用0.64亿元同比增长22.48%】云南白药今日披露的调研记录显示，近年来，公司持续加大研发投入，自研与产品引进双管齐下，研发取得多项重要进展。2022年，公司研发人员数量超过1200人，研发投入金额3.43亿元，占公司工业销售收入的比例为2.68%，研发费用由2019年1.74亿元上升至2022年3.37亿元。2023年一季度研发费用0.64亿元，同比增长22.48%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvx8089794.d.html</link>
            <guid>3179734</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:10:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国将向中东地区增派F-35战斗机和驱逐舰】美国已使用F-16战斗机和A-10攻击机在波斯湾进行武装巡逻，以阻止伊朗试图扣押油轮。美国此次决定派遣包括更多的F-16等额外武力，是因为本月早些时候伊朗曾试图在霍尔木兹海峡扣押两艘商业油轮。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvx8089284.d.html</link>
            <guid>3179733</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:08:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：将分步骤地推动能耗双控转向碳排放双控】国家发改委政研室主任金贤东指出，国家发展改革委将分步骤地推动能耗双控转向碳排放双控，加快促进经济社会发展全面绿色转型，助力推动高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvw1311716.d.html</link>
            <guid>3179732</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:07:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[现货黄金突破1960美元/盎司，日内涨0.25%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvw1310824.d.html</link>
            <guid>3179731</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:05:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国上半年锂电池出口同比增15.6%】据韩国贸易协会进出口统计，今年上半年韩国锂电池累计出口额为38.628亿美元（约4.8万亿韩元），比去年同期增长15.6%。受此影响，正极材料的出口也在不断增加。韩国生产和出口的锂电池正极活性材料同比增长65.6%，达到75.927亿美元（约9.5万亿韩元）。分析认为，电池出口快速增长是由于电动汽车市场快速增长，电池需求增加]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvw1310737.d.html</link>
            <guid>3179730</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:05:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股房地产板块异动拉升，津滨发展触及涨停，格力地产涨超5%，中国武夷、空港股份、张江高科、华发股份等跟涨。]]></title>
            <guid>3179729</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【氢能源板块震荡拉升】氢能源板块震荡拉升，京城股份涨超8%，冰轮环境、厚普股份、金博股份、雪人股份等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvw1310558.d.html</link>
            <guid>3179728</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:05:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国卫通：目前未开展自动驾驶相关业务】中国卫通在互动平台表示，公司运营管理的高轨民商用通信广播卫星主要应用于广播电视传输、应急通信保障、远程教育、远程医疗、航空海洋互联网服务等领域。目前未开展自动驾驶相关业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvt4053525.d.html</link>
            <guid>3179727</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:03:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：将继续密切关注生猪市场和价格动态 及时开展中央猪肉储备调节】国家发展改革委综合司副司长李慧表示，针对生猪价格过低的情况，继一季度开展年内第一批中央猪肉储备收储之后，近期，国家发改委又会同有关部门启动今年第二批中央猪肉储备收储工作，并指导各地同步收储、共同“托市”。下一步，我们将继续密切关注生猪市场和价格动态，会同有关部门按照生猪猪肉市场保供稳价工作预案，及时开展中央猪肉储备调节，积极引导养殖户合理安排生产经营，促进生猪市场平稳运行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvx8086784.d.html</link>
            <guid>3179726</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:02:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【在限制转让期内转让股票奥马电器股东收深交所监管函】奥马电器股东魏士杰收深交所监管函。监管函显示，魏士杰作为奥马电器控股股东TCL家电集团有限公司一致行动人期间，在限制转让期限内合计转让奥马电器股票8,492,530股，成交金额49,795,348元。上述行为违反了深交所相关规定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvw1309556.d.html</link>
            <guid>3179725</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:02:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海银行间同业拆放利率(Shibor)多数上涨】隔夜shibor报1.5310%，上涨21.90个基点；7天shibor报1.8920%，上涨3.20个基点；14天shibor报1.9790%，上涨9.90个基点；1月shibor报2.0700%，上涨0.10个基点；3月shibor报2.1000%，与前一交易日持平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvz5706077.d.html</link>
            <guid>3179724</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:01:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：尽全力做好政策出台落实、优化就业服务等各项工作】国家发改委政研室主任金贤东指出，6月份，就业主体人群25—59岁劳动力失业率为4.1%，处于历史较低水平。但我们也清醒认识到，当前影响就业的内外部不确定不稳定因素较多，重点群体特别是高校毕业生等青年群体就业面临较大压力，落实就业优先政策、帮助重点群体解决就业问题仍将是亟需切实办好的一件大事。 下一步，国家发展改革委将尽全力做好政策出台落实、优化就业服务等各项工作。一是增强经济发展带动就业能力。解决就业问题，根本上还是要靠发展。我们将围绕强化就业优先的宏观调控，千方百计稳增长、稳就业、稳物价，抓好扩内需、降成本、防风险等政策落实落地，巩固经济回升向好势头，推动各类经营主体提振信心、增产稳岗、释放活力，稳定就业基本盘。二是突出做好高校毕业生等重点群体就业工作。针对高校毕业生等重点群体就业面临的困难，我们将加大服务和政策保障力度，强化稳岗扩岗支持，充分释放青年创新创业活力；同时，加强对青年群体的就业服务，深入开展职业教育产教融合赋能提升行动，持续推动公共职业技能培训扩容提质，努力提升高校毕业生等青年群体的就业技能。三是持续促进居民增收。我们将健全工资合理增长机制，逐步提高劳动报酬在初次分配中的比重，多渠道促进城乡居民增收，努力确保居民收入增长与经济增长基本同步。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvw1308974.d.html</link>
            <guid>3179722</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:00:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部自贸区港司负责人解读自贸试验区第七批改革试点经验】2023年6月，国务院印发《关于做好自由贸易试验区第七批改革试点经验复制推广工作的通知》(国函〔2023〕56号），在全国范围内和特定区域推广第七批共24项自贸试验区改革试点经验，进一步释放自贸试验区改革开放政策红利。此次推广的改革试点经验主要涉及投资贸易便利化、政府管理创新、金融开放创新、产业高质量发展、知识产权保护等5个领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcaqvw1308690.d.html</link>
            <guid>3179721</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:59:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【麦格理升海底捞评级至“跑赢大市” 目标价上调至21港元】麦格理发表报告，预料海底捞(06862.HK)上半年利润增长高于收入，受惠于持续成本节省及餐桌周转率改善。麦格理集团认为，今年直接加价机会不大，主要是消费环境疲弱，惟今年毛利率或会大致上平稳，因主要的原材料价格按年持平。麦格理预计，海底捞下半年同店销售增长将出现波动，并仅节日假期和长周末才会表现优胜。该行表示，将公司今年及明年盈利预测上调25.8%及31.4%，并将其目标价上调11%至21港元，此相当预测2024年市盈率30倍，将投资评级由“跑输大市”升至“跑赢大市”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakqc5836439.d.html</link>
            <guid>3179720</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:58:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：将研究缩减海南自由贸易港外资准入负面清单等措施】国家发改委政研室主任金贤东指出，下一步，将强化政策出台实施。在落实好已出台的《关于以制造业为重点促进外资扩增量稳存量提质量的若干政策措施》等稳外资政策基础上，研究制定更大力度吸引外资的综合性政策，进一步优化公平竞争环境，畅通创新要素流动，促进内资外资企业务实合作。同时，抓紧评估外资准入负面清单实施效果，深入了解有关方面诉求，研究缩减海南自由贸易港外资准入负面清单等措施，扩大市场准入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8215890.d.html</link>
            <guid>3179719</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:57:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本6月铝库存环比上升1%，至357490吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1438534.d.html</link>
            <guid>3179718</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:56:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：将进一步加强与外资企业、外国商会的沟通交流】国家发改委政研室主任金贤东指出，下一步，国家发展改革委将建设更高水平开放型新体制，全面优化营商环境，以国内大循环吸引全球资源要素。重点是两个方面。 一方面，强化政策出台实施。在落实好已出台的《关于以制造业为重点促进外资扩增量稳存量提质量的若干政策措施》等稳外资政策基础上，研究制定更大力度吸引外资的综合性政策，进一步优化公平竞争环境，畅通创新要素流动，促进内资外资企业务实合作。同时，抓紧评估外资准入负面清单实施效果，深入了解有关方面诉求，研究缩减海南自由贸易港外资准入负面清单等措施，扩大市场准入。 另一方面，完善服务保障机制。我们将充分发挥重大外资项目工作专班作用，协调规划、用地、用海、环评、能耗等方面问题，推动项目加快落地实施，以点带面吸引外资流入。我们将继续举办国际产业投资合作系列活动，为跨国公司在华投资和地方招商引资提供平台。我们将进一步畅通沟通渠道，加强与外资企业、外国商会的沟通交流，及时协调解决企业反映的问题和合理诉求，为企业来华投资和生产经营提供便利条件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1438430.d.html</link>
            <guid>3179717</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:56:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海公示市服务业发展引导资金2023年第一批拟支持项目】上海公示市服务业发展引导资金2023年第一批拟支持项目。拟支持名单包括上海浪潮云计算服务有限公司（项目：面向行业应用的一体化数据云平台）、上海宝尊电子商务有限公司（项目：基于AI技术的SEMA数字孪生服务创新平台）等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1438089.d.html</link>
            <guid>3179716</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:55:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上半年江苏中欧（亚）班列进出口货值同比增长16%】据江苏省交通运输厅、江苏省国际货运班列有限公司消息，上半年，江苏中欧（亚）班列运营态势持续向好。1—6月，江苏中欧（亚）班列累计开行1095列，同比增长7.8%，完成年度任务目标的54.75%，其中回程列数增长超20%。海关数据统计，上半年江苏通过班列对“一带一路”沿线国家进出口商品货值162亿元人民币，同比增长16%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1437740.d.html</link>
            <guid>3179715</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:54:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称边缘AI芯片将更多采用3nm工艺】据业内消息人士称，边缘人工智能芯片将越来越多地采用3nm技术制造，促使京元电子等测试公司加大对高端后端服务的部署。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1437699.d.html</link>
            <guid>3179714</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:54:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美银证券上调携程集团目标价至385港元 评级“买入”】美银证券报告指，与携程集团(09961.HK)管理层沟通后，得悉重开后的旅游需求强劲升势将持续至次季，公司预计本地旅游预订量高于2019年水平，而外游则恢复约60%水平，高于行业预算的约40%；公司相信，稳健上升趋势或会持续至第三季，主要由首个重开后的暑假，以及被压抑的家庭度假需求带动。美银证券指出，管理层预料非通用会计准则营运利润率将保持25%或以上，而在2024财年收入或维持按年双位数增长；长远来看，管理层相信国际业务将会成为持续增长的主要驱动力。该行将公司今年、明年及2025年收入预测分别调整为按年升115%、升10%及升10%，而非通用会计准则营运利润率预测则为27.5%、27.7%及28.1%。该行将其目标价由361元上调至385元，维持评级“买入”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8214750.d.html</link>
            <guid>3179713</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:54:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度阿达尼港口CEO：目标是到2030财年将货物吞吐量提高到10亿吨/年；公司将在一些港口开发工业腹地。]]></title>
            <guid>3179712</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:54:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：坚持常态化召开民营企业家座谈会】国家发展改革委综合司副司长李慧表示，下一步，我委将持续发挥民营企业沟通交流机制作用，坚持常态化召开民营企业家座谈会，认真倾听民营企业家的真实想法，积极协调解决企业提出的具体诉求，及时对现行政策的实施效果进行客观评估，进一步完善宏观政策举措，认真研究论证宏观层面的政策建议，并组织引导地方各级发展改革部门，共同为民营企业等各类所有制企业营造良好的发展环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8213648.d.html</link>
            <guid>3179711</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:52:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【花旗下调百度目标价至181美元 料次季业绩符预期】花旗发表研报指，百度将在8月中旬发布今年次季业绩，预期业绩表现将符合该行及市场预期，受惠于线下垂直行业广告支出持续反弹，预测百度次季核心广告收入将按年增长11.5%，达到191亿元人民币。同时，由于智能交通项目的延误，预测百度智能云收入将增长3%至43.9亿元人民币。花旗预计百度第二季净收入将按年增长12.8%至334.6亿元人民币，非通用会计准则下每股ADS盈利料达14.48元人民币。核心业务收入预期增长10.8%至257亿元人民币，当中非广告业务收入将增长9%至66亿元人民币。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8213621.d.html</link>
            <guid>3179710</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:52:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根士丹利下调腾讯音乐目标价至10美元 评级“增持”】大摩发表评级报告，预料腾讯音乐(TME.US)次季社交娱乐收入按年跌18%，第三季则按年跌21%，同时公司于今年及明年产生现金流收益率分别达9%及10%，以及直至2024年回购约5亿美元股份。该行下调了公司在2023年至25每股盈测，并将其目标价由10.5美元下调至10美元，维持其评级为“增持”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakqc5834993.d.html</link>
            <guid>3179709</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:51:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【腾讯控股跌近3% 大股东预计年内持股比例降至24%-25%】截至发稿，腾讯控股(00700.HK)跌2.61%。据媒体报道，腾讯控股最大股东，南非Naspers集团荷兰子公司Prosus表示，其所持腾讯股份的比例将每年减少2至3个百分点，今年年底将降至24%-25%左右。Naspers在2001年以3400万美元的价格收购了腾讯1/3的股份，去年6月，Prosus宣布将慢慢出售所持腾讯股票，为回购股票提供资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1435798.d.html</link>
            <guid>3179707</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:50:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[券商板块异动拉升，首创证券涨超5％，国盛金控、信达证券、长江证券、国金证券等拉升。]]></title>
            <guid>3179706</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:50:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【骄成超声投资新设科技公司 含金属制品研发业务】企查查APP显示，常州毅弘科技有限公司成立，注册资本1000万元人民币，经营范围包含：Ⅱ、Ⅲ类射线装置销售；金属制品研发；电子元器件制造；智能控制系统集成等。企查查股权穿透显示，该公司由骄成超声、常州鸿麒企业管理合伙企业（有限合伙）共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8212891.d.html</link>
            <guid>3179705</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:50:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：加力推动扩大制造业中长期贷款投放工作常态化、机制化】国家发改委政策研究室主任金贤东今日在发布会上表示，下一步，我们将会同人民银行、金融监管总局，在现有工作的基础上，加力推动扩大制造业中长期贷款投放工作常态化、机制化，进一步积极谋划实招、硬招、高招，扎实推动金融支持制造业发展提质增效。重点是做到“三个持续”。一是持续督促指导银行加强服务。继续引导金融机构加大制造业中长期贷款投放力度，精准支持制造业高端化、智能化、绿色化发展。二是持续做好重点领域项目融资对接。三是持续加强产业政策和金融政策协同配合。围绕加快建设以实体经济为支撑的现代化产业体系，系统优化完善金融支持制造业高质量发展的体制机制，做好相关政策宣传解读和工作培训，不断提高金融服务实体经济的质量和效益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8212662.d.html</link>
            <guid>3179704</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:49:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[万达7月23日到期的美元债券抹去了此前的11美分的涨幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1435050.d.html</link>
            <guid>3179703</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:48:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部召开日资企业圆桌会议】7月17日，商务部部长王文涛在北京会见日中投资促进机构佐藤康博会长，同时召开日资企业圆桌会议，听取瑞穗银行、松下、丰田、日立、YKK等日资企业在华生产经营情况和意见建议，并对企业重点关注问题逐一进行了回应。李飞副部长、陈春江部长助理出席会议。(商务部)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8212044.d.html</link>
            <guid>3179702</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:48:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【里昂升比亚迪电子评级至“买入” 目标价上调至31港元】里昂发表报告指，比亚迪电子(00285.HK)发布盈利预测报喜，预计截至6月底止上半年净利润按年增1.15倍至1.46倍，去年同期净利润为6.3亿元人民币，主要受惠北美客户业务增长、新能源汽车业务增长和新型智能产品驱动。里昂上调比亚迪电子今年至后年盈利预测，目标价由27.5港元上调至31港元，评级由“跑嬴大市”上调至“买入”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8211979.d.html</link>
            <guid>3179701</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:47:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：统筹推动经济运行持续好转、内生动力持续增强、社会预期持续改善、风险隐患持续化解】国家发改委综合司副司长表示，下一步，发展改革委将把握住经济恢复和产业升级的关键期，统筹推动经济运行持续好转、内生动力持续增强、社会预期持续改善、风险隐患持续化解，推动经济实现质的有效提升和量的合理增长。主要是三个方面。 一是稳增长。按照落实一批、储备一批、出台一批的思路打好政策“组合拳”。以钉钉子精神抓好已出台和已部署政策的落实落地，充分释放政策效能。抓紧研究储备政策，不断充实完善政策工具箱，及早出台有关政策举措，促进消费稳步恢复和扩大，着力拓展有效投资空间。 二是激活力。在破除各方面体制机制弊端、调整深层次利益格局上再攻下一些难点，不断提升改革综合效能。更好落实“两个毫不动摇”，深化国资国企改革，加强和改进国有经济管理，破除制约民营企业公平参与市场竞争的制度障碍，抓紧抓实促进民间投资工作，充分发挥与民营企业沟通交流机制作用，尽力帮助企业解决实际困难，为民营企业营造良好的发展环境。进一步完善市场准入负面清单制度，努力营造更加公平顺畅的市场准入环境。加快建设更高水平开放型经济新体制，加大吸引和利用外资力度，着力营造市场化、法治化、国际化一流营商环境。 三是防风险。坚持底线思维，稳妥处置化解房地产、金融、地方债务等领域风险隐患，大力提升粮食、能源资源、产业链供应链安全保障能力，做好迎峰度夏期间能源保供工作，牢牢守住不发生系统性风险底线。]]></title>
            <guid>3179700</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:47:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：抓紧研究储备政策 不断充实完善政策工具箱】国家发展改革委综合司副司长李慧表示，按照落实一批、储备一批、出台一批的思路打好政策“组合拳”。抓紧研究储备政策，不断充实完善政策工具箱，及早出台有关政策举措，促进消费稳步恢复和扩大，着力拓展有效投资空间，加快建设以实体经济为支撑的现代化产业体系，帮助经营主体恢复元气、站稳脚跟。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8211747.d.html</link>
            <guid>3179699</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:47:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：进一步完善市场准入负面清单制度】国家发展改革委综合司副司长李慧表示，下一步，发展改革委将在破除各方面体制机制弊端、调整深层次利益格局上再攻下一些难点，不断提升改革综合效能。更好落实“两个毫不动摇”，深化国资国企改革，加强和改进国有经济管理，破除制约民营企业公平参与市场竞争的制度障碍，抓紧抓实促进民间投资工作，充分发挥与民营企业沟通交流机制作用，尽力帮助企业解决实际困难，为民营企业营造良好的发展环境。全面落实建设全国统一大市场总体部署，加快完善配套政策体系。进一步完善市场准入负面清单制度，努力营造更加公平顺畅的市场准入环境。加快建设更高水平开放型经济新体制，加大吸引和利用外资力度，着力营造市场化、法治化、国际化一流营商环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8211611.d.html</link>
            <guid>3179698</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:46:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：博裕资本同意收购医疗器械制造商秋时，交易估值超6亿美元】7月18日，彭博援引知情人士透露，博裕资本同意收购秋时公司（Quasar），该笔交易对这家医疗器械制造商的估值超过6亿美元。知情人士称，这笔交易得到了秋时全球医疗保健客户的支持，预计很快就会完成。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1434340.d.html</link>
            <guid>3179697</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:46:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【猪肉股持续拉升】猪肉股持续拉升，益生股份涨超6%，京基智农、东瑞股份、唐人神、新五丰涨幅居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1433750.d.html</link>
            <guid>3179696</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:45:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际能源署：若俄罗斯停止供应，欧洲今冬或面临天然气危机】国际能源署表示，即使欧洲的天然气储存库在10月前达到接近100%的储备——近几个月来这一预期帮助压低了价格——也“不能保证”未来市场不会出现紧张局面。目前欧盟约10%的天然气进口仍由俄罗斯供应，主要是液化天然气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8210790.d.html</link>
            <guid>3179695</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:45:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁波：租房提取公积金每月最高可提2000元，二孩以上家庭额度上浮50%】浙江省宁波市为推进“租购并举”的住房制度，解决缴存职工基本住房问题，加大了对无房职工租赁自住住房的支持力度。自2023年6月起，职工租房可提取住房公积金的月度限额提高至2000元。多孩家庭租房提取实现“应提尽提”。2023年5月1日起，符合租房提取住房公积金条件的二孩及以上家庭，租房提取的月度限额可上浮50%；实际房租支出超过限额标准的，可提供房屋租赁合同和房租发票按实际已支付的房租提取本人及配偶的住房公积金。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8210295.d.html</link>
            <guid>3179694</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:43:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[零售板块异动拉升，步步高涨停，中央商场此前涨停，徐家汇涨超4％，中百集团、人人乐、三江购物、新华百货等冲高。]]></title>
            <guid>3179693</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:42:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：将推进数字技术、应用场景和商业模式融合创新 培育壮大消费新业态新模式】国家发改委政研室主任金贤东在7月例行新闻发布会上指出，优化消费供给。这是更好满足群众美好生活需要的重要举措。我们将推进数字技术、应用场景和商业模式融合创新，培育壮大消费新业态新模式，促进生活消费品质升级，丰富拓展消费场景；同时，持续推进民生消费领域国家和相关行业标准制订和修订工作，促进消费供给提质升级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1432688.d.html</link>
            <guid>3179692</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:42:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：风暴“唐”已经成为热带风暴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8209777.d.html</link>
            <guid>3179691</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:42:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国旅游部：今年1月至7月16日，泰国共接待了1415万名外国游客。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1432163.d.html</link>
            <guid>3179690</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:40:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股养殖板块盘中快速走高，益生股份大涨7%，东瑞股份、民和股份、唐人神、晓鸣股份、新五丰涨幅居前。]]></title>
            <guid>3179689</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:40:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：研究制定关于营造放心消费环境的政策文件】国家发改委政研室主任金贤东指出，将改善消费环境。针对制约消费的体制机制问题，我们将会同有关方面，研究制定关于营造放心消费环境的政策文件，健全标准质量管理体系，加大质量安全监管力度，强化消费信用体系建设，完善消费争议多元化解机制、在线消费纠纷解决机制，努力为消费者营造安心放心称心的消费环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpv4179990.d.html</link>
            <guid>3179688</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:40:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：持续做好稳就业促增收的各项工作】国家发改委政研室主任金贤东指出，消费是收入的函数，促进消费就必须多渠道增加城乡居民收入。我们将持续做好稳就业促增收的各项工作，落实落细稳就业政策措施，促进青年等重点群体就业；同时，依托深化收入分配制度改革部际联席会议机制，系统推进收入分配领域重点工作，强化重点群体支持和帮扶，增加低收入者收入，积极探索促进居民增收有效路径。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1431543.d.html</link>
            <guid>3179686</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:39:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：抓紧制定出台恢复和扩大消费的政策】国家发改委政研室主任金贤东指出，下一步，针对制约居民“能消费、敢消费、愿消费”的痛点和堵点，国家发展改革委将会同有关方面，做好四项重点工作。 一是完善消费政策。我们将抓紧制定出台恢复和扩大消费的政策，围绕稳定大宗消费、促进汽车消费和电子产品消费、拓展农村消费、优化消费环境等方面，出台一批务实管用的政策举措并推动尽快落地见效。 二是提升消费能力。我们将持续做好稳就业促增收的各项工作，落实落细稳就业政策措施，促进青年等重点群体就业；同时，依托深化收入分配制度改革部际联席会议机制，系统推进收入分配领域重点工作，强化重点群体支持和帮扶，增加低收入者收入，积极探索促进居民增收有效路径。 三是优化消费供给。我们将推进数字技术、应用场景和商业模式融合创新，培育壮大消费新业态新模式，促进生活消费品质升级，丰富拓展消费场景；同时，持续推进民生消费领域国家和相关行业标准制订和修订工作，促进消费供给提质升级。 四是改善消费环境。针对制约消费的体制机制问题，我们将会同有关方面，研究制定关于营造放心消费环境的政策文件，健全标准质量管理体系，加大质量安全监管力度，强化消费信用体系建设，完善消费争议多元化解机制、在线消费纠纷解决机制，努力为消费者营造安心放心称心的消费环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1430743.d.html</link>
            <guid>3179685</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:37:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：加快推进自主创新 打赢关键核心技术攻坚战】国家发改委政研室主任金贤东指出，下一步，我们将充分发挥新型举国体制优势，深入实施产业基础再造工程和重大技术装备攻关工程，围绕制造业等重点产业链，集中优质资源合力推进关键核心技术攻关，加快推进自主创新，坚决打赢关键核心技术攻坚战。加强重要能源、矿产资源国内勘探开发和增储上产，持续推进产供储加销体系建设，提高战略性资源供应保障能力。完善多层次风险监测体系，做到风险早发现、早报告、早研判、早处置，切实保障重要产业链供应链安全稳定运行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8207715.d.html</link>
            <guid>3179684</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:37:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：强化石化、新能源汽车等生产力统筹布局 避免盲目投资、重复建设】国家发改委政研室主任金贤东指出，下一步，我们将着力锻长板，加快产业体系升级发展。创造新的竞争优势。抓住全球产业结构和布局调整过程中孕育的新机遇，大力发展新产业新业态新模式，深入实施国家战略性新兴产业集群发展工程，加快发展数字经济，前瞻布局未来产业，加快培育和打造一批各具特色、优势互补、结构合理的新增长引擎。优化产业布局。坚持“全国一盘棋”，强化石化、新能源汽车等生产力统筹布局，加强规划引领和政策指导，避免盲目投资、重复建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8207578.d.html</link>
            <guid>3179683</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:36:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：加快修订出台产业结构调整指导目录（2023年本）】国家发改委政研室主任金贤东指出，下一步，我们将着力锻长板，加快产业体系升级发展。巩固传统优势产业领先地位。加快修订出台产业结构调整指导目录（2023年本），深入实施增强制造业核心竞争力提升行动计划，推动钢铁等重点行业加快联合重组，加快传统产业数字化转型。大力发展先进制造业，持续强化品牌建设，不断提升高端化、智能化、绿色化水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8207384.d.html</link>
            <guid>3179682</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:36:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白俄罗斯总统卢卡申科签署有关建立民兵组织的法案】该法规定了“民兵组织”的概念、对民兵组织的财政和物质支持问题、公民加入民兵组织的程序以及领导民兵组织部队的程序。该法还对民兵志愿者的权利和义务以及社会保障作出规定。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8206955.d.html</link>
            <guid>3179681</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:35:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万联证券：《生成式人工智能服务管理暂行办法》发布 把握AI产业变革和数字中国建设双主线机遇】万联证券在今日研报中指出，国家网信办等七部门联合公布《生成式人工智能服务管理暂行办法》，文件的的落地将有助于我国AI产业健康发展，随着监管的进一步完善，大模型应用落地有望加速。上周日均成交额859.36亿元，较前一个交易周下降4.13%。从估值情况来看，SW计算机行业PE（TTM）已回落至50.33倍，高于2016年至今历史均值48.97倍，行业估值高于历史中枢水平。建议把握AI产业变革和数字中国建设双主线机遇。]]></title>
            <guid>3179680</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:34:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【局地气温达42℃以上 甘肃河西五市高温天气持续】记者从甘肃省气象部门了解到，受高压脊控制，连日来，甘肃省河西走廊地区和陇东南局部地方晴热天气持续，局部地方最高气温可达35℃以上。其中，酒泉市气象台18日继续发布高温红色预警信号：预计今天下午，敦煌市、金塔县大部、瓜州县中西部和玉门市东部将出现40℃以上的高温，局部地方最高气温可达42℃以上，瓜州县东部、玉门市北部和肃州区北部最高气温在37℃以上。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8206452.d.html</link>
            <guid>3179679</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:33:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月18日10时发布暴雨蓝色预警】中央气象台7月18日10时发布暴雨蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8206381.d.html</link>
            <guid>3179678</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:33:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：有信心有条件有能力实现全年经济社会发展目标任务】国家发展改革委综合司副司长李慧表示，我国经济一季度实现良好开局，二季度持续恢复，呈现回升向好态势。李慧强调，我国经济韧性强、潜力大、活力足，长期向好的基本面没有改变，推动经济整体好转的经济因素在不断累积。从发展基础看，我国拥有完整产业体系、丰富的人力资源、便利的软硬件基础设施网络；粮食、能源资源，产业链供应链安全保障能力不断增强，经济抗冲击能力和韧性明显提升。从市场潜力看，我国是全球潜力最大的消费市场，公共服务基础设施等领域投资需求旺盛，城乡区域协调发展蕴含巨大市场空间，出口产品和服务竞争力也在不断增强。“我们有信心、有条件、有能力推动经济结构持续向优，增长动能持续增强，发展态势持续向好，实现全年经济社会发展目标任务。”李慧称。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1428972.d.html</link>
            <guid>3179677</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:32:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：将持续优化节能降碳政策体系 研究发布重点领域改造实施指南】局发改委网站，国家发改委政研室主任金贤东表示，近日，我委会同有关部门印发《工业重点领域能效标杆水平和基准水平（2023年版）》，在此前明确的25个重点领域基础上，这次进一步拓展节能降碳改造升级范围，增加规模体量大、能耗强度高、改造提升空间大的11个新领域，推动相关行业企业依据能效水平分类实施改造。下一步，我们将持续优化节能降碳政策体系，研究发布重点领域改造实施指南，强化协同形成合力，加强绿色金融支持，宣传推广典型经验做法，持续抓好工作细化落实，促进制造业绿色转型升级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakqc5830974.d.html</link>
            <guid>3179676</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:30:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：我们将研究发布重点领域改造实施指南】国家发改委政研室主任金贤东指出，下一步，我们将持续优化节能降碳政策体系，研究发布重点领域改造实施指南，强化协同形成合力，加强绿色金融支持，宣传推广典型经验做法，持续抓好工作细化落实，促进制造业绿色转型升级。（国家发改委）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8204919.d.html</link>
            <guid>3179675</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:30:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月18日10时继续发布台风黄色预警】中央气象台7月18日10时继续发布台风黄色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8204835.d.html</link>
            <guid>3179674</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:29:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家发改委政研室主任金贤东：上半年，我委审批核准固定资产投资项目91个，总投资7011亿元，其中审批68个，核准23个，投向主要集中在能源、高技术、交通、水利等行业。]]></title>
            <guid>3179673</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:29:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股国资云板块走低，美亚柏科、美利云、铜牛信息均跌超3%，英飞拓、通行宝等跟跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1427600.d.html</link>
            <guid>3179672</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:29:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网络安全概念股持续走弱 多股跌超5%】银信科技、榕基软件跌超7%，浩瀚深度、永信至诚、亚联发展、中孚信息、中新赛克等跌超5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1427464.d.html</link>
            <guid>3179671</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:29:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：6月份用电量同比增3.9% 电厂存煤创历史新高】记者从今天国家发展改革委举行的7月份新闻发布会上了解到， 6月份，全社会用电量同比增长3.9%。目前，国内迎峰度夏电力供应保障有力，6月末全国统调电厂存煤达到1.99亿吨的历史新高。 从发电情况看，上半年，全国规模以上工业发电41680亿千瓦时，同比增长3.8%；其中，火电、核电、风电、太阳能发电分别增长7.5%、6.5%、16.0%、7.4%。6月份发电7399亿千瓦时，同比增长2.8%。 从用电情况看，上半年，全国全社会用电量同比增长5.0%。其中，一产、二产、三产和居民生活用电量分别增长12.1%、4.4%、9.9%和1.3%。分地区看，全国5个省（区、市）用电增速超过10%，16个省（区、市）用电增速超过5%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1427445.d.html</link>
            <guid>3179670</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:28:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【96只创业板股股东户数同比下降，力星股份股东户数降幅最多】179只创业板股公布了7月10日股东户数，与上期（6月30日）比，股东户数下降的有96只，其中股东户数降幅超一成的有4只。股东户数环比增长的有39只。股东户数降幅最多的是力星股份，截至7月10日最新股东户数为18908户，较6月30日下降17.44%，筹码集中以来该股累计下跌5.36%，累计换手率为88.86%，期间主力资金净流出9955.81万元。其次是金道科技，截至7月10日最新股东户数为9088户，较6月30日下降14.96%，筹码集中以来该股累计下跌5.89%，累计换手率为124.23%。天孚通信最新股东户数26875户，环比下降10.38%，筹码集中以来股价上涨1.19%，累计换手率为48.80%。业绩方面，公司公布上半年业绩快报，预计实现净利润2.34亿元，同比增长35.19%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8204270.d.html</link>
            <guid>3179667</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:27:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三星将在纽约、巴黎等全球7城设Galaxy新品体验区体验区】将于7月28日至下月20日在首尔和釜山以“Galaxy Studio”之名亮相，并从当地时间26日起在美国纽约、法国巴黎、德国柏林、阿联酋迪拜和泰国曼谷依次开放，为访客提供体验Galaxy新品和创新技术的机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8204118.d.html</link>
            <guid>3179666</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:27:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国强降雨已致50人死亡失踪，为“12年来最惨重”】7月17日夜间，忠清北道五松地下隧道淹水事故最后一名失踪者的遗体被找到。该事故死亡人数达到14人。经周边搜索、事故查勘、淤泥清理后，将恢复通车。庆尚北道醴泉郡的8名失踪者仍在搜索之中，釜山市还有1人下落不明，全国共有9人因灾失踪。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8203969.d.html</link>
            <guid>3179665</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:27:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[截至目前连板池：中央商场（新零售）3连板。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1426468.d.html</link>
            <guid>3179664</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:26:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚财长查默斯：将在海外和本地招聘澳洲联储的第二号人物；我们没有正式的澳洲联储副行长候选人名单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpv4177309.d.html</link>
            <guid>3179663</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:25:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财通证券：6月社零同比增长3.1%，百货延续恢复态势】财通证券在今日研报中指出，6月、1-6社零总额同比+3.1%、8.2%。6月份社会消费品零售总额4.0万亿元，同比增长3.1%，略低于wind一致预期的3.5%，增速环比5月（12.7%）下降9.6pct。21-23两年CAGR为3.2%。上半年，社会消费品零售总额22.8万亿元，同比增长8.2%。从上半年的社零数据来看，随着多项稳增长、稳就业、促消费的政策措施陆续落地，消费整体呈现出平稳的恢复态势，但当前居民消费能力的提升和消费意愿的增强还有空间，建议关注中报业绩表现超预期且估值处于低位的龙头公司。从21-23年CAGR来看，化妆品品类增速表现较优，展现出较高的景气度；下半年国庆长假婚庆需求有望释放，加息预期回落下金价回升，有望刺激黄金消费。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8203295.d.html</link>
            <guid>3179662</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:25:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【石化机械：已有PEM制氢产品 但尚未形成产能】石化机械在互动平台表示，公司已有PEM制氢产品，但尚未形成产能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8203180.d.html</link>
            <guid>3179661</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:25:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[唐人神在近期的机构调研中表示，公司今年饲料销量整体维持增长趋势。2023年、2024年饲料外销目标分别为620万吨、700万吨。]]></title>
            <guid>3179660</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:23:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚财长查默斯：澳洲的通胀出现受欢迎的放缓；通胀仍是经济中的主要挑战；是否需要进一步加息“仍有待观察”；澳大利亚的预算出现“相当大幅度”的改善；在一段时间内，经济中仍继续出现通胀现象；澳洲联储新任行长的首要任务是抗击通胀；布洛克最适合领导澳洲联储走向未来。]]></title>
            <guid>3179659</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:23:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：中国经济历来在应对困难挑战中发展壮大】国家发改委政研室主任金贤东指出，当前经济运行正处于恢复发展和产业升级的关键期，发展环境的复杂性和不确定性仍然较大，经济持续恢复发展仍然面临需求不足、动能不强、信心偏弱和一些领域风险挑战。 “但是我们更要看到，中国经济历来是在荆棘中一路前行，在应对困难挑战中得到发展壮大。”金贤东称，当前中国经济面临的这些问题是发展中的问题、前进中的问题，也都是能够通过深化改革、扩大开放、促进创新、推动发展的办法逐步解决的问题。 下一步，国家发改委将认真贯彻落实党中央国务院决策部署，坚定信心，迎难而上，开拓进取，紧紧围绕高质量发展的首要任务，把稳增长放在更加突出的位置，重点办好各大地区建设现代化产业体系，深化市场化改革，扩大高水平开放，防范化解重大领域风险，保障改善民生等领域的大事、急事、难事，全力推动经济结构持续向优，增长动能持续增强，发展态势持续向好。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8202400.d.html</link>
            <guid>3179658</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:22:50 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>