<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Tue, 04 Jul 2023 23:14:49 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日重点关注的财经数据与事件】
① 09:45 中国6月财新服务业PMI
② 14:45 法国5月工业产出月率
③ 15:50 法国6月服务业PMI终值
④ 15:55 德国6月服务业PMI终值
⑤ 16:00 欧元区6月服务业PMI终值
⑥ 16:30 英国6月服务业PMI
⑦ 17:00 欧元区5月PPI月率
⑧ 22:00 美国5月工厂订单月率
⑨ 次日02:00 美联储公布货币政策会议纪要
⑩ 次日04:00 美联储威廉姆斯参加年会讨论
⑪ 次日04:30 美国至6月30日当周API原油库存]]></title>
            <guid>3164200</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 23:14:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一致加仓 公私募扫货医药新能源】近期，A股市场震荡起伏，在季度切换、赛道风格拉锯的过程中，基金经理也开展了大幅调仓换股动作。近期上市公司发布的回购股份公告，让一批知名基金经理的调仓动作得以曝光。新能源、医药两大热门板块的多只个股，受到公私募基金一致青睐。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqtuz0178757.d.html</link>
            <guid>3164199</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 23:13:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西增产绊倒白糖 机构称四因素影响糖价走势】近期，全球食糖供应紧张形势出现缓解苗头。反映在盘面上，是供需宽松预期下国际糖价出现一轮急跌行情，洲际交易所（ICE）原糖价格6月下旬一度跌超16%。业内人士认为，巴西主产区增产、物流拥堵改善等因素影响下，国际原糖价格近期急跌，国内糖价跟随调整但相对抗跌。展望后市，巴西主产区生产及出口进度、印度和泰国甘蔗生长状况等将是影响糖价的主要因素。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqtuv3337726.d.html</link>
            <guid>3164198</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 23:13:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【产业链价格有望触底 光伏集中式电站需求加速释放】近日，光伏组件投标最低价格跌破1.2元/W引发市场关注。有业内人士表示，这仅是个例，尚需考虑后续落地执行情况。记者注意到，多家光伏公司及机构研判，目前光伏产业链价格趋于底部，终端需求开始回暖，特别是国内集中式电站需求有望在2023年下半年集中释放。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqtux0114345.d.html</link>
            <guid>3164197</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 23:12:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果因4G专利面临 70 亿美元赔偿】 苹果公司和Optis公司旷日持久的专利战仍在继续，苹果未能说服英国上诉法院（UK Court of Appeals），意味着还是要支付高达 70 亿美元的赔偿。Optis 于 2019 年在英国起诉苹果公司，认为苹果 iPhone 产品侵犯了其两项 4G 专利。伦敦高等法院于 2022 年 3 月做出裁定，宣布 Optis 拥有的两项 4G 专利是标准必要专利，苹果侵犯了这些专利。苹果公司此前威胁说，如果这些费用被确定为对该公司来说“在商业上不可接受的”，将退出英国。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqtuv3336967.d.html</link>
            <guid>3164196</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 23:11:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列国防军称拦截5枚从加沙地带发射的火箭弹】 据央视新闻，当地时间5日凌晨，以色列国防军发表声明称，以军成功拦截了5枚从加沙地带发射的火箭弹。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqtux0113962.d.html</link>
            <guid>3164195</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 23:10:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京大部分地区最高温可达38℃以上】市气象台2023年7月5日07时00分发布高温橙色预警信号：预计，7月5日本市大部分地区最高气温可达38℃以上，请注意防范。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqtux0112546.d.html</link>
            <guid>3164194</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 23:05:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“泡沫预言家”格兰瑟姆：未来几年美股崩盘可能性高达70%】曾成功预测过去两次市场崩盘的传奇投资者、GMO联合创始人杰里米·格兰瑟姆警告称，美国股市在未来几年内面临70%的崩盘风险。他说：“我们有一个非常复杂但看起来相当标准的超级泡沫，以传统的方式失去空气，直到最近的反弹。”他最初认为，未来几年股市泡沫破灭的可能性为85%，但由于投资者对人工智能的兴奋推动了近期科技股的上涨，他将这一可能性下调至70%。这是他对股市即将发生的另一场大规模崩盘的最新警告。自2016年以来，格兰瑟姆一直在预言股市泡沫即将破灭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqtux0112516.d.html</link>
            <guid>3164193</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 23:04:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：电商Shein正与高盛、摩根士丹利、摩根大通等至少三家投行就其潜在的美国IPO事宜进行接触，该公司一直在与纽交所和纳斯达克证交所沟通。]]></title>
            <guid>3164190</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 23:03:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚三年期国债收益率上升1.2个基点，在悉尼盘初报3.995%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqtuv3333848.d.html</link>
            <guid>3164189</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:59:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金公司：市场向下调整的空间不大 将继续捕捉结构性机会】今年市场整体表现不佳，新基金发行也略显寒意，在此背景下，一些公募基金积极建仓，把握底部机会。部分今年新成立的新基金跑出加速度，净值增长率超过20%，由于表现亮眼，有新基金甚至刚刚完成建仓不久便开始限购。对于接下来的A股市场，多家基金公司表示，市场向下调整的空间不大，将继续捕捉结构性机会，看好AI相关板块。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqtux0110638.d.html</link>
            <guid>3164188</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:56:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【进一步加快发展数字经济 北京市发布重要实施意见】中共北京市委、北京市人民政府印发《关于更好发挥数据要素作用进一步加快发展数字经济的实施意见》的通知。《意见》指出，要促进数字经济全产业链开放发展和国际交流合作，形成一批数据赋能的创新应用场景，培育一批数据要素型领军企业。力争到2030年，本市数据要素市场规模达到2000亿元，基本完成国家数据基础制度先行先试工作，形成数据服务产业集聚区。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqtuv3333264.d.html</link>
            <guid>3164187</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:55:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外交部：看不到任何延长黑海港口农产品外运协议的理由】黑海港口农产品外运协议即将在本月17日24时到期，协议能否成功续约目前成为相关各方关注的焦点。当地时间4日，俄罗斯外交部发表声明称，俄罗斯仍然看不到任何延长黑海港口农产品外运协议的理由。声明说，自2022年8月1日以来，从敖德萨等港口运出的3260万吨粮食中，约81%的粮食被运往高收入和中高收入国家，最贫穷国家仅收到2.6%的粮食。旨在向非洲、亚洲和拉丁美洲有需要国家提供粮食援助的黑海港口农产品外运协议“已经变成乌克兰向粮食充足国家进行的商业性粮食出口”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqtuv3333225.d.html</link>
            <guid>3164186</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:54:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌互相指责对方计划破坏扎波罗热核电站】 俄罗斯国家原子能电力公司总裁顾问卡尔恰阿当地时间7月4日对俄罗斯媒体表示，乌克兰方面计划在7月5日凌晨使用高精度武器、无人机和装有放射性废料弹头的圆点-U导弹袭击扎波罗热核电站。同一天早些时候，乌克兰总参谋部发布消息称，乌军的情报显示，俄方4日在扎波罗热第三和第四发电机组的外壳顶部放置了类似爆炸装置的物体。乌总参谋部认为这些物体的引爆不会损害发电机组装置，但会产生来自乌克兰方面炮击的效果。另据俄乌双方公布的消息，4日凌晨，扎波罗热核电站与750千伏主外部输电线路断开连接，后已转用备用输电线路。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqtut4061002.d.html</link>
            <guid>3164185</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:54:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：随着注册制改革全面落地 定增标的数量和规模将持续扩容】2023年上半年，公募基金参与上市公司定增的热情高涨，其中不乏多位知名基金经理所管理的基金产品。Wind数据显示，截至7月4日，2023年以来公募基金参与定增总规模已达到119.52亿元，参与定增基金产品数量超过360只。 业内人士认为，随着注册制改革全面落地，定增标的数量和规模将持续扩容。当市场资金供给相对稳定时，从供需关系角度可预见，定增的折扣优势可能更加凸显，定增策略或将具有长期投资价值。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqtut4060913.d.html</link>
            <guid>3164184</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:52:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁德时代科学家团队获得2023年欧洲发明家奖】 总部设在德国慕尼黑的欧洲专利局当地时间7月4日宣布，中企宁德时代首席科学家吴凯及其团队从600多名候选人中脱颖而出，荣获2023年欧洲发明家奖（“非欧洲专利局成员国奖”类别）。据欧洲专利局网站介绍，吴凯及其团队开发了一种带有顶盖的锂离子电池，该顶盖可作为一种屏障，降低电池安全风险，进而降低电动汽车电池爆炸和火灾风险。吴凯表示，配有先进安全电池的电动汽车正使更多人接受可持续的生活方式，为全球能源转型作出贡献。希望全世界的年轻发明家坚持多学、多做、多问的理念，为人类的福祉开发出更多的创新成果。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqtuv3332906.d.html</link>
            <guid>3164183</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:51:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“A拆A”热度不减 谋求业务扩张】恒力石化拟分拆子公司康辉新材独立上市，“A拆A”模式再添新案例。业内人士表示，分拆子公司独立上市，子公司可以借助资本市场加快发展，而母公司可以减轻财务压力，更好地聚焦主业，进一步做大做强主业，不断提升上市公司综合竞争力。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqtux0109845.d.html</link>
            <guid>3164182</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:49:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【空客试验新的机翼设计，以期在技术领域与波音竞争】 空客针对全新的机翼技术加大测试力度，以便为目前的畅销产品A320系列飞机的下一代产品“奠定坚实的基础”。英国工业大臣Nusrat Ghani于7月4日在英格兰西南部参加一个机翼科技工厂的落成仪式，该工厂将帮助空客设计和生产长度更长、重量更轻、宽度更窄、具备翼尖折叠功能的机翼，以支持提高飞机的飞行可持续性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqtut4060748.d.html</link>
            <guid>3164181</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:49:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄总理米舒斯京：俄罗斯5月经济同比增长5.4%】 当地时间7月4日夜间，俄罗斯总统普京与俄罗斯总理米舒斯京进行了工作会见。米舒斯京在会见中表示，尽管受制裁影响，俄罗斯的经济仍在继续恢复，俄国内生产总值在2023年的前五个月增长了0.6%，其中5月份同比增长达5.4%。米舒斯京强调，如果没有不可抗力情况的发生，俄罗斯今年的经济增长应该超过百分之二。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqtuv3332631.d.html</link>
            <guid>3164180</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:48:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：国际原糖价格近期急跌 国内糖价跟随调整但相对抗跌】近期，全球食糖供应紧张形势出现缓解苗头。反映在盘面上，是供需宽松预期下国际糖价出现一轮急跌行情，洲际交易所（ICE）原糖价格6月下旬一度跌超16%。业内人士认为，巴西主产区增产、物流拥堵改善等因素影响下，国际原糖价格近期急跌，国内糖价跟随调整但相对抗跌。展望后市，巴西主产区生产及出口进度、印度和泰国甘蔗生长状况等将是影响糖价的主要因素。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqtuv3332472.d.html</link>
            <guid>3164179</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:46:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪】
冲突情况：
1. 莫斯科市长表示，乌克兰再次试图用无人机袭击莫斯科，没有造成人员伤亡。
2. 当地州长称，乌克兰哈尔科夫地区佩尔沃马伊斯克遭到俄罗斯炮击。
3. 俄罗斯联邦安全委员会副主席梅德韦杰夫：在过去一周，近1万名新兵与俄罗斯武装部队签订了合同。今年到目前为止，已有超过18.5万人加入俄罗斯武装部队。
粮食情况：
1. 俄罗斯外交部表示，没有续签黑海粮食协议的依据。俄罗斯正在尽一切努力确保所有涉及粮食协议的船只在协议到期前离开黑海。
2. 德国总理朔尔茨：德国支持乌克兰通过欧洲团结通道向乌克兰出口谷物。
能源情况：
1. 据交易商和路透数据：因季节性维修工作减少，俄罗斯海运柴油出口在6月份环比增长13%。
2. 据塔斯社：俄罗斯石油管道运输公司Transneft表示，哈萨克斯坦的停电事件没有对石油运输产生影响。
3. 据分析师和路透计算，因天然气价格疲软，俄罗斯天然气工业股份公司对欧销售收入的前景恶化。
其他情况：
1. 据塔斯社：莫斯科将为防空能力提升提供资助。
2. 俄罗斯央行第一副行长尤达耶娃“卢布受到贸易顺差收缩的影响。
3. 国际原子能机构总干事格罗西：乌克兰核设施仍有发生事故的可能性。
4. 俄罗斯机构援引俄总理的话称，俄罗斯国内生产总值可能在2023年增长2%。
5. 俄媒：扎波罗热核电站新闻处称，扎波罗热核电站的电力供应已在周二（4日）发生故障后恢复。
6. 普京：冲突的潜在可能性正在上升，俄罗斯将抵制制裁和挑衅；俄罗斯支持过渡到使用本地货币结算；支持白俄罗斯尽快加入上合组织。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqtuv3332415.d.html</link>
            <guid>3164178</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:45:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汇率大幅波动，市场呼吁丰富衍生品工具】近日，人民币汇率波动较大，离岸人民币对美元汇率一度跌破7.28关口，随后大幅反弹。今年以来，已有超340家A股上市公司通过外汇套保的方式规避外汇市场汇率波动风险。业内人士表示，目前企业能够利用的外汇套保工具主要有远期、期权、外汇掉期及货币互换业务。随着汇率衍生品需求愈加旺盛，国内相关衍生品市场工具仍需进一步丰富。（中证报）]]></title>
            <guid>3164177</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:41:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【传言称苹果iPhone 15基本型号的电池寿命可能会延长 15%, iPhone 15 Pro Max 的电池电量可提高 11%】ITHome的一份报告称，苹果iPhone 15基本型号的电池寿命可能会延长 15%。iPhone 15 Plus、iPhone 15 Pro 和 iPhone 15 Pro Max 的性能提升分别为 12%、12% 和 11%。]]></title>
            <guid>3164176</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:37:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：打假不能仅靠给消费者“慧眼”】 中国消费者协会“慧眼计划”为消费者提供免费的真假鉴别服务，让消费者在维权中不再孤军奋战。不过从长远来看，借给消费者一双“慧眼”是不够的，还要监管部门替消费者出重拳打假，相关平台也应切实承担起主体责任，实行有效监测监督。从长远来看，借给消费者一双“慧眼”是不够的，还要监管部门替消费者出重拳打假。随着跨境电商和市场采购贸易迅猛发展，侵权假冒商品向新业态的漂移越发明显。现在有些假货正试图以“海归”身份回到境内销售，这对打击假冒侵权工作提出了新挑战。相关平台应切实承担起主体责任，对一些明显的“异常”商家、蹊跷交易，尽到必要的“形式审查”义务，实行有效监测监督。鉴别是事后补救，东西买到手了，就算鉴别出是假的，维权还得费力气。相比一份“慧眼”鉴别书，消费者真正需要的是闭着眼睛也敢放心买的购物环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnz0239330.d.html</link>
            <guid>3164175</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:37:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【险企上半年“补血”855亿元 超去年全年】 统计结果显示，上半年，保险行业通过市场化方式补充资本855.39亿元，已超过去年全年540.47亿元的规模。其中，获批增资192.08亿元；发行资本补充债444.00亿元，创近年新高；永续债发行约为139.31亿元，实现“破冰”。此外，还有80亿元的资本补充债已获批但尚未发行。业内人士指出，市场利率走低背景下，险企通过“借新还旧”降低发债成本，是推高上半年资本补充债发行规模的原因之一，下半年这一态势料将延续。（经参）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnx3461752.d.html</link>
            <guid>3164174</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:34:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【货币政策工具箱打开，金融“法宝”各显神通】 支农支小再贷款、再贴现额度增加2000亿元；七天期逆回购利率、常备借贷便利（SLF）利率、中期借贷便利（MLF）利率等央行政策利率下行，贷款市场报价利率（LPR）年内首降……近期，货币政策工具箱中总量工具和结构性工具齐“上阵”，为实体经济提供更有力支持。展望下半年，为进一步推动经济持续回升向好、提振经营主体信心，货币政策操作将进一步加码。（经参）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnx3461730.d.html</link>
            <guid>3164173</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:34:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本政府选择三菱重工担任下一代核反应堆开发的领导者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnz0238667.d.html</link>
            <guid>3164172</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:33:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【零费率频现，银行理财产品“促销战”趋热】 今年以来，理财收益率逐步回暖，为进一步增强对客户的吸引力以争夺市场份额，多家银行理财子公司打响限时费率“促销战”。据记者统计，6月以来，已有建信理财、中银理财、招银理财、农银理财等多家理财公司发布费率调整公告，宣布下调部分产品销售费率、管理费率等。调整后，多款产品管理费率降至零。（经参）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnz0238545.d.html</link>
            <guid>3164171</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:32:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日内重点关注】
① 08:30 日本6月服务业和综合PMI终值；
② 09:45 中国6月财新服务业和综合PMI；
③ 15:00 欧洲央行管委兼德国央行行长Nagel在一场监管会议上讲话；
④ 15:45 意大利6月服务业和综合PMI；
⑤ 15:50 法国6月服务业和综合PMI终值；
⑥ 15:55 德国6月服务业和综合PMI终值；
⑦ 16:00 欧元区6月服务业和综合PMI终值，欧洲央行发布消费者预期调查报告，欧洲央行管委兼意大利央行行长Visco在罗马讲话；
⑧ 16:30 英国6月服务业和综合PMI终值；
⑨ 19:00 欧洲央行管委兼法国央行行长Villeroy在法国巴黎讲话；
⑩ 22:00 美国5月耐用品订单终值；
⑪ 次日02:00 美联储发布6月份FOMC货币政策会议的纪要文件，欧洲央行管委兼西班牙央行行长De Cos讲话；
⑫ 次日04:00 美国纽约联储主席（享有FOMC永久投票权、号称“美联储三把手”）威廉姆斯讲话；
⑬ 次日04:30 美国石油协会（API）发布行业版原油库存周报；]]></title>
            <guid>3164170</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:32:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周三你需要知道的隔夜全球要闻】
1、据悉，欧盟委员会将于本周宣布退出备受争议的《能源宪章条约》，此前一些欧盟国家认为该条约与国际气候目标相冲突，并为化石燃料公司提供了大规模法律索赔的途径。
2、美国白宫官员表示，美国司法部正在审查限制美国总统拜登的官员与社交媒体公司接触的法院禁令。
3、受美国独立纪念日假期影响，美股周二休市一日。欧洲主要股指集体收跌，德国DAX30指数跌0.26%。
4、据日经新闻，日本考虑最早在8月份开始排放福岛核污水。
5、法国总统马克龙表示，骚乱顶峰已过去，仍需保持警惕。
6、乌克兰总统泽连斯基与法国总统马克龙通话，双方讨论了法国对乌军事援助以及战场形势等议题。
7、苏丹首都圈地区冲突加剧，苏丹武装部队意图切断快速支援部队补给线。
8、布伦特9月原油期货结算价涨2.14%，报76.25美元/桶。
9、阿联酋石油部长表示，阿联酋计划在2031年之前实现每年生产140万吨氢燃料的目标。
10、荷兰政府决定自2024年起基本禁止课堂上使用电子设备。
11、法国对谷歌爱尔兰公司罚款201.5万欧元，原因是其未能遵守向用户提供信息的规定。
12、推特称，浏览限制仅影响使用该平台的少部分用户，并且在工作完成后将提供更新；对广告效果的影响微乎其微。
13、美国气候数据标记7月3日为地球上有记录以来最热单日。]]></title>
            <guid>3164169</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:31:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：久久为功建设生态文明】经济日报金观平指出，设立全国生态日，对于进一步推进生态文明建设具有重要意义。总体上看，我国生态环境质量持续好转，但犹如逆水行舟，不进则退，稍有松懈就有可能出现反复。全国生态日的设立成为新的契机，通过加大宣传力度，鼓励各地打造不同形式、不同内涵的“生态日”宣传活动，在全社会进一步牢固树立“绿水青山就是金山银山”理念，坚决摒弃损害甚至破坏生态环境的发展模式和以牺牲生态环境换取一时一地经济增长的做法，坚定不移走生态优先、绿色发展之路，加快形成绿色低碳生产方式和生活方式，以高品质的生态环境支撑高质量发展。保护生态环境是一项长期而艰巨的任务，需要全社会的共同努力和持续行动。全国生态日的设立，不仅是一个标志，更是一种动力。期待通过全国生态日形成全社会共同参与、共同行动的生态文明建设大格局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnx3460864.d.html</link>
            <guid>3164168</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:25:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月5日06时继续发布暴雨蓝色预警】中央气象台7月5日06时继续发布暴雨蓝色预警：预计，7月5日08时至6日08时，内蒙古东北部、黑龙江中南部以及云南西部、重庆中部、浙江北部等地部分地区有大到暴雨，其中，内蒙古东北部局地有大暴雨（100～110毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过60毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnx3459736.d.html</link>
            <guid>3164167</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:17:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【玻利维亚总统：建议南方共同市场成员降低对美元的依赖】 玻利维亚总统Luis Arce在其官方推特上发帖称，他在南方共同市场峰会上提议，该组织成员应降低对美元的依赖。Arce表示，该地区受到美国金融体系施加的融资限制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnx3459479.d.html</link>
            <guid>3164166</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:14:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪执行副总裁李柯：比亚迪正谈判将盐湖直接提锂技术（DLE）引入智利】比亚迪执行副总裁李柯表示，在全球锂资源储量最大国家智利，比亚迪正在与智利政府和包括SQM在内的公司就新的提锂技术进行谈判，而在巴西，比亚迪有一个小型独立开采项目。这两个拉美国家是比亚迪推动区域发展的重要支柱。比亚迪正在巴西建设其亚洲之外首家电动汽车工厂，这是该公司建立地区制造和创新中心计划的组成部分。比亚迪在获得SQM锂原料优惠价格后，正在智利北部建设电极工厂。比亚迪正在谈判将在中国使用的盐湖直接提锂技术（DLE）引入智利，以取代当前通过大型蒸发池的晾晒提锂技术。“比亚迪准备将先进的DLE技术带到智利，我们将在当地进行研发专利，并向智利政府提供免费专利，以帮助智利锂产业发展，” 李柯说。比亚迪在巴西有一个“小型开采项目，我们正在努力争取获得更多锂资源，”李柯说。比亚迪在巴西目前没有合作伙伴：“我们想自己做。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnx3459465.d.html</link>
            <guid>3164165</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:14:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平对防汛救灾工作作出重要指示：要求加强统筹协调 强化会商研判 做好监测预警 切实把保障人民生命财产安全放到第一位 努力将各类损失降到最低】中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平对防汛救灾工作作出重要指示。习近平指出，近日，重庆等地遭遇强降雨，一些河流发生超警以上洪水，引发山洪和泥石流等地质灾害，造成重大人员伤亡和财产损失。习近平强调，当前全国即将进入“七下八上”防汛关键期，七大江河流域将全面进入主汛期，长江、淮河、太湖及松辽等流域存在洪涝灾害风险。国家防总、应急管理部、水利部等有关部门要加强统筹协调，强化会商研判，做好监测预警，精准指导重点地区做好中小河流洪水、中小水库出险和城市内涝等灾害防范工作，全力抢险救灾。习近平要求，各级党委和政府要全面落实防汛救灾主体责任，各级领导干部要加强应急值守、靠前指挥，坚持人民至上、生命至上，守土有责、守土负责、守土尽责，切实把保障人民生命财产安全放到第一位，努力将各类损失降到最低。（央视）]]></title>
            <guid>3164164</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:11:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月5日06时继续发布高温黄色预警】中央气象台7月5日06时继续发布高温黄色预警：预计7月5日白天，河北中南部和东北部、北京大部、天津、山东大部、河南中北部及湖南中南部、江西中南部、福建中东部、广东中部、新疆南疆盆地东部等地有35℃以上高温天气，其中，河北中南部、北京东部、天津南部、山东中北部、河南北部等地部分地区最高气温37～39℃，局地可达40℃以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnx3458512.d.html</link>
            <guid>3164163</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:07:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构人士：当前市场对于基本面的预期已经反应比较充分 下半年上行机会远远大于下行风险】二季度以来，A股市场跌宕起伏，百亿私募的隐形重仓股在二季度上涨的占比不足五成。尽管整体战绩欠佳，但一些百亿私募还是挖掘到不少牛股。其中，迎水投资二季度收获颇丰，其重仓持有的柯力传感、伟创电气等，二季度均涨势喜人。此外，东方港湾、重阳投资、进化论资产等，也都“有所斩获”。展望后市，机构人士认为，当前市场对于基本面的预期已经反应比较充分，下半年上行机会远远大于下行风险。 (中证报)]]></title>
            <guid>3164162</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:06:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯机构援引俄总理的话称，俄罗斯国内生产总值可能在2023年增长2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnz0235593.d.html</link>
            <guid>3164161</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:06:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：建议加快新型电力系统建设】 7月4日，国家气候中心副主任张恒德在新闻发布会上表示，从7月5日开始，京津冀等地将高温再现。专家表示，迎峰度夏电力保供压力加大，新型电力系统建设迫切程度提升。从电力供应结构来看，火电仍是主要供给来源，电煤平稳有序供应至关重要。同时，要在储能建设方面持续发力，以起到电力削峰填谷的作用。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnz0235554.d.html</link>
            <guid>3164160</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:05:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储7月加息25个基点的概率为86.2%】CME“美联储观察”：美联储7月维持利率在5.00%-5.25%不变的概率为13.8%，加息25个基点至5.25%-5.50%区间的概率为86.2%；到9月维持利率不变的概率为10.9%，累计加息25个基点的概率为71.0%，累计加息50个基点的概率为18.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnx3457833.d.html</link>
            <guid>3164159</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:03:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[调查结果显示：马来西亚6月棕榈油库存增长11%，达到187万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqppc0305003.d.html</link>
            <guid>3164158</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:03:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周三（7月5日）亚太盘初，美国三大股指期货下跌0.1%。美国股市和国债市场周二休市，将于周三恢复正常交易。]]></title>
            <guid>3164157</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:01:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明星基金经理逆势加码多只新能源标的】今年以来，A股市场行业热点变化较快，基金经理调仓节奏也随之加快。近期，不少资金关注度不高但估值较为合理的板块受到了基金关注。从近期一些上市公司公告来看，诸如新能源板块的不少优质公司已进入明星基金经理的加仓名单。最新披露的上市公司回购及定增公告，揭开了明星基金经理最近的调仓动向。统计显示，部分标的被基金经理越跌越买，但也有些标的被基金经理砍仓。 (上证报)]]></title>
            <guid>3164156</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 21:58:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【正股表现平淡，上市银行可转债转股率偏低】 多家上市银行近日密集披露可转债转股情况。7月4日，重庆银行发布公告称，截至6月30日，尚未转股的重银转债金额为129.99亿元，占重银转债发行总量比例为99.9958%。梳理发现，截至目前，18家A股上市银行发布2023年第二季度可转债转股结果暨股份变动公告，整体来看，上市银行可转债的转股率偏低。业内人士表示，作为重要的外源性资本补充渠道，可转债转股后将有效补充银行的核心一级资本，但可转债转股率与发行时间、投资者构成、正股综合表现等因素密切相关。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnz0234757.d.html</link>
            <guid>3164155</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 21:58:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数字人民币使用场景持续丰富】据经济日报，近日，人力资源和社会保障部印发《数字人社建设行动实施方案》，其中要求提升社会保障卡（以下简称“社保卡”）社银联动服务水平，探索推进社会保障卡加载数字人民币支付功能。在业内人士看来，社保卡具有发行量大、使用频次高等特点，在社保卡上加载数字人民币支付功能，不仅能实现社保卡应用进一步拓展，还能够加快推进数字人民币的普及，产生双赢的倍增效应。记者注意到，目前全国各地正陆续开展第三代社保卡换发工作，第三代社保卡具有身份凭证、信息记录、自助查询、就医结算、缴费和待遇领取、金融支付、城市交通等功能，是持卡人享受人力资源社会保障和其他公共服务权益的重要载体。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnx3457468.d.html</link>
            <guid>3164154</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 21:56:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重视资金使用效率问题】据经济日报，当前，要对低利率环境下资金使用效率情况保持高度关注，进一步完善资金流向监测数据，加强对重要领域和薄弱环节的精准支持，提高服务实体经济质效。具体举措上，可考虑进一步降低公开市场操作利率、同业市场拆借利率等，帮助银行稳定负债成本，在净息差相对稳定的情况下鼓励银行让利于企。对银行自身来说，也要提高持续服务实体经济的能力，要进一步优化资产负债管理，通过拉长贷款久期确保资产端收益保持稳定，同时优化负债结构，拓宽稳定低成本的资金来源渠道，降低高负债业务占比。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnx3457452.d.html</link>
            <guid>3164153</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 21:56:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汇率大幅波动，市场呼吁丰富衍生品工具】 近日，人民币汇率波动较大，离岸人民币对美元汇率一度跌破7.28关口，随后大幅反弹。7月4日，人民币对美元汇率中间价调升为7.2046，离岸人民币明显走强。今年以来，已有超340家A股上市公司通过外汇套保的方式规避外汇市场汇率波动风险。业内人士表示，目前企业能够利用的外汇套保工具主要有远期、期权、外汇掉期及货币互换业务。随着汇率衍生品需求愈加旺盛，国内相关衍生品市场工具仍需进一步丰富。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnx3457278.d.html</link>
            <guid>3164152</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 21:55:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家百亿私募“擒牛”收获颇丰】 二季度以来，A股市场跌宕起伏，百亿私募的隐形重仓股在二季度上涨的占比不足五成。尽管整体战绩欠佳，但一些百亿私募还是挖掘到不少牛股。其中，迎水投资二季度收获颇丰，其重仓持有的柯力传感、伟创电气等，二季度均涨势喜人。此外，东方港湾、重阳投资、进化论资产等，也都“有所斩获”。展望后市，机构人士认为，当前市场对于基本面的预期已经反应比较充分，下半年上行机会远远大于下行风险。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnz0234303.d.html</link>
            <guid>3164151</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 21:54:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以常态化“退”促资本市场“进”】据经济日报，今年以来，退市公司数量再创新高。目前，已有9家公司因触及各类退市情形而从A股摘牌，20家公司处于退市整理期，此外还有64家公司被交易所实施退市风险警示。伴随着全面注册制扎实推进，实施股票发行注册制与畅通退市渠道相辅相成，可以切实把好市场入口和出口两道关，并同步改革，强化优胜劣汰、吐旧纳新。上市机制与退出机制将有望真正做到能上能下、有进有出，为资本市场注入高质量发展动力和可持续发展理念，以保持上市公司数量动态平衡、保证市场流动性和金融资源合理充裕、保护投资者利益及保障投资者信心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnx3457149.d.html</link>
            <guid>3164150</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 21:53:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：夯实基础满足农业农村需求升级】经济日报评论, 要建立畅通的集外部监督、内部监督、相互监督于一体的“监督—反馈”机制，在加快农业农村基础设施建设速度的同时提高供给质量。应通过完善非经营性设施政府或村级组织管护机制、健全准经营性设施多元化管护机制、创新经营性设施市场化管护机制、梯次推进公共基础设施城乡一体化管护，全面提升基础设施管护水平和质量，降低基础设施损坏率，保障其长效运行。应关注小农户的基础设施需求，充分利用村级组织、农业合作社等组织的作用，处理好农业农村基础设施供给效率与公平性之间的关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnx3457119.d.html</link>
            <guid>3164149</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 21:53:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【把握RCEP数字经济机遇】据经济日报，RCEP自去年初实施以来，成员国间贸易往来更加密切，区域内贸易成为拉动贸易增长的关键力量。中国同RCEP成员国之间经济贸易联系也更加紧密，2022年中国与RCEP其他成员进出口总额达12.95万亿元，比上年增长7.5%，占中国外贸进出口总额的30.8%。今年前5月，中国与RCEP其他成员进出口总额达5.11万亿元，同比增长4.5%。与会者普遍认为，RCEP协定不仅是经济合作框架，更是推动全球数字经济和绿色经济发展的重要力量。菲律宾驻华大使馆商务参赞洪福盛向全球投资者发出邀请，他表示，菲律宾电子商务发展空间很大，预计2025年菲律宾电子商务市场规模将达280亿美元，“呼吁大家来菲律宾投资，帮助菲律宾完成数字经济升级”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnx3456504.d.html</link>
            <guid>3164148</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 21:52:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【创新服务贸易发展机制】据经济日报，一段时间以来，我国服务贸易继续保持增长态势，发展良好。数据显示，今年一季度我国服务进出口总额15840.1亿元，同比增长8.7%。其中出口6805.1亿元，同比下降4.7%，降幅比1月份至2月份收窄7.1个百分点；进口9035亿元，同比增长21.6%；服务贸易逆差2229.9亿元。未来，服务贸易将在我国经济社会建设过程中扮演更加重要的角色，进一步延伸发展空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnx3456213.d.html</link>
            <guid>3164147</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 21:49:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【底部区域捡筹码，部分新基金建仓步伐加快】 据中证报，今年市场整体表现不佳，新基金发行也略显寒意，在此背景下，一些公募基金积极建仓，把握底部机会。部分今年新成立的新基金跑出加速度，净值增长率超过20%，由于表现亮眼，有新基金甚至刚刚完成建仓不久便开始限购。对于接下来的A股市场，多家基金公司表示，市场向下调整的空间不大，将继续捕捉结构性机会，看好AI相关板块。招商基金相关人士认为，AI相关板块已开启新一轮产业趋势，有望成为市场长期投资主线。将继续重点关注算力产业链内部细分领域机会，如光芯片、连接器、液冷等行业。围绕现代化产业体系建设，关注股价调整充分、盈利预期见底且中期受益周期复苏和技术创新的板块，如半导体、创新药、自动化设备等行业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnz0233352.d.html</link>
            <guid>3164146</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 21:49:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Meta的Threads在推出前并未出现在欧盟应用商店中】Meta本周推出的对标推特的社交网络应用Threads尚未出现在欧洲的一些应用商店中。此前，美国和英国的用户获得该应用的预订选项。截至当地时间周二晚些时候，包括德国和比利时在内的一些欧盟国家的应用商店都没有显示Threads。据苹果公司App Store上的一份清单显示，这项新服务预计将于周四上线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnz0233303.d.html</link>
            <guid>3164145</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 21:48:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：协调统筹建好管好国家水网】经济日报评论，当前，在国家水网建设过程中，还存在一些亟待解决的问题。比如，国家水网的现代化监测能力有待进一步提升。国家水网建设涉及地域范围广，受科技手段以及监测人员队伍规模限制，全面监测管理难度大，需要推动信息技术与水利业务进一步深度融合，实现物理水网与数字水网之间动态实时的信息交互，以数字化手段赋能水网监测感知能力及调度能力的智能化、精细化和一体化。又如，国家水网建设涉及水利部、发改委等众多部门，还涉及省市区县等不同层级的水网建设、管理及运营主体。如何打造跨区域、跨部门合作机制、责任机制和共享机制，提升国家水网协同建设能力及统筹运营管理能力？这些问题，都值得相关部门深入分析研究。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnx3456151.d.html</link>
            <guid>3164144</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 21:48:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“研学游”火热，企业机构抢滩入局，专家：行业规范和标准体系仍有待健全】 去哪儿大数据显示，6月“研学游”产品销量环比增长4倍。截至6月23日，暑期室内博物馆门票预订量环比上涨324%，全国海洋馆门票预订量环比增长412%。梳理发现，今年以来，河北、重庆、贵州、陕西等多地或向全球发布研学旅行线路，或成立研学旅行产业研究院，或召开首届研学旅行高质量发展大会等，均意在以研学旅行带动文旅产业高质量发展。专家表示，随着暑期到来，各类研学旅行产品层出不穷，成为新热点。当前，研学旅行市场表现出强劲增长势头，吸引了众多企业、机构抢滩入局，但行业管理规范、标准体系仍有待进一步健全，相关企业、机构也应自觉提升产品质量，维护行业健康发展大局。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnz0233262.d.html</link>
            <guid>3164143</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 21:47:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“小甜甜”缘何变成“牛夫人”？ 上市公司信托理财规模持续下降】信托产品曾是上市公司理财的首选，但因近年来信托产品频频“暴雷”，行业风险上升、产品整体收益率下滑，上市公司对其认购热情下降。从数据来看，2021年上半年，有63家公司购买了信托产品，认购金额合计169.06亿元；2022年上半年，购买信托产品的A股上市公司有53家，认购金额合计84.48亿元，同比近乎“腰斩”。2023年6月1日，原银保监会下发的三分类新规正式实施，随着分类新规的及时出台，信托业有望在转型中逐步化解风险、提升差异化竞争力。信托产品曾经是上市公司理财的首选，近年来上市公司对其的认购热情“一落千丈”。“小甜甜”缘何变成了“牛夫人”？在多位业内人士看来，在资管新规下刚兑打破等因素影响下，信托业风险上升，上市公司对于信托理财产品愈发谨慎。不过，随着信托公司逐步化解存量风险，加快转型步伐，信托产品的吸引力有望再度提升。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnz0233034.d.html</link>
            <guid>3164142</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 21:43:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国代表在人权理事会就日方强推核污染水排海问题阐明严正立场】据新华社，中国代表4日在联合国人权理事会第53届会议上指出，日方强推核污染水排海，以经济成本为由选择向海洋排放，等同于向全人类转嫁核污染风险，将引发全球海洋环境和公众健康重大问题，造成更大范围的流离失所问题，希望国际社会高度关注。中国代表强调，日方做法违背国际道义责任，违背《联合国海洋法公约》《伦敦倾废公约》等国际法义务。中方再次敦促日方停止核污染水排海计划，切实以科学、安全、透明的方式进行处置，配合国际原子能机构尽快建立一套包括日本邻国等利益攸关方参与的长期国际监测机制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnx3455786.d.html</link>
            <guid>3164141</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 21:42:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【流动性“半年考”波澜不惊，7月资金面料稳中偏松】 7月4日，央行以利率招标方式开展20亿元逆回购操作。随着资金面平稳跨季，央行公开市场操作规模随即减少。在政府存款方面，中信证券首席经济学家明明表示，参考部分地区公布的地方债发行计划和国债发行规律，预计7月政府债整体净融资约1500亿元。7月作为季初月，通常财政收入会超过支出，考虑到目前经济修复仍有政策加力空间。（中证报）]]></title>
            <guid>3164140</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 21:41:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“硬伤”明显、蓝筹成色不足，10家主板公司IPO“不战而退”】 据上交所、深交所官网披露，沪深主板今年以来共有10家公司终止IPO，其中7家集中在6月末、7月初。终止的直接原因，无一例外均是“不战而退”——因公司及其保荐人撤回发行上市申请，根据相关规定，交易所决定终止其发行上市审核。沪上一位投行人士分析称，10家公司撤单，数量在预期内，同时不排除部分公司会转板重新申请上市。全面注册制落地，不代表申报IPO就能上市，尤其是在监管紧盯“带病闯关”现象的背景下，发行人与保荐人必须更加慎重对待。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnv4188110.d.html</link>
            <guid>3164139</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 21:40:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻乌使馆发布关于要求在乌中国公民立即完成备案登记的通知】据中国驻乌克兰大使馆官微消息，当前，乌安全形势十分复杂，依然处于高风险，现要求所有在乌中国公民进行新一轮备案登记。使馆郑重提醒，所有在乌同胞必须高度重视这项工作，按通知要求尽快完成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnz0232714.d.html</link>
            <guid>3164138</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 21:39:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大运会、亚运会接踵而来 20余家上市公司深度参与】第31届世界大学生夏季运动会火炬“蓉火”跨越大半个中国后7月2日回到成都，成都大运会即将开幕。与此同时，将于9月23日开幕的杭州亚运会也进入了最后的筹备冲刺期。两场重大国际综合性体育赛事的筹备工作离不开社会各界的支持，其中上市公司是不可或缺的力量。据上海证券报记者统计，有超过20家上市公司深度参与了大运会和亚运会的筹办工作，主要涉及场馆建设改造、体育器材供应、赛事角逐、赛场内外保障、特许产品经营等环节。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnz0232056.d.html</link>
            <guid>3164137</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 21:33:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业绩和分红表现优异，债基受追捧，上半年发行份额占比超六成】 据上证报，上半年，债券型基金可谓公募基金发行市场的“宠儿”。Choice数据显示，今年上半年公募基金发行规模突破5000亿元，其中债券型基金占比超六成。与此同时，由于资金对于债券型基金的青睐，近期还有混合型基金转型为债券型基金。今年上半年，大批增量资金涌入债券型基金，公募基金市场共成立613只产品（基金份额合并计算），募集资金总额达5286.3亿元。不仅在发行市场“受宠”，存量基金也对债券市场兴趣盎然。近日，鹏华基金发布公告称，拟将旗下一只基金名称由“鹏华金鼎灵活配置混合型证券投资基金”变更为“鹏华永达中短债6个月定期开放债券型证券投资基金”，基金类别由“混合型证券投资基金”变更为“债券型证券投资基金”。有业内人士透露，基金转型的主要原因包括市场风格变化等。在今年以来债市走强的背景下，混合型基金转型为债券型基金或是较为合适的选择。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnx3454905.d.html</link>
            <guid>3164136</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 21:32:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[富时A50期指连续夜盘收跌0.21%，报12580.000点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnz0231607.d.html</link>
            <guid>3164135</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 21:28:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[离岸人民币（CNH）兑美元北京时间04:59报7.2279元，较周一纽约尾盘涨250点，盘中整体交投于7.2565-7.2181元区间。]]></title>
            <guid>3164134</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 21:11:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军逐步从杰宁撤离 军事行动已致12名巴勒斯坦人身亡】根据以色列多家当地媒体援引以军方消息称，当地时间7月4日晚间，以色列国防军正在逐步从约旦河西岸的杰宁撤离。此时，距离当地时间3日以军对杰宁及附近的杰宁难民营发动大规模军事突袭过去了约44个小时。以军在撤离时，仍与巴勒斯坦武装人员发生零星交火，并因此对杰宁东部的一处巴武装人员聚集地发动空袭。根据巴勒斯坦卫生部消息，截至4日晚间，以色列国防军针对杰宁难民营的军事行动已经造成当地12名巴勒斯坦人死亡，约140人受伤，其中30人伤势严重。这使得自今年以来因巴以冲突丧生的巴勒斯坦人人数升至192人。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnv4186604.d.html</link>
            <guid>3164133</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 21:10:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国6月外汇储备 4214.5亿美元，前值4209.8亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnx3450903.d.html</link>
            <guid>3164132</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 21:00:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国总统马克龙：骚乱顶峰已过去，仍需保持警惕】 当地时间7月4日，法国总统马克龙在会见受到骚乱影响的241位市长或镇长时表示，目前骚乱的顶峰已经过去，但是还需要保持警惕。同一天，马克龙在接受《巴黎人报》采访时表示，需要等到7月13日或14日才能最终确定局势。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnz0227654.d.html</link>
            <guid>3164131</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 20:53:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国气候数据标记7月3日为地球上有记录以来最热单日】 当地时间7月4日《国会山报》报道，根据美国国家海洋和大气管理局（NOAA）的数据，7月3日是地球上有记录以来最热的一天。报道称，根据缅因大学的分析数据，地球表面以上2米的全球平均气温在7月3日达到62.62华氏度或17.01摄氏度。加州大学伯克利分校地球学家罗伯特·罗德表示，极端高温是气候变化和厄尔尼诺天气模式的结果，厄尔尼诺天气模式可能导致美国北部和加拿大部分地区变得比平常更温暖和干燥。罗德警告道，预计在接下来的一个半月里将会出现更加炎热的天气。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnx3450512.d.html</link>
            <guid>3164130</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 20:53:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周二（7月4日）纽约尾盘，ICE美元指数涨0.09%，报103.077点，日内交投区间为102.882-103.091点。
美元指数跌0.06%，报1232.13点，日内交投区间为1233.05-1230.14点。]]></title>
            <guid>3164129</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 20:48:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大股指连涨六天，阿根廷股指继续创收盘历史新高】
加拿大标普/TSX综合指数收涨0.25%，连续第六个交易日上涨，报20204.87点；小盘股指收涨1.21%。
周二（7月4日）北美尾盘，加拿大10年期基准国债收益率涨4.4个基点，报3.131%。
两年期加债收益率涨4.6个基点，报4.631%。
墨西哥综合指数收跌0.87%，报53926.13点。
巴西圣保罗证交所指数收跌0.50%，报11.9万点。
巴西雷亚尔兑美元跌0.72%，目前徘徊于日低4.8464雷亚尔附近。
阿根廷MERVAL指数收涨1.03%，报44.1万点，继续创收盘历史新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnx3449724.d.html</link>
            <guid>3164128</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 20:46:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以巴再陷暴力循环 联合国人权高专呼吁停止残害与破坏】据央视新闻，联合国人权事务高级专员蒂尔克发表评论称，以色列从7月3日起在被占领的西岸发起军事行动以及特拉维夫4日当天发生的汽车冲撞袭击清楚地表明，暴力只会引发更多暴力。他强调，残害与破坏财产的行为必须停止。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnz0226534.d.html</link>
            <guid>3164127</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 20:43:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【也门政府军与胡塞武装交火 至少6人死亡】据央视新闻，也门政府军一名官员当地时间7月4日说，政府军当天与胡塞武装在也门西南部塔伊兹省发生激烈交火，双方至少6人死亡。这名不愿透露姓名的官员说，胡塞武装人员当天试图潜入政府军位于塔伊兹省的军事基地，引发双方交火。冲突造成两名政府军士兵和4名胡塞武装人员死亡。胡塞武装方面尚未就此事作出回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnx3449191.d.html</link>
            <guid>3164126</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 20:42:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南方共同市场第62次首脑峰会举行 与欧盟自贸协定谈判成焦点】据央视新闻，第62次首脑峰会在阿根廷北部伊瓜苏港市举行。这是自2019年以来，南共市四个成员国领导人首次全部线下出席的首脑峰会，南共市与欧盟的自贸协定谈判成为本次会议的焦点。轮值主席国阿根廷总统费尔南德斯在会上表示，“在冲突和不确定性的国际背景下，深化南共市和欧盟之间的联系是一项重要的政治行动。在新的价值链所带来的世界生产版图、新技术和新工作机会重新布局的背景下，与欧盟的协议也是一个机遇。”费尔南德斯还呼吁南共市加快融入全球化浪潮的脚步。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqppc0301596.d.html</link>
            <guid>3164125</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 20:42:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰总统泽连斯基与法国总统马克龙通话】据央视新闻，当地时间7月4日，乌克兰总统泽连斯基在其官方社交平台发布消息称，他当天与法国总统马克龙进行通话。双方讨论了法国对乌军事援助以及战场形势等议题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqpnx3449070.d.html</link>
            <guid>3164124</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 20:41:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新能源汽车“内外兼修” 带热车市助力稳经济】新能源汽车产业近年来逐步成为中国产品出海的一张新“名片”。7月4日，据中国汽车工业协会整理的海关总署数据显示，2023年5月份，汽车整车出口量环比小幅增长，同比保持迅猛增长。5月份我国汽车整车出口43.8万辆，环比增长3.2%，同比增长92.8%；整车出口金额环比增长8.8%，同比增长1.2倍。此外，乘联会数据显示，5月份新能源乘用车出口9.2万辆，同比增长135.7%，环比增长1.2%，占乘用车出口的30.5%；其中纯电动乘用车占新能源车出口的92.6%。江西新能源科技职业学院新能源汽车技术研究院院长张翔表示，中国拥有全球最大的新能源汽车市场，具有全球最完备的产业链，新能源汽车的性价比高，叠加高水平的智能网联，使得中国新能源汽车产品在海外具备强大的竞争力。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqiez3576134.d.html</link>
            <guid>3164123</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 20:21:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【硅谷银行风波未平 英国央行或要求国际银行设立在英子公司】知情人士称，英国央行正在研究一项有争议的计划，以迫使更多国际银行在英国设立子公司。此举可能会降低在英国有企业业务的外国银行设立子公司的门槛，使其拥有自己的资本和流动资金。知情人士表示，英国央行正在考虑将此作为审查硅谷银行今年戏剧性倒闭事件的一部分。计划显示，设立子公司可以使当地监管部门能够对倒闭的银行进行控制，而不是将其命运留给其母公司的监管者决定。但强迫更多的银行建立这样的单位可能会被证明是不受行业欢迎的，因为设立全面的子公司比仅仅在英国保持分行更加昂贵。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqiez3575896.d.html</link>
            <guid>3164122</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 20:20:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【减速器概念股持续活跃，需求递增国产替代空间较大】连日来，减速器概念热度高涨。一方面，相关个股迎来上涨行情，巨轮智能、双环传动、英洛华等相关个股近段时间股价上涨明显。另一方面，近期，不少减速器相关企业迎来机构的密集调研，在投资者互动平台上，关于减速器的话题也愈发火热，多家上市公司被投资者追问是否有生产减速器产品。受访专家表示，减速器概念火热主要与近期机器人产业发展频获政策支持有关。利好政策有望推动机器人产业资源整合，鉴于机器人领域目前尚处于发展初期，减速器等关键硬件领域有望受益于政策重视而继续升级。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqiez3573382.d.html</link>
            <guid>3164121</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 20:14:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大贫富差距正以创纪录的速度扩大】通货膨胀、利率上升和房地产价值下跌正在加剧加拿大的财富不平等，年轻家庭首当其冲地承受着经济痛苦。加拿大统计局周二公布，今年第一季度，最富有的20%的家庭控制着加拿大67.8%的净资产，而最贫穷的家庭只占2.7%。这一差距为65.1个百分点，比去年同期高出1.1个百分点。这是自2010年以来最快的增长记录，尽管贫富差距仍比2020年略窄。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqifc0348409.d.html</link>
            <guid>3164120</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 20:04:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其需要进一步加息以吸引债券投资者】KNG Securities土耳其市场专家库特曼写道，土耳其央行需要在目前15%的基础上进一步提高利率，以吸引投资者重返债市。他说，利率需要更接近40%的通胀率，才能吸引投资者回来。库特曼写道，土耳其6月份加息6.5%对债券市场的影响微乎其微，土耳其5年期信用违约互换的息差仅从510个基点降至490个基点。土耳其总统埃尔多安仍然没有明确接受如此高利率的必要性，特别是明年3月地方选举即将到来，这继续让投资者感到不安。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqifc0344872.d.html</link>
            <guid>3164119</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 19:42:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上合组织成员国支持有关成员国落实扩大本币结算份额路线图】上海合作组织成员国领导人于2023年7月4日以视频方式举行元首理事会会议，并发表宣言。宣言提到，成员国愿进一步加强政策沟通、安全合作、贸易畅通、资金融通、民心相通，共同构建一个和平、安全、繁荣、清洁的世界，实现人与自然的和谐共生。成员国呼吁提高世贸组织作为讨论国际贸易重大议题和制定多边贸易规则关键平台的效率，强调有必要尽快对世贸组织进行包容性改革，推动其自身发展适应当今经济形势，有效履行监督、谈判和解决争端的职能。成员国支持有关成员国落实扩大本币结算份额路线图。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqiez3567701.d.html</link>
            <guid>3164118</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 19:42:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ChatGPT访问量增速下滑引担忧 专家提醒警惕泡沫化风险】近日，一组数据引发了人们对于AI产业泡沫化风险的担忧和讨论。网络分析公司Similarweb统计数据显示，2023年前5个月，ChatGPT全球访问量环比增幅分别为131.6%、62.5%、55.8%、12.6%、2.8%，增长幅度明显下降；6月份ChatGPT的访问量环比下滑9.7%，为其推出以来首次。今年以来，人工智能尤其是通用人工智能（AGI）在中国市场展现出巨大活力。Wind数据显示，上半年，A股ChatGPT指数涨幅达71.77%，资金流入规模十分可观。另据记者梳理，截至7月4日，国内10亿级参数规模以上的AI大模型已超80个。但同样值得关注的是，产业泡沫化风险在一定程度上已经出现。天使投资人、资深人工智能专家郭涛表示：“当前，中国AGI市场进入‘百家争鸣’时代，但同时已有泡沫化现象出现，例如初创企业估值虚高、上市公司大股东近期频频减持套现等，业界要警惕相关风险。” (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqiex4312632.d.html</link>
            <guid>3164117</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 19:34:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超8成预喜！近百家公司披露上半年业绩预告】据证券时报，Wind数据显示，截至7月4日20点，A股共有96家上市公司披露2023年半年度业绩预告，其中78家预喜，预喜比例为81.25%。受行业景气度回升提振，近期，多家电影、电力设备、汽车及零部件行业上市公司业绩大幅预喜。预喜的78家公司中，略增29家、扭亏6家、续盈6家、预增37家，已披露业绩预告的上市公司，整体保持了较好的业绩增长。]]></title>
            <guid>3164116</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 19:28:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【研报“双随机”现场检查中超五成券商收到罚单】监管部门对券商研报“双随机”现场检查的罚单陆续发布。据地方证监局网站不完全统计，自5月18日首份罚单落地以来，截至7月4日，13地证监局已累计发布40张券商研报罚单，其中13张针对券商，27张针对券商分析师，综合来看，涉及券商24家。研报是投资者投资决策的参考依据之一。全面注册制下，提高券商研报质量，有助于帮助普通投资者拓宽有效信息渠道，也有助于券商在长期竞争中脱颖而出。市场人士建议，通过继续加强监管、运用声誉机制等，规范并提高券商研报质量，同时加大对违法违规行为的处罚力度。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqiff0428068.d.html</link>
            <guid>3164115</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 19:24:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国巴黎部分旅游项目被取消，骚乱或致法国经济损失超10亿欧元】 法国这一轮骚乱期间，纵火等破坏活动多发，许多店铺遭劫掠，经济损失巨大。巴黎所在的法兰西岛大区运输联合会7月3日表示，仅在巴黎公共交通系统，连日来的骚乱就造成至少2000万欧元（约合1.58亿元人民币）的损失。当地有约40辆公交车被烧毁，部分路段的电车轨道被破坏。同一天，法国企业联合会则表示，根据初步估计，在全国范围内，有超过200个商业实体被洗劫，300家银行网点被烧毁，250家烟草专卖店遭破坏。这一轮骚乱导致的经济损失预计超过10亿欧元（约合79亿元人民币）。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqifc0340609.d.html</link>
            <guid>3164114</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 19:17:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周二（7月4日）欧市尾盘，法国巴黎泛欧交易所（EuroNext）“制粉小麦”期货涨0.32%，报235.000欧元/吨。
油菜籽期货跌1.90%，报451.25欧元/吨。]]></title>
            <guid>3164113</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 19:10:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【债市开放新消息：离岸国债期货呼之欲出】据上海证券报，响应市场主体的热切需求，投资者的风险管理工具与流动性管理工具有望进一步丰富。中国人民银行金融市场司副司长高飞表示，除已推出的“互换通”外，人民银行在积极研究境外投资者比较关注的开通回购交易问题。此外，还在探索推动境外投资者持有的人民币债券在离岸成为可广泛接受的合格担保品，试点境外投资者在直接入市渠道下参与标准债券远期业务等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqiez3561903.d.html</link>
            <guid>3164112</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 19:08:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海证券报：金融机构数字化转型须以客户为中心】上海证券报评论，在过往互联网流量“红利”的诱惑下，金融机构数字化转型的粗放式快速发展也滋生出不少行业乱象，如违规收集使用个人信息、个人信息泄露、网贷电话骚扰等。这些乱象不仅严重侵害了消费者合法权益，也导致广大金融客户频频投诉。金融业作为服务行业，进行数字化转型的初衷是为金融客户提供专业化、定制化的金融产品及更高效便捷的服务，以满足当前客户对金融产品和服务品质的高要求。因此，金融机构数字化转型必须始终践行以客户为中心的服务理念，创新也应当以客户为中心驱动。科技应用的目标，应从扩渠道、抢份额、增规模的粗放式发展目标，转向提质量、优流程、强运营的高质量发展目标，实现更加全面、协调发展的数字化转型。金融机构要始终牢记，无论金融科技如何升级、数字化转型如何推进，评判金融服务成绩的唯一标尺永远是客户满意度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqiff0427269.d.html</link>
            <guid>3164111</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 19:08:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“硬伤”明显、蓝筹成色不足10家主板公司IPO“不战而退”】据上海证券报，自5月中旬出现注册制主板首单IPO终止以来，萌生退意的主板“考生”接二连三，主动撤单的案例近期尤为密集。据上交所、深交所官网披露，沪深主板今年以来共有10家公司终止IPO，其中7家集中在6月末、7月初。终止的直接原因，无一例外均是“不战而退”——因公司及其保荐人撤回发行上市申请，根据相关规定，交易所决定终止其发行上市审核。沪上一位投行人士分析称，10家公司撤单，数量在预期内，同时不排除部分公司会转板重新申请上市。全面注册制落地，不代表申报IPO就能上市，尤其是在监管紧盯“带病闯关”现象的背景下，发行人与保荐人必须更加慎重对待。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqiez3561861.d.html</link>
            <guid>3164110</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 19:07:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保险业科技账：数字化赋能业务“由内及外”】据上海证券报，10年投入150亿美元（约1000亿元人民币）！这是5年前保险巨头中国平安布局金融科技领域时计划投入的“真金白银”。150亿美元的数额，点燃了险企拥抱科技的热情。像中国平安一样，其他保险机构也不惜重金投入科技建设。数年过去，一个问题值得思考——科技投入这本“账”，即投入产出效率，该怎么算？从结果来看，尽管科技投入的成效难以全面量化，但至少保险机构经营效率和客户的体验得到显著提升，通过科技赋能业务转型的痛点也在摸索中逐步清晰。受访业内人士认为，当前，险企数字化转型模式和路径较为同质化，难以满足保险客户差异化、多样化的金融科技需求，险企应以客户驱动创新求变，同时还可利用自身优势输出科技能力，创造新的业绩增长点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqifc0338951.d.html</link>
            <guid>3164109</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 19:07:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[恒指期货夜盘收跌0.40%，报19415点，低水151点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqifc0338902.d.html</link>
            <guid>3164108</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 19:07:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[在岸人民币兑美元（CNY）北京时间03:00收报7.2170元，较周一夜盘收盘涨280点。成交量411.75亿美元。]]></title>
            <guid>3164107</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 19:07:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【终端消费有望持续改善 机构看好汽车产业链后续走势】据上海证券报，展望后市，多家机构看好汽车板块后续走势。东海证券判断，乘用车市场方面，新能源汽车市场新车型上市全面提速，在更具性价比的定价策略下，渗透率有望加速提升；在特斯拉、新势力、自主品牌的培育下，国内新能源汽车零部件供应商在成本管控、响应速度方面具备优势，关注产业链全球竞争力提升趋势。商用车市场方面，全年同比改善趋势明确，关注行业龙头的盈利修复。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqifc0337720.d.html</link>
            <guid>3164106</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 19:00:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【支持民营经济发展 务实管用政策加速酝酿】据上海证券报，近期，国家发展改革委及相关部门在部署工作时多次提及支持民营企业发展，透露出酝酿支持民营企业发展务实管用政策的信号。上海证券报记者注意到，近期各部门、各地方均在释放支持民营经济的信号。其中，上海出台《上海市加大力度支持民间投资发展若干政策措施》，提出破除隐形壁垒、提升服务效能、加强要素保障、拓展投资渠道等4个方面20条政策。除此之外，许多地方还启动项目，推动更多民间资本参与重点建设任务。例如，5月，北京今年第一批向民间资本公开推介项目共计149个，总投资1308亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqiex4310915.d.html</link>
            <guid>3164105</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 19:00:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业绩和分红表现优异 债基受追捧 上半年发行份额占比超六成】据上海证券报，上半年，债券型基金可谓公募基金发行市场的“宠儿”。Choice数据显示，今年上半年公募基金发行规模突破5000亿元，其中债券型基金占比超六成。与此同时，由于资金对于债券型基金的青睐，近期还有混合型基金转型为债券型基金。今年上半年，大批增量资金涌入债券型基金。Choice数据显示，上半年公募基金市场共成立613只产品（基金份额合并计算），募集资金总额达5286.3亿元。分策略来看，上半年新成立的股票型基金、混合型基金和债券型基金数量分别为142只、199只和170只，募集资金分别为620.39亿元、1087.62亿元和3344.05亿元。其中债券型基金新成立规模占比达63.26%，成为公募基金发行市场的主力军。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqiez3560534.d.html</link>
            <guid>3164104</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 18:59:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明星基金经理逆势加码多只新能源标的】据上海证券报，今年以来，A股市场行业热点变化较快，基金经理调仓节奏也随之加快。近期，不少资金关注度不高但估值较为合理的板块受到了基金关注。从近期一些上市公司公告来看，诸如新能源板块的不少优质公司已进入明星基金经理的加仓名单。最新披露的上市公司回购及定增公告，揭开了明星基金经理最近的调仓动向。统计显示，部分标的被基金经理越跌越买，但也有些标的被基金经理砍仓。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqiff0426815.d.html</link>
            <guid>3164103</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 18:59:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【22家券商研报违规领42张罚单，监管“双随机”现场检查余震未了】 近日，渤海证券、国盛证券因研报业务问题，分别被天津证监局、江西证监局出具警示函。今年上半年，据公开数据不完全统计，监管部门共针对研报领域，对民生证券等22家券商开出共计42张罚单。一位券商研究部门负责人表示，在全面注册制背景下，监管部门强化了对券商全业务领域的监管。券商研报的规范性与合规性更受重视，各研究部门需要根据实际情况撰写研报，提升研究报告的合规性，确保数据全面性、观点客观性，做实投研质量。据了解，“双随机”是指监管部门随机抽查事项清单，并随机抽取检查对象。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqiez3560467.d.html</link>
            <guid>3164102</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 18:59:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明星私募看好下半年市场，中特估仍是布局重点】 2023年转眼已经过半，面对A股市场的分化走势，各家私募有着不同的应对策略，业绩表现也各异。谈到下半年股市，多数私募认为市场积极可为，中特估和科技行业的一些优秀公司值得重点关注。景林资产总经理高云程在最新的致投资者信中表示，公司集中投资在有长期竞争力的公司和相关产业，利用市场的波动和投资者行为的极端性，争取逆向买入被误会的企业，并持续跟踪组合内企业，减少交易频率，提高每一次交易的正确率。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqiez3560430.d.html</link>
            <guid>3164101</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 18:59:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳楼市“中考”：房价跌了，成交冷了】 据证券时报，美联物业全国研究中心数据显示，整个上半年深圳楼市的交易量，一手住宅备案16209套，与去年同期相比上升0.5%；二手住宅备案16236套，同比上升62.9%。不过，深圳楼市在3月出现一波小高峰后呈持续下降态势，二季度成交热度低于一季度。与此同时，今年上半年的房价出现下滑态势，而且二手住宅价格下跌的幅度明显大于一手住宅。总体而言，上半年市场回暖的程度不及预期。乐有家研究中心的统计数据显示，当前深圳二手房均价约为每平方米6.5万元，较2020年下降5.8%。光明、南山、宝安及坪山的跌幅在7%~9%，相对其他区而言降幅较大。其实，今年上半年深圳楼市相关政策也迎来了利好，包括房贷利率以及二手房参考价调整，住房公积金也出台新规，加大了对购买首套住房、多子女家庭购房等公积金贷款支持力度，但这些“利好”给市场带来的提振效果有限。对于下半年深圳楼市的走势，深圳市房地产中介协会认为，进入下半年，随着新房销售压力的累加，一、二手房竞争的白热化以及市场对于政策预期的减弱，如无托底稳预期政策的支撑，深圳楼市恐难再现类似一季度“阶段性小阳春”行情。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-05/detail-imyzqifc0335791.d.html</link>
            <guid>3164100</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 18:48:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周二（7月4日）纽约尾盘，标普500股指期货最终跌0.06%，道指期货跌0.12%，纳斯达克100股指期货跌0.11%。]]></title>
            <guid>3164099</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 18:43:37 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>