<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sat, 12 Oct 2024 12:29:20 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【增量财政政策有何深意？专家：针对性强，释放非常积极的信号】9月24日，央行等多部门放出货币和金融增量政策后，市场反馈积极，也让外界对增量财政政策关注度提升，期待财政政策释放“大招”，接棒货币政策。全国政协常委、中国税务学会副会长张连起表示，上午的发布会给出的信号非常积极，拿出了专项债、超长期特别国债、奖补等多项政策工具，总体上看，就是要更大力度提高财政支出强度，支撑经济整体恢复向好。张连起认为，理解“增量”不能简单只看数量，这不仅是规模的问题，还需要关注支持方向、发力节奏等，比如发行的时间要提前。“新的政策不是一次就出完了，所谓力度不是只看眼前，而是要从释放的信号中，看到对提振信心和改善预期有支撑，这也是财政政策协同发力、聚焦发力的一个重要展现。”张连起说。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsicst3954247.d.html</link>
            <guid>3813383</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 12:26:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【投行业务涉嫌违规，两年内5家券商被立案】10月11日，因涉嫌上海思尔芯技术股份有限公司（思尔芯）IPO保荐项目未勤勉尽责，中国国际金融股份有限公司（中金公司）被证监会立案调查。 记者梳理发现，2023年至今，共有7家券商被立案调查，其中5家券商因IPO或非公开发行保荐业务违规。这也意味着，投行业务违规，成为券商被立案调查的主要原因。（大河财立方）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsicsv3417423.d.html</link>
            <guid>3813382</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 12:22:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度新德里计划在早晚高峰征收“交通拥堵税”】印度首都新德里政府计划在早晚高峰时段对驶入该市的车辆征收“交通拥堵税”，以期缓解交通拥堵并改善空气质量。具体方案仍在讨论中。印度多家媒体报道，新德里政府计划在早高峰8时至10时、晚高峰17时30分至19时30分对驶入该市的车辆征收“交通拥堵税”，地点为通往新德里的13个主要入口。为防止人工收税引发拥堵，政府部门拟引入电子收费系统。根据新德里政府的计划，征得的收入将用于改善公共交通和道路状况。两轮车和电动汽车等可免税。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsicsr7176171.d.html</link>
            <guid>3813381</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 12:20:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10月12日《新闻联播》主要内容】今天《新闻联播》主要内容有： 1.习近平向埃塞俄比亚新任总统塔耶致贺电； 2.【锚定现代化 改革再深化】厚植高质量发展底色 工业绿色低碳转型扎实推进； 3.李强会见老挝人民革命党中央总书记、国家主席； 4.李强会见老挝国会主席； 5.李强会见泰国总理； 6.李强会见新加坡总理； 7.李强会见欧洲理事会主席； 8.丁薛祥出席中国环境与发展国际合作委员会2024年年会并讲话； 9.韩正会见哥伦比亚外长； 10.吴邦国同志遗体14日火化 天安门等地将下半旗志哀； 11.加大逆周期调节 推出一揽子增量财政政策； 12.大科学装置江门中微子实验有机玻璃球建成； 13.我国国家公园建设取得积极成效； 14.国内联播快讯： （1）进一步完善价格形成机制 支持普惠托育服务体系建设； （2）存量房贷利率将于10月25日批量调整； （3）19项重点举措支持美丽中国建设； （4）广州海关出台20项便利措施 服务保障第136届广交会； （5）2024年金秋招聘月活动启动； （6）“国之颂——庆祝中华人民共和国成立75周年全国美术作品展”开幕； （7）2024世界武当太极大会今天开幕； 15.联黎部队48小时内再次遭遇爆炸 以色列称正在调查： （1）以称摧毁黎真主党地道 黎真主党称打击以军营地； （2）以安全内阁会议未就如何报复伊朗作决定 伊朗重申将回应以色列任何打击； 16.俄称对乌军设施发动集群打击 乌称阻止俄进攻； 17.国际联播快讯： （1）伊朗和俄罗斯表示将促进两国合作； （2）尼加拉瓜宣布与以色列断交； （3）“米尔顿”致美17人死亡 上百万用户断电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsicsr7175521.d.html</link>
            <guid>3813380</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 12:16:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天风证券解读财政部新闻发布会：地方财政有望“再扩张”】天风证券宏观团队解读10月12日财政部新闻发布会称，本次发布会没有明确给出市场期待的增量政策具体规模，因为还需等待相关的审批程序，但相比具体规模而言，更重要的是政策基调的转变——财政政策既不回避当前的压力和困难，也在权限内积极发力，调整化债思路，使得地方政府有希望从以应对化债压力为主的“紧平衡”重新转变为以稳增长为主的“扩张性”财政。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsicst3952010.d.html</link>
            <guid>3813379</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 12:12:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国移动与15个领航城市及15家央企启动低空经济合作】“2024全球合作伙伴大会”期间，中国移动与15个领航城市及15家领军央企联合宣布共同启动低空经济合作。中国移动将打造一个低空综合运营平台、十大典型场景、百个低空示范标杆，计划到2025年创建100个行业标杆示范项目。据悉，15家央企包括航天科技、中航工业、中国船舶、中国兵工、中国电科、国家电网、中国电子、中国南航、中粮集团、中国旅游、中国商飞、中国通号、中国交建、中国航信、中国物流等，15个领航城市包括北京、上海、重庆、杭州、济南、广州、成都、西安、雄安、深圳、合肥、郑州、常州、漳州、赣州等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsicsr7174632.d.html</link>
            <guid>3813378</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 12:11:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西省商洛市人大常委会原主任何铁虎被查】据陕西省纪委监委消息，陕西省商洛市人大常委会原主任何铁虎涉嫌严重违纪违法，目前正接受陕西省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsicst3951523.d.html</link>
            <guid>3813377</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 12:10:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投点评财政部发布会：“绝不仅仅”表述进一步打开了财政政策的想象空间】中信建投政策研究组点评财政部发布会，此次新闻发布会态度诚恳，表态积极，在介绍完增量政策之后，蓝部长脱稿讲到“我再补充一点，逆周期调节绝不仅仅是以上的四点，这四点是目前已经进入决策程序的政策，我们还有其他政策工具也正在研究中。比如中央财政还有较大的举债空间和赤字提升空间”，这一“绝不仅仅”的表述，很大程度上体现了政府加大逆周期调节力度的决心，进一步打开了财政政策的想象空间。一是打开中央政府加杠杆的空间。当前中央政府杠杆率在25%左右，仍处于较低的水平，相关表态打开了中央政府加杠杆发挥带动作用的空间。二是多措并举解决年内财政缺口。假设按照目前的进度比例，全年一般公共预算收入和政府性基金收入与年初预算的缺口在2-3万亿元左右。而政府可以通过多种方式解决，比如对于国债和专项债的结存限额余额的盘活使用，对于PSL和政策性开发性金融工具的使用，以及通过全国人大常委会批准后可以实施的增发国债、增加预算赤字等举措。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsicsv3413751.d.html</link>
            <guid>3813376</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 12:02:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杨德龙：财政部将在近期陆续推出一揽子增量政策举措 有望推动股市重拾升势】前海开源基金首席经济学家杨德龙认为，财政部将在近期陆续推出一揽子增量政策举措，有望推动股市重拾升势。今天上午10点，国务院新闻办公室举行了新闻发布会，财政部长蓝佛安及副部长介绍了下一步财政政策的主要情况。这些政策主要围绕稳定增长和国内区域风险，财政部将在近期陆续推出一系列有针对性的增量政策举措，以落实中央政治局会议的部署，提振下一步经济增速，这有利于提高投资者对经济增长的信心。整体来看，今天财政部长的讲话符合预期，推出的“一揽子”增量政策有利于提振投资者对经济的信心。这次拟出台的措施是近年来支持地方化债力度最大的，这也减轻了投资者的担忧。因为当前我国经济的主要风险点之一是地方债，通过一次性增加较大规模的债务限额，置换地方政府存量隐性债务，加大力度支持地方化解债务风险，也能减轻地方政府的环境压力。同时，对房地产市场的支持，一定程度上也是减轻了投资者对楼市的担忧。所以整体来看，这还是符合预期的，有利于提振投资者对我国经济增长及资本市场的信心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsicsv3413487.d.html</link>
            <guid>3813375</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 12:01:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[本周大盘主力资金累计净流入-4780.96亿元，国有大型银行Ⅱ、小家电板块净流入居前，个股宁德时代、强邦新材净流入最多。]]></title>
            <guid>3813374</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 12:00:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报告：S基金交易和并购市场迎来发展机遇 长期资金参与风险投资比例有望提高】10月12日，在上海自贸试验区临港新片区召开的2024第二十四届中国风险投资论坛上，全国政协常委、副秘书长，民建中央副主席孙东生和上海交通大学上海高级金融学院首任理事长屠光绍共同发布《中国风险投资发展年度报告（2024）》。上海交大高金副院长李峰对报告进行了解读。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsicsv3412613.d.html</link>
            <guid>3813373</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:55:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：财政部发布会阐释四大领域增量政策和一个“绝不仅仅”】中信建投证券研报认为，10月12日财政部发布会从四个方面阐述了增量政策：一是地方政府债务化解方面，明确“拟一次性增加较大规模债务限额置换地方政府存量隐性债务”并且“近年来出台的支持化债力度最大的一项措施”。二是商业银行资金补充方面，明确“发行特别国债支持国有大型商业银行补充核心一级资本，提升这些银行抵御风险和信贷投放能力”。三是房地产止跌回稳方面，允许专项债用于土地储备和收购存量房。四是民生保障加强方面，着重提到了在就业、教育、医疗、养老等基本民生保障方面财政部实施的举措。最后，会议强调“逆周期调节绝不仅仅是以上的四点，中央财政还有较大的举债空间和赤字提升空间”，为后续的财政政策打开进一步的想象空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsicsv3412038.d.html</link>
            <guid>3813372</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:52:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州省供销合作社联合社原党组书记、理事会主任向昀被依法决定逮捕】记者12日从贵州省人民检察院获悉，贵州省供销合作社联合社原党组书记、理事会主任向昀（正厅级）涉嫌受贿案，由贵州省监察委员会调查终结，移送检察机关审查起诉。经贵州省人民检察院指定管辖，由遵义市人民检察院审查起诉。遵义市人民检察院日前依法以涉嫌受贿罪对向昀作出逮捕决定。该案正在进一步办理中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsicsr7170561.d.html</link>
            <guid>3813371</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:49:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【问界携手中汽中心成立新豪华汽车技术共创实验室】据赛力斯汽车消息，10月11日，问界与中汽中心共建的“问界新豪华汽车技术共创实验室”揭牌暨签约仪式在天津举行。据悉，问界新豪华汽车技术共创实验室覆盖了高端智能电动汽车的多个领域，双方将聚焦新豪华汽车技术，为用户提供出行新体验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsicsx0188439.d.html</link>
            <guid>3813370</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:47:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪副总裁李柯：竞争让中国车企强大，欧洲对手却在逃避】比亚迪执行副总裁李柯在接受德国媒体采访时称，市场的激烈竞争让中国汽车制造商变得“非常具有竞争力”。欧洲汽车制造商则反之，他们在回避竞争。她表示，比亚迪一开始可能会在德国推出售价在2.5万欧元至3万欧元之间的电动汽车。“我们仍在制定相关计划。”李柯表示。她预计，“不用六个月”就能说服潜在德国买家购买比亚迪汽车，“我们需要给他们一些时间来建立对比亚迪的信任”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsicsr7170102.d.html</link>
            <guid>3813369</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:46:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外资行跟进 汇丰中国预计于10月28日对符合条件的存量房贷利率实施批量调整】汇丰银行（中国）有限公司（下称“汇丰中国”）10月12日发布公告称，正在依法有序开展存量商业性个人住房贷款利率调整的准备工作。预计于2024年10月28日对符合条件的存量商业性个人住房贷利率实施批量调整。公告明确，对LPR基础上加点幅度高于-30BP的存量商业性个人住房贷款利率，将其加点幅度调整为不低于-30BP，且不低于所在城市目前执行的新发放商业性个人住房贷款利率加点下限（如有）。目前来看，北京、上海、深圳执行二套房贷政策的存量商业性个人住房贷款利率加点幅度调整为目前执行的新发放房贷利率加点下限，其他存量商业性个人住房贷款利率加点幅度都将调整为不低于-30BP。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsicsr7170045.d.html</link>
            <guid>3813368</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:46:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：建议关注公共数据以及数据资产评估与入表等相关投资机遇】中信建投研报认为，数据要素作为全新的生产要素，是我国引领全球、至上而下的重大理论创新，已全面上升至国家战略层面。理论端，深化与拓新两手抓，数据要素加速具象化；政策端，顶层驱动力持续增强，走深入实成为主旋律；产业端，产业需求逐步释放，万亿蓝海市场启动在即。展望2024年，数据要素将从政策驱动阶段，迈向“政产”共振的新阶段，数据基础设施、公共数据授权运营、数据资产入表与评估、数据应用等环节或将逐步发生明显的边际变化，逐步完成从政策驱动向内生驱动过渡。近期，建议关注公共数据以及数据资产评估与入表等相关投资机遇。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsicsr7169853.d.html</link>
            <guid>3813367</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:45:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强化特殊药品及复方制剂管理工作会召开】10月10日，国家药监局在京召开强化特殊药品及复方制剂管理工作会。国家药监局党组成员、副局长黄果出席并讲话。会议指出，近年来，各地药监部门创新完善监管制度机制，防范化解安全风险，有力保障特殊药品管理安全和医疗需求，有力支持全国禁毒斗争。会议强调，要深入学习贯彻党的二十届三中全会精神，企业要进一步强化主体责任，完善全过程安全管理责任体系；省级药监部门要进一步履行监管责任，严格监督检查；各方要进一步强化协作配合，形成保障特殊药品及复方制剂安全的合力，严守药品安全底线。(国家药品监督管理局)]]></title>
            <guid>3813366</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:43:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家数据局就《公共数据资源授权运营实施规范（试行）》（公开征求意见稿）公开征求意见】国家数据局就《公共数据资源授权运营实施规范（试行）》（公开征求意见稿）公开征求意见。以政务数据共享方式获得的其他地区或部门的公共数据，用于授权运营的，应征得共享数据提供单位同意。开展授权运营活动，不得滥用行政权力或市场支配地位排除、限制竞争，不得利用数据和算法、技术、资本优势等从事垄断行为。运营机构应依法依规在授权范围内开展业务，不得直接或间接参与授权范围内已交付的公共数据产品和服务再开发。鼓励其他经营主体对运营机构交付的公共数据产品和服务再开发，融合多源数据，提升数据产品和服务价值，繁荣数据产业发展生态。]]></title>
            <guid>3813365</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:42:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗首都德黑兰一钢铁市场发生火灾 暂无人员伤亡】当地时间12日，伊朗首都德黑兰一钢铁市场发生火灾，德黑兰消防局表示，火灾是由于胶水和管道起火导致。目前消防部门正在灭火，暂无人员伤亡报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsicsr7168968.d.html</link>
            <guid>3813364</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:40:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年1月至9月 西藏吉隆口岸国产新能源汽车出口量创近三年新高】新能源汽车出口逐渐成为吉隆口岸外贸亮点，出口形势良好，贸易值屡创新高，成为促进口岸发展的“新质生产力”和西藏外贸新增长点。据海关统计，今年1月-9月，吉隆口岸出口国产新能源汽车5231辆，贸易值6.66亿元人民币，出口量创近三年新高。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsicst3946036.d.html</link>
            <guid>3813363</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:40:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃尔多安：以色列是中东地区和全球和平的威胁】当地时间10月12日，土耳其总统埃尔多安再次批评以色列在加沙地区发起“种族灭绝”，称这是人类历史的耻辱，但“巴勒斯坦、黎巴嫩终将获得自由。”埃尔多安称，以色列是中东地区和全球和平的威胁。“必须消除这一威胁，那些有责任保护世界和平的人必须维护和平。”埃尔多安还透露，土耳其情报部门正在密切监视以色列对土耳其采取的或可能采取的各种措施。埃尔多安称，以色列的目标不仅是巴勒斯坦和黎巴嫩，还试图将战火蔓延至整个地区。“土耳其已经注意到这一切，我们不会袖手旁观。”埃尔多安表示，土耳其正在努力识别和消除威胁社会的各种风险，保持国内阵线的团结非常重要。埃尔多安警告“那些试图煽动街头骚乱的人”不要犯这样的错误，否则将付出沉重的代价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4076398.d.html</link>
            <guid>3813362</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:38:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世卫组织：黎巴嫩冲突地区已有100个初级卫生保健中心关闭】当地时间12日，世界卫生组织总干事谭德塞表示，在黎巴嫩冲突地区的207个初级卫生保健中心中，已有100个因暴力升级而关闭。5家医院因袭击后结构损坏而关闭。针对卫生工作者和医疗设施的袭击已造成近100人死亡，这种行为必须停止。受伤人数正在不断增加。由于人力和资源有限，卫生系统难以应对。谭德塞说，“我们呼吁紧急保护患者和卫生工作者，我们呼吁和平。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkx3539638.d.html</link>
            <guid>3813361</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:32:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国一油轮起火 七名船员获救】德国紧急救援部门11日称，一艘油轮当天在德国北部波罗的海梅克伦堡湾海岸起火，7名船员均已获救。据当地媒体报道，目击者称当地时间上午9时15分左右听到一声巨响，随后很快看到油轮冒出黑烟。报道称，该油轮悬挂德国国旗，载有约640吨石油，用于在海上为其他船只提供燃料。救援部门当晚表示，火势已“基本得到控制”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7296309.d.html</link>
            <guid>3813360</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:22:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列迎来“赎罪日” 多方谴责以军袭击联黎部队】以色列11日迎来犹太教重要节日“赎罪日”。国际社会持续谴责以色列违反国际法、袭击联合国驻黎巴嫩临时部队（联黎部队），敦促以方立即停止袭击担负维和使命的该部队。中美洲国家尼加拉瓜为声援巴勒斯坦，宣布与以色列断交。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkz0314993.d.html</link>
            <guid>3813359</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:21:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刘尚希谈央地财政关系改革：将中央财政支出比例至少提高到30%~40%】中国宏观经济论坛（CMF）10月12日举行第91期CMF宏观经济热点问题研讨会，中国财政科学研究院院长刘尚希表示，财税体制改革包括央地财政关系改革、预算制度改革和税收制度改革三部分内容，其中央地财政关系改革是改革的核心，处于枢纽地位，其对预算制度改革和税收制度改革有牵引性和支撑性，这三项改革相当于“一体两翼”，必须有机联动、整体设计、协调实施，才能达到预期的改革目标。当前央地财政关系改革要在提高中央财政支出比重上形成具体方案，应提高到分税制改革之前的比重水平，至少要提高到30%~40%。他谈道：“如果在2029年能提高到40%，央地财政关系内在确定性就可以大大提高，当前面临的很多问题无形中就能化解了。” (21财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7295724.d.html</link>
            <guid>3813358</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:19:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长飞石英技术武汉公司增资至2.74亿】天眼查App显示，近日，长飞石英技术（武汉）有限公司发生工商变更，注册资本由约2.28亿人民币增至约2.74亿人民币，新增武汉长飞科创产业基金合伙企业（有限合伙）、武汉石瑛荣辉企业管理合伙企业（有限合伙）为股东，同时，部分主要人员也发生变更。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4072741.d.html</link>
            <guid>3813357</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:19:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广汽回应在欧洲、南美建厂传闻：欧洲市场计划将在巴黎车展上发布】有消息称广汽集团计划在欧洲及南美地区建立新的生产基地。对此，广汽集团方面向蓝鲸新闻回应称，“我们没有发布过这个信息。关于欧洲市场计划，将在14号巴黎车展上进行发布。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4072486.d.html</link>
            <guid>3813356</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:17:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【燃料短缺，加沙北部已无救护车可用】当地时间12日，巴勒斯坦红新月会宣布，由于以色列持续的地面攻击和封锁导致燃料短缺，加沙北部的所有救护车都已停止运行，严重影响了紧急医疗服务。巴勒斯坦红新月会表示，医疗用品和燃料的缺乏对平民构成了严重威胁。这场危机威胁着40万人的生命，包括重症监护中的弱势儿童。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4071769.d.html</link>
            <guid>3813355</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:14:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丁薛祥出席中国环境与发展国际合作委员会2024年年会并讲话】中共中央政治局常委、国务院副总理、中国环境与发展国际合作委员会主席丁薛祥12日在北京出席国合会2024年年会并讲话。丁薛祥表示，中国政府高度重视环境与发展国际合作。习近平主席指出，人类只有一个地球，保护生态环境、推动可持续发展是各国的共同责任。在习近平生态文明思想引领下，中国坚持把生态文明建设作为关系中华民族永续发展的根本大计，深入打好污染防治攻坚战，加快形成绿色发展方式，积极稳妥推进碳达峰碳中和，加强生态保护和修复，美丽中国建设迈出重大步伐，为促进人类可持续发展、建设清洁美丽世界作出了重要贡献。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4071079.d.html</link>
            <guid>3813354</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:10:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佛山照明：佛照电工与涂鸦智能达成合作】据佛山照明消息，10月11日，佛山照明控股子公司佛照电工与涂鸦智能达成签约合作，双方将携手打造高效、稳定、智慧的T8灯管节能方案，共同推进智慧停车场照明的智能化升级，助力城市节能焕新。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4070339.d.html</link>
            <guid>3813353</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:07:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【匈牙利总理称欧盟领导人要颠覆其政府】欧洲议会欧洲人民党党团主席曼弗雷德·韦伯、欧盟委员会主席冯德莱恩10月9日在社交媒体上发帖谈论匈牙利政局。韦伯甚至直接称匈牙利总理欧尔班“已成为过去”，匈牙利反对党党魁彼得·毛焦尔及其领导的党派“才是未来”。10月11日，欧尔班在接受采访时指出，韦伯和冯德莱恩这是“公然表态要颠覆匈牙利现政府”。欧尔班说，虽然他早就觉得这二人“有此心思”，但如此公开表态实属“不同寻常”。 韦伯和冯德莱恩发帖当天，欧尔班在欧洲议会发表讲话，直指欧盟当前面临竞争力、非法移民等诸多问题，并当场反驳冯德莱恩对匈牙利政府的指责。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4070178.d.html</link>
            <guid>3813352</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:06:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州临平发布房产新政】杭州市临平区住建局发布关于进一步促进房地产市场健康平稳发展举措的通知，新政包含实施契税补贴、实施购房补贴和支持新房项目销售三个方面的内容。自政策发布之日起至2024年12月31日（含）期间，对购买临平区140（含）平方米以下的新建商品住房的，在购房人办理不动产权证后，按照实际缴纳契税金额的30%标准给予补助；对购买临平区140平方米以上的新建商品住房的，在购房人办理不动产权证后，按照实际缴纳契税金额的20%标准给予补助。自政策发布之日起至2024年12月31日（含）期间，购买临平区二手住房，且该二手住房出卖人在临平区范围内购买新建商品住房的（以网签时间为准），在该二手住房购房人办理不动产权证后，按照实际缴纳契税金额的30%标准给予补助。鼓励房产经纪企业给予经纪服务费优惠降低交易成本。自政策发布之日起，对购买东湖街道、运河街道、崇贤街道、塘栖镇等镇街新建商品住房的，在购房人办理不动产权证后，一次性给予2万元补贴。一个购房人或家庭只能享受一次。补贴总额度1500万元，申请后按网签时间实行“先买先得”，兑完为止。自政策发布之日起至2024年12月31日（含）期间，首次预售项目季度内销售2万㎡及以上的，给予销售面积20元/㎡奖励；超出3万㎡及以上部分给予30元/㎡奖励。在售项目季度销售环比上涨20%及以上的部分，给予销售面积20元/㎡奖励；环比上涨50%及以上部分，给予销售面积30元/㎡奖励。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7292714.d.html</link>
            <guid>3813351</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:05:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏银行：拟于10月25日对符合条件的存量个人房贷利率进行批量调整】10月12日，江苏银行发布关于调整存量住房贷款利率有关具体事项的公告。该行拟于2024年10月25日对符合条件的存量商业性个人住房贷款利率进行批量调整。公告显示，针对当前为LPR定价的存量浮动利率房贷，无需客户单独提出申请，江苏银行将于2024年10月25日主动按照上述调整范围和调整规则统一批量调整贷款利率，批量调整后于当日起按新的利率水平执行，此前利息均按原合同利率水平计算。江苏银行表示，2024年10月25日后，对于前期未调整但符合利率调整条件的存量商业性个人住房贷款，客户仍可向该行提出利率调整申请，客户确认调整方式后该行将对业务进行利率调整，新的利率自调整日起生效，不溯及既往。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4069837.d.html</link>
            <guid>3813350</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:05:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界黄金协会：2024年8月全球央行黄金需求保持平稳】世界黄金协会发文称，2024年8月全球央行黄金需求放缓，黄金净购买量约8吨。虽然全球央行总体黄金需求自2024年初高点有所回落，但仍保持积极增长态势。据世界黄金协会，今年8月，仅有4家央行增储黄金，分别是波兰、捷克、土耳其和印度的央行。2024年迄今为止，土耳其央行成为最大的官方黄金净买家，共累计净增黄金52吨，约占其外汇储备总量的35%；新兴经济体央行占全球央行净购买量的70%，其中，土耳其央行就占了全球净购金总量的25%。世界黄金协会分析人士称，虽然金价表现并非全球央行购金的首要战略驱动因素，但其持续走高的趋势可能会影响全球央行购金态势。但值得注意的是，售金量并没有增加，这可能预示着全球央行潜在的观望态度，而不是趋势的改变。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7292496.d.html</link>
            <guid>3813349</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:04:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盐湖股份：年产4万吨锂盐一体化项目稳步推进】记者近日从盐湖股份了解到，公司新启动的4万吨/年基础锂盐一体化项目正按计划稳步推进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7292301.d.html</link>
            <guid>3813348</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:03:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年民营企业500强营业收入总额41.91万亿元，较上年增长5.22%】10月12日，全国工商联在甘肃兰州发布“2024中国民营企业500强”。记者了解到，2023年，民营企业500强营业收入总额41.91万亿元，较上年增长5.22%，税后净利润1.69万亿元，制造业企业数量占比连续3年实现提升。民营企业500强纳税总额达1.29万亿元，较上年增长3.11%。今年是全国工商联组织开展第26次上规模民营企业调研，共有9642家2023年营业收入5亿元以上的企业参加，其中营业收入前500位的企业为“2024中国民营企业500强”。(新华社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkz0311586.d.html</link>
            <guid>3813347</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:02:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川：研究促进低空经济发展】10月12日，四川省委书记王晓晖主持召开省委专题会议，研究促进低空经济发展。他指出，四川作为全国首批低空空域协同管理改革试点省份之一，在空域试点、技术研发、产业配套、场景应用等方面具备良好基础和发展优势，有能力有条件在新一轮产业竞合中走在全国前列。全省上下要从服务国家战略大局的政治高度，深刻认识发展低空经济的重要性和紧迫性，更好统筹力量、找准方向、破解难题、抓住机遇，努力抢占低空经济发展制高点，坚定不移朝着打造西部低空经济发展高地迈进。（川观新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkx3534194.d.html</link>
            <guid>3813346</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:01:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东开展“数据要素×”行动 累计开放数据272亿余条】记者从12日举行的山东省政府政策例行吹风会上获悉，今年以来，山东扎实开展“数据要素×”行动，加快推动数据要素与传统要素协同，促进数据要素在不同领域、不同场景中发挥乘数效应。截至目前，全省已累计开展数据共享490亿余次，开放数据272亿余条。（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkx3533671.d.html</link>
            <guid>3813345</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:58:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东省副省长周立伟：推动山东在数字经济发展新赛道上跑出加速度】10月12日，山东省副省长周立伟在省政府政策例行吹风会上表示，当前，数字化变革深入演进，数据作为新型生产要素，已渗透到生产、分配、交换和消费等各环节，成为重构产业结构、重塑发展格局的关键要素和驱动力量。必须抢抓新机遇，积极探索数据要素高质量供给、市场化流通、创新化利用新路径，加快构建一体化、多层次的数据要素市场体系，推动山东在数字经济发展新赛道上跑出加速度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4068249.d.html</link>
            <guid>3813344</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:58:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丽水机场名称确定 浙江运输机场增至9座】位于浙江的丽水机场新名落定。日前，中国民用航空局批复同意新建丽水机场命名为“丽水机场”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7291064.d.html</link>
            <guid>3813343</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:57:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【淘天集团：平台互联互通是重要趋势，今年双11购买用户数预计创新高】第16届天猫双11将于10月14日晚上8点开启。10月12日，阿里集团副总裁、天猫事业部总裁家洛在接受媒体群访时表示，随着系列增量政策落地，淘宝天猫平台消费热情持续回暖。今天双11，淘宝天猫投入力度为近年来最大。今年天猫双11已支持支付宝、微信支付等多种支付方式。阿里巴巴集团副总裁、淘天用户平台事业部总裁吴嘉表示，当前互联互通是非常重要的大趋势，淘天在9月底已开始逐步推进微信支付，现在还有一些商品场景不能使用，还在陆续往更全面的方向推进。吴嘉进一步指出，目前看到年轻用户尤其是学生群体，还有中老年用户的使用频次和用户规模在迅速增长，今年预期是史上购买用户数最多的一届天猫双11。支付的打通是淘宝和微信双方合作的一部分，未来会不断加深包括流量等方面的合作。除了与微信合作外，在互联互通方面京东物流也会在双11前入驻淘宝，给商家提供更多选择。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkz0310551.d.html</link>
            <guid>3813342</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:56:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吴晓求：提高上市公司竞争力是下一步资本市场发展关键】国家一级教授、中国人民大学原副校长、国家金融研究院院长吴晓求在10月12日举行的2024第二十四届中国风险投资论坛上表示，坚定不移地走具有中国特色的社会主义市场经济道路，坚定不移地推进改革开放、完善法治，是重塑中国经济信心和预期的关键，也是提振中国经济的根本之策。吴晓求表示，上市公司的竞争力、充足的流动性以及健全的制度架构是中国资本市场发展的三大关键要素。随着央行加入市场发展，投资者群体更加多元，资金流量会越来越大。下一步重点要放在如何提高上市公司的竞争力上。坚守改革的态度，正视困难和问题，中国经济和中国资本市场未来一定可期。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkz0310341.d.html</link>
            <guid>3813341</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:55:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方日升异质结伏曦组件通过低-高-低加严循环风压测试】据东方日升消息，东方日升异质结伏曦组件成功通过低-高-低加严循环风压测试。这一结果不仅有力证明了该组件在极端气候条件下的高可靠性，更充分展现了其在全球多样化气候条件下的广泛适应性和竞争力，为确保光伏电站的长期高效运营提供了保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7290198.d.html</link>
            <guid>3813340</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:52:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家公园生态系统质量稳步提升 大熊猫等旗舰物种数量持续增长】三年前的今天，我国宣布正式设立三江源、大熊猫、东北虎豹、海南热带雨林、武夷山5个国家公园，保护面积达23万平方公里，涵盖近30%的陆域国家重点保护野生动植物种类。三年来，我国国家公园生态系统质量稳步提升，生态保护成效显著，大熊猫等旗舰物种数量持续增长。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4066928.d.html</link>
            <guid>3813339</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:50:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【达美航空明年将恢复上海至洛杉矶航班】达美航空(DAL.N)将于2025年6月恢复上海浦东至洛杉矶的直飞服务。该航线将由宽体客机空客A350执飞，每周三个航班。航班重新开启后，达美航空每周将运营17个中美直飞航班，包括目前的上海至底特律和西雅图两条航线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkz0308542.d.html</link>
            <guid>3813338</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:46:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【在萨摩亚搁浅的新西兰军舰漏油致污染】南太平洋岛国萨摩亚今天（10月12日）表示，上周在萨摩亚海域搁浅并沉没的新西兰军舰目前已经泄漏了约20万升柴油，对周边海水造成了污染。军舰的撞击还对当地珊瑚礁造成严重损坏。新西兰海军这艘多用途海上支援舰当地时间10月5日晚在萨摩亚海域起火搁浅，严重倾斜，随后于10月6日沉没，舰上人员被安全转移至萨摩亚。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7288778.d.html</link>
            <guid>3813337</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:46:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国中央司令部发布消息称，对极端组织“伊斯兰国”（IS）在叙利亚境内多处据点发动空袭。]]></title>
            <guid>3813336</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:45:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁波舟山港总体规划获批 预测2035年货物总吞吐量18亿吨】记者从浙江省海洋经济厅了解到，10月10日，《宁波舟山港总体规划（2035年）》获交通运输部和浙江省人民政府联合批复。总规修订自2021年9月启动，历时3年完成批复，标志着浙江省世界一流强港建设取得重要规划支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4065614.d.html</link>
            <guid>3813335</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:44:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市生成式人工智能创新生态先导区揭牌 12项支持政策出炉】10月12日，在上海市徐汇区举办的“模速空间”周年发展愿景发布暨上海市生成式人工智能创新生态先导区揭牌仪式上，一批项目和合作启动，“上海市生成式人工智能创新生态先导区”揭牌。会上，《关于支持上海市生成式人工智能创新生态先导区的若干措施》发布，提出包括支持技术研发创新、支持算力要素供给、支持语料要素聚集、支持垂类大模型研发、支持模型合规发展、支持创新空间供给、支持应用场景拓展等12项措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4065525.d.html</link>
            <guid>3813334</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:44:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刘建超会见意大利民主党国际书记普罗文扎诺】10月12日，中共中央对外联络部部长刘建超在北京会见意大利民主党国际书记普罗文扎诺。双方就密切党际交往，加强政治对话，促进中意、中欧关系发展等交换意见。（新华社）]]></title>
            <guid>3813333</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:43:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加力！一揽子财政增量政策将推出】财政部部长蓝佛安10月12日在国新办发布会上介绍，按照9月26日召开的中央政治局会议部署，财政部在加快落实已确定政策的基础上，围绕稳增长、扩内需、化风险，将在近期陆续推出一揽子有针对性的增量政策举措。（新华社）]]></title>
            <guid>3813332</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:39:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【密集调研相关上市公司 机构关注半导体反转机会】私募排排网统计数据显示，今年三季度共有1791家私募管理人进行了上市公司调研，覆盖109个申万二级行业中的1347家公司，合计调研次数为16767次。同期，157家公募基金公司调研了115个申万二级行业中的1498家A股上市公司，合计调研次数高达24062次。具体来看，半导体是机构的重点掘金方向。据统计，三季度半导体板块的公私募调研频次超过4000次。外资顶级机构也对半导体板块表现出浓厚兴趣。淡马锡、高盛、贝莱德、施罗德、野村投资等机构9月密集调研半导体板块企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkx3529672.d.html</link>
            <guid>3813331</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:38:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南自贸港航空发动机保税维修业务快速发展】得益于海南自贸港系列政策推动，海南航空发动机保税维修业务快速发展。据海口海关统计，今年前三季度，海口美兰机场海关共监管13台发动机进入海口空港综合保税区开展保税维修，货值20.8亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7285816.d.html</link>
            <guid>3813330</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:32:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国中央司令部在叙利亚进行空袭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4061802.d.html</link>
            <guid>3813329</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:26:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国建材股份与松下集团签署战略合作协议】10月11日，中国建材股份有限公司与松下电器(中国)有限公司在京举办战略合作签约仪式。中国建材集团总经理李新华表示，未来，双方在新材料、绿色低碳、第三方市场合作等业务领域都拥有巨大的合作潜力。希望双方共同努力，巩固合作基础，实现优势互补、互利共赢。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkz0303182.d.html</link>
            <guid>3813328</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:23:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南将辅助生殖纳入医保报销】云南省医疗保障局网站消息，云南省医保局会同卫生健康委印发《关于做好辅助生殖医疗保障相关工作的通知》，将云南省原“B超下采卵术”等20项辅助生殖类医疗服务价格项目，规范整合为“取卵术”等16项辅助生殖类医疗服务价格项目，由市场调节价调整为政府指导价，制定公立医疗机构统一的最高限价标准。将其中“取卵术”等12个治疗性辅助生殖类医疗服务项目纳入基本医疗保险基金支付范围。参加职工生育保险的参保人，按规定每年度给予最高3000元的补助，由生育保险基金支付；参加城乡居民基本医疗保险的参保人，医保支付不设起付线，支付比例为50%，统筹基金年度最高支付限额为1500元，由基本医疗保险基金支付。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7283660.d.html</link>
            <guid>3813327</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:22:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人社部就《劳动能力鉴定管理办法（修订草案征求意见稿）》公开征求意见】据人社部网站，为了进一步加强劳动能力鉴定管理，规范鉴定程序，强化风险防控，我部对《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》（人力资源社会保障部令第21号）进行了修订，研究起草了《劳动能力鉴定管理办法（修订草案征求意见稿）》，现向社会公开征求意见。 意见反馈截止时间为2024年11月12日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkz0302089.d.html</link>
            <guid>3813326</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:18:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国移动发布“四驱两翼”低空经济高质量发展能力体系】10月12日，在2024年中国移动全球合作伙伴大会主论坛上，中国移动发布“低空经济高质量发展能力体系”，通过终端、网络、平台及应用四轮驱动，以及AI与安全双翼护航，全面赋能低空经济高质量发展。在网络层，中国移动将打造全球最大规模低空通信网、最广覆盖高精导航网、全球首个通感一体网，实现通得好、导得准、探得到。在应用层，将聚焦十大典型场景提供多元化解决方案，打造低空物流等世界级示范标杆，推进低空应用规模拓展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4058719.d.html</link>
            <guid>3813325</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:16:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列国防军：以色列海法市及周边地区拉响警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkz0300438.d.html</link>
            <guid>3813324</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:12:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国银行原数据中心副总经理杨志国被开除党籍】中央纪委国家监委网站10月12日通报，据中央纪委国家监委驻中国银行纪检监察组、天津市纪委监委消息：日前，中央纪委国家监委驻中国银行纪检监察组、天津市监委对中国银行原数据中心副总经理杨志国严重违纪违法问题进行了立案审查调查。经查，杨志国身为中管金融企业党员领导干部，丧失理想信念，背弃初心使命，对党不忠诚不老实，与他人串供、销毁证据对抗组织审查；无视中央八项规定精神，违规收受管理服务对象礼品、礼金，接受可能影响公正执行公务的宴请；利用职权违规干预职工录用；廉洁底线失守，收受企业原始股，违规通过民间借贷获取大额回报，未经批准在社会组织中兼职；利用职务便利违规插手干预信息科技领域工程招标项目，为他人在工程项目承揽等方面谋取利益，非法收受巨额财物。杨志国严重违反党的政治纪律、中央八项规定精神、组织纪律和廉洁纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大、十九大乃至二十大后仍不收敛、不收手、不知止，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经中国银行党委研究，决定给予杨志国开除党籍处分，按规定取消退休待遇；收缴其违纪违法所得。天津市监委将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7280026.d.html</link>
            <guid>3813323</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:09:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗议长驾机在以军空袭中访黎】今天（10月12日），伊朗议会议长卡利巴夫访问黎巴嫩，并同黎巴嫩看守政府总理米卡提等举行会晤。会晤后，卡利巴夫还前往贝鲁特南郊，同当地民众交流。在伊朗媒体公布的视频中，卡利巴夫本人亲自驾驶飞机，降落在贝鲁特机场。降落过程中可以看到以军仍在对贝鲁特进行空袭，遭空袭地点距离机场不远。卡利巴夫此前曾是伊朗伊斯兰革命卫队的高级指挥官、飞行员。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7279878.d.html</link>
            <guid>3813322</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:09:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其总统埃尔多安：土耳其外长将访问希腊，讨论并寻求双边问题的解决方案；我相信土耳其与希腊的关系正在朝着更好的方向发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4055500.d.html</link>
            <guid>3813321</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:03:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其总统埃尔多安：以色列对地区和全球和平构成具体威胁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7278265.d.html</link>
            <guid>3813320</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:02:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西加大煤层气开发力度 前8月煤层气产量创历史新高】山西是我国煤炭大省，同时拥有丰富的煤层气资源。记者12日从山西省统计局获悉，今年前8个月，山西省煤层气总产量约为91.0亿立方米，同比增长23.1%，占全国同期产量的81.5%，创历史同期产量新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4054433.d.html</link>
            <guid>3813319</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:58:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新政后广州全市一手住宅认购量为去年2.37倍】从广州市官方获悉，新政实施以来，广州房地产市场成交明显增加，全市一手住宅认购量6687套，是去年的2.37倍，二手住宅网签3771套，同比增长23%。国庆期间，广州一手住宅总认购量5855套，认购面积约61万平方米，7天的认购量超过今年8月、9月全市一手住宅单月网签面积。另据官方披露，当前房地产运行有以下三个特点：一是广州市各区市场成交均较为活跃，各区成交均有大幅增长，受中心区放开限购影响，中心区总体表现好于外围区。二是市场成交价格总体平稳。三是购房对象以自住和改善性需求为主。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkz0297430.d.html</link>
            <guid>3813318</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:57:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荣耀联合中国移动、京东官宣战略合作】10月12日，在2024中国移动全球合作伙伴大会上，荣耀、中国移动、京东宣布正式开启三方战略合作，联合发布行业首款线上直供轻合约专属定制新品荣耀Play9C。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4053723.d.html</link>
            <guid>3813317</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:56:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚对华铝挤压材反倾销调查终裁】据商务部官网消息，2024年9月26日，哥伦比亚贸工旅游部在其官方公报发布第288号公告，对原产于中国的铝挤压材（西班牙语：perfiles extruidos de aluminio）作出反倾销调查终裁，决定对涉案产品设置FOB价格4.13美元/千克（净重）的最低限价，仅在进口报关价低于最低限价时征收差额反倾销税。措施自公告发布于官方公报之日起生效，有效期三年。涉案产品的哥伦比亚税号为7604.21.00.00、7604.29.10.00、7604.29.20.00和7608.20.00.00。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7276359.d.html</link>
            <guid>3813316</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:55:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四地证监局同步亮剑 重拳打击违规减持现象】10月11日晚，北京、上海、深圳、江苏四地证监局同时出手，针对三名投资者违规减持北交所上市公司股票的行为，采取行政监管措施：责令购回、上缴价差、记入诚信档案。北京证监局对投资者汪小清采取责令购回违规减持股份并向上市公司上缴价差的监管措施。原因是，其违规减持华信永道93.2万股股份，卖出金额合计为5196.9万元。同晚，上海证监局对汪小清、孙肖文采取类似监管措施。据了解，汪小清违规减持艾融软件130万股股份，卖出金额合计为3296.1万元。孙肖文违规减持艾融软件80万股股份，卖出金额合计为1755.4万元。汪小清还被江苏证监局采取责令购回违规减持“百甲科技”股份并向上市公司上缴价差的监管措施。另一名投资者魏昌伟违规减持“鑫汇科”26万股股份，被深圳证监局采取类似监管措施。北京证券交易所表示，发现个别投资者违规减持股份，同时将有关线索移送证监会，对上述违法违规行为进行进一步调查处理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4052922.d.html</link>
            <guid>3813315</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:51:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥对华碳钢镀锌丝网启动反倾销日落复审调查】2024年9月30日，墨西哥经济部在官方日报发布公告，决定应墨西哥生产商Deacero, S.A.P.I de C.V.申请，对原产于中国的碳钢镀锌丝网（西班牙语：malla o tela galvanizada de alambre de acero al carbón）启动反倾销日落复审调查。本案的倾销调查期为2023年8月1日至2024年7月31日，损害调查期为2019年8月1日至2024年7月31日。涉案产品的TIGIE税号为7314.19.03、7314.19.99和7314.31.01。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4052472.d.html</link>
            <guid>3813314</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:49:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【永辉超市紧急催收超36亿元款项波及“保人”王健林，万达称“目前没有可回应内容”】10月10日晚，永辉超市公告称，由于大连御锦未在约定时间内向其支付大连万达商业管理集团第四期股权转让款，永辉超市已发函要求对方立即付款，并将向仲裁机构提起仲裁，追究大连御锦及王健林、孙喜双及大连一方集团等担保人的法律责任。根据披露，2023年12月，永辉超市以45.3亿元向大连御锦出售万达商管3.89亿股股权。今年7月，双方调整付款方式，将剩余的38.39亿元转让款分为八期支付，王健林等人提供个人担保，但在第四期支付时间截止的9月30日，永辉超市并未收到该笔款项，截至目前，这笔交易仍有超36亿元未支付。针对这一情况及公司后续安排，万达方面表示“目前没有可回应内容。”(每经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7274819.d.html</link>
            <guid>3813313</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:48:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军威胁或在黎巴嫩袭击救护车辆】以色列军方阿拉伯语发言人阿维查伊·阿德雷今天在社交媒体发声明称，黎巴嫩真主党“正使用救护车运送武装人员和武器”，以军就此“呼吁医护人员等避免与真主党成员打交道，不与他们合作”。声明称，以军确认“将对任何运送武装人员的车辆采取必要措施，无论其类型如何”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7273562.d.html</link>
            <guid>3813311</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:43:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【何立峰在山西陕西调研时指出 坚决打好保交房攻坚战】中共中央政治局委员、国务院副总理何立峰10月10日至12日在山西太原、陕西西安调研房地产、大宗耐用消费品以旧换新和外贸等工作。何立峰指出，要认真学习领会、深入贯彻落实习近平总书记重要指示精神和中央政治局会议部署，加快推进保交房工作，加大“白名单”项目贷款投放力度，确保在建已售商品房如期保质交付，积极推进收购存量商品房用作保障性住房工作，促进房地产市场筑底企稳。

何立峰先后来到太原多个保交房项目，实地调研项目建设情况，同项目建设单位、地方住建部门、金融机构负责人和购房居民交谈，深入了解项目交付进度，“白名单”贷款发放情况，目前存在的困难和问题等。随后，听取了山西省、太原市保交房工作和房地产市场运行情况汇报，对进一步打好保交房攻坚战，促进房地产市场稳定提出具体要求。

何立峰指出，房地产市场是当前宏观经济的一个风向标，做好房地产工作对于推动经济持续回升向好、维护人民群众切身利益至关重要，要切实提高政治站位，全力以赴抓好保交房、稳房市等工作。要充分发挥城市房地产融资协调机制作用，加快修复问题项目，促其尽快达到“白名单”标准，金融机构要进一步优化信贷审批和放款流程，提高效率，切实做到保交房攻坚战项目“白名单”应进尽进、贷款应贷尽贷。在此基础上进一步推动“白名单”扩围，将所有符合条件的在建已售商品房项目纳入支持范围，有效保障项目建设资金需求，力促房地产企业确保按期保质交房。同时，要积极推进收购存量商品房用作保障性住房工作，深入剖析典型案例，及时总结并推广成功做法，用好用足保障性住房再贷款等支持政策，促进加快消化商品房库存。

何立峰还到太原大型超市和西安重点外贸企业调研，了解大宗耐用消费品以旧换新和企业外贸出口情况。他指出，要认真贯彻落实党中央和国务院决策部署，实施好消费品以旧换新行动，促进提升消费活力，推动解决企业实际困难，帮助企业渡过难关、实现稳定发展。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkz0293794.d.html</link>
            <guid>3813310</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:38:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【隆众资讯：国庆假期后国内氯化钾价格小幅回暖】据隆众资讯消息，本周（10月4日—10日）国内氯化钾市场价格呈现了小幅回暖的走势，尤其是在边贸地区的货源，在现货供应略显紧张的情况下，期货到货缓慢且多已经预售，因此现货市场报价涨幅较为明显。在近期市场有一定询单需求的情况下，大型贸易商多挺价销售，目前进口氯化钾60%粉钾价格多在2200元—2300元/吨；62%白钾价格多在2400元—2450元/吨，大红颗粒钾价格多在2530元-2550元/吨，实际成交价格单议为主，低端价格均有明显的回暖。隆众资讯认为，国内钾肥市场在十一长假后期保持了坚挺的走势，大型贸易商挺价意向较强，且有小幅拉涨的走势。下游工厂对原料采购多保持谨慎的态度，按需采购为主，近期市场新单成交略显频繁，但多以小单为主，因此预计下周国内钾肥市场仍将维持坚稳走势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4048622.d.html</link>
            <guid>3813309</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:34:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委就《公共数据资源登记管理暂行办法（公开征求意见稿）》公开征求意见】国家发展改革委就《公共数据资源登记管理暂行办法（公开征求意见稿）》公开征求意见。国家数据局加强公共数据资源登记管理，推进登记服务标准化，依托登记信息和政务数据目录，建立健全公共数据资源目录。建设国家公共数据资源登记平台，实现与各省级公共数据资源登记平台对接，推动登记信息互联互通。在全国范围内实现电子凭证“一证一码”，支撑登记信息的查询和共享。省级数据主管部门应加强集约化建设，统筹开展本辖区公共数据资源登记平台使用管理工作，强化数据共享、应用服务和安全保障。电子凭证原则上有效期三年，自发证之日起计算。对公共数据产品和服务登记，根据授权文件运营期限不超过三年的，凭证有效期以实际运营期限为准。电子凭证有效期届满且需继续使用凭证的，登记主体应该在期满前60日内按照规定续展。每次续展期最长为三年，但不得超过授权运营期限，自上一届有效期满次日起计算。期满未按规定续展的，由登记机构予以注销并公告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4048552.d.html</link>
            <guid>3813308</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:34:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军又要求黎南部20多个城镇居民撤离】以色列军方阿拉伯语发言人阿维查伊·阿德雷当地时间今天（10月12日）中午通过社交媒体发布消息，再次要求黎巴嫩南部地区20多个城镇的居民立即撤离，前往阿瓦利河以北。他警告称，“任何靠近真主党成员和设施的人都会面临生命危险，真主党用于军事需要的任何房屋都会成为被攻击的目标，任何人向南移动都会有生命危险。”以军近来多次发布此类警告，这意味着以军将很快对这些城镇所在地区展开袭击。阿瓦利河为东西流向，距离黎以边界约60公里。近日，以军所谓“撤离通告”的覆盖区域比黎以2006年爆发冲突后联合国安理会设定的缓冲区更深入黎巴嫩腹地。 (CCTV国际时讯)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7270905.d.html</link>
            <guid>3813307</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:32:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【为何财政部发布会没见具体政策？一图看懂财政预算调整流程】财政部部长蓝佛安今日在国新办新闻发布会上表示，财政部在加快落实已确定政策的基础上，围绕稳增长、扩内需、化风险，将在近期陆续推出一揽子有针对性的增量政策举措。增量政策出台还有哪些流程？申万宏源证券首席经济学家赵伟认为，回顾年中筹集增量财力或可分为两类，一类不涉及预算调整，落地速度较快、相对灵活；另一类涉及调增政府债务限额，政策空间较大，须经过全国人大常委会审批。在预算调整流程上，有两种情形，一类年度决算预算；一类是预算调整。具体来看，年度决算预算需财政部在每年全国人大会议举行前45天送达全国人大财经委进行初步审查，再由每年3月举行的全国人民代表大会举行会议审查和批准财政决算和预算方案；而预算调整则需要财政部将调整初步方案提前30天送达全国人大财经委，初步审查后，再由全国人大常委会审查和批准预算调整方案，全国人大常委会每两个月举行一次一般在双数月下旬。审查和审批后财政预算和预算方案、预算调整方案再由财政部对外发布。市场较为期待预算方案、赤字调整、国债、特别国债发行等均需按照上述流程进行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7270877.d.html</link>
            <guid>3813306</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:32:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青海省海西州人大常委会原副主任王昌国被开除党籍】日前，经中共青海省委批准，青海省纪委监委对海西州人大常委会原副主任王昌国严重违纪违法问题进行了立案审查调查。经查，王昌国丧失理想信念，背弃初心使命，罔顾中央八项规定精神，长期接受私营企业主提供的可能影响公正执行公务的宴请；违反组织原则，利用职权，在干部职工录用调动等工作中违规为他人谋取利益；为谋求个人利益，多次向从事公务的人员赠送明显超出正常礼尚往来的礼金，廉洁底线失守，违规收受多人大额财物。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经中共青海省纪委常委会会议研究并报中共青海省委批准，决定给予王昌国开除党籍处分；按规定取消其享受的待遇；收缴其违纪违法所得。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4047692.d.html</link>
            <guid>3813305</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:31:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国石油华北油田公司总会计师李志华接受审查调查】中央纪委国家监委网站10月12日通报，据中国石油纪检监察组、河北省纪委监委消息：中国石油华北油田公司总会计师李志华涉嫌严重违纪违法，目前正接受中国石油纪检监察组和河北省秦皇岛市监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4047162.d.html</link>
            <guid>3813304</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:29:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周央行公开市场将有3469亿元逆回购到期】下周央行公开市场将有3469亿元逆回购到期，其中周一至周五分别到期0亿元、417亿元、610亿元、1500亿元、942亿元。此外，下周四和周五分别有700亿元和900亿元国库现金定存到期；下周三有7890亿元MLF到期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7269901.d.html</link>
            <guid>3813303</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:28:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鸿蒙版微信正式上架，首批体验名额秒光】10月12日，鸿蒙版微信正式上架Harmony OS NEXT系统，该版本支持聊天记录迁移，支持直接调用系统原相机、鸿蒙原生安全等功能。据悉，鸿蒙版微信首批开放数千个抢先体验名额，目前名额已满。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7269892.d.html</link>
            <guid>3813302</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:28:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韦布望远镜观测到久远的“由内而外”生长星系】一个国际科研团队日前在英国《自然·天文学》杂志上发表论文说，利用詹姆斯·韦布空间望远镜观测到距离宇宙大爆炸仅约7亿年的“由内而外”生长的星系。这是迄今观测到的最久远的此类星系。英国剑桥大学11日发布新闻公报说，该校研究人员和国际同行利用韦布望远镜观测发现，这个星系核心区域存在密集的恒星，且核心部分的恒星比较年老，大部分新的恒星形成活动发生在该星系外围区域，这些特点说明该星系在“由内而外”生长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4046012.d.html</link>
            <guid>3813301</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:24:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家金融监督管理总局：银行开展银团贷款业务要更好支持实体经济发展，同时有效防范化解风险】国家金融监督管理总局有关司局负责人就《银团贷款业务管理办法》答记者问。《办法》重点修订的内容包括：一是明确监管导向，要求银行开展银团贷款业务要更好支持实体经济发展，同时有效防范化解风险。二是丰富银团筹组模式、优化分销比例和二级市场转让规则，提升开展银团贷款业务的便利性。三是规范银团收费的原则和方式，进一步完善银团定价机制。四是对银团贷款管理提出了更为系统化的要求。此外，本次修订将“指引”修改为“办法”，并增加了监督管理等相关内容。（国家金融监督管理总局）]]></title>
            <guid>3813300</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:23:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招商银行将于2024年10月25日对存量个人住房贷款利率进行批量调整】今日招商银行在其公众号表示：“我行将于2024年10月25日对存量个人住房贷款利率进行批量调整。”对同时符合以下条件的个人住房贷款，将实施存量房贷利率批量调整：（一）我行已发放的存量商业性个人住房贷款（含首套、二套及以上），包括普通纯商业性个人住房贷款、公积金组合贷款中的商业性个人住房贷款。（二）须为采用贷款市场报价利率（以下简称LPR）定价的浮动利率贷款,且利率水平在LPR基础上的加点幅度高于-30BP。（三）固定利率和基准利率的房贷须先转换为以LPR定价的浮动利率再进行调整。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7268552.d.html</link>
            <guid>3813299</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:23:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人民大学国家版权贸易基地到视觉中国调研】 据视觉中国消息，近日，中国人民大学国家版权贸易基地到访视觉中国，开展数字版权交易与服务平台建设情况调研并进行座谈交流。双方就视觉素材数字版权库和交易平台建设的思考和实践进行了交流，并结合视觉中国与光厂创意的合作情况，讨论了数字版权交易与服务平台建设的相关问题。调研组对视觉中国在数字版权行业的探索实践给予了肯定，表示希望视觉中国作为平台性企业在版权交易和保护领域做出进一步贡献。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshtaz3643712.d.html</link>
            <guid>3813298</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:22:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：民调显示，选民们认为特朗普在处理以色列和乌克兰冲突方面比哈里斯有明显优势。]]></title>
            <guid>3813297</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:22:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼北马鲁古省一快艇爆炸 致4人死亡】据印尼警方消息，当地时间10月12日，一艘快艇在北马鲁古省博邦地区港口发生爆炸，致4人死亡。目前警方尚未公布爆炸原因。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshtax4175482.d.html</link>
            <guid>3813296</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:20:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金融监管总局印发《银团贷款业务管理办法》】国家金融监管总局印发《银团贷款业务管理办法》，单家银行担任牵头行时，其承贷份额原则上不得少于银团融资总金额的15％，分销给其他银团成员的份额原则上不得低于30%。银团中增设副牵头行、联合牵头行时，每家牵头行承贷份额原则上不得少于银团融资金额的10%，每家银行的承贷份额原则上不得高于70%。银行按照本办法开展转让交易的，不得突破前款规定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshtcc0419954.d.html</link>
            <guid>3813295</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:19:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乐视体育文化发展公司经营异常】天眼查App显示，近日，乐视体育文化产业发展（北京）有限公司因未依照规定的期限公示年度报告，被北京市海淀区市场监督管理局列入经营异常名录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshtcc0419700.d.html</link>
            <guid>3813294</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:17:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报告显示：预计2025年中国冰雪产业规模将突破万亿元】2024国际冬季运动（北京）博览会11日至13日在北京首钢园区举办，《中国冰雪产业发展研究报告（2024）》在会上发布。报告显示，中国冰雪产业规模预计2025年将达到10053亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshtcc0419289.d.html</link>
            <guid>3813293</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:16:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【双双爆冷 亚锦赛中国男双组合皆止步8强】10月12日，2024乒乓球亚锦赛男双1/4决赛中，中国组合皆爆冷输球止步8强。林高远/林诗栋2-3不敌马来西亚组合钟子毅/黄祺燊，梁靖崑/徐瑛彬1-3不敌日本组合户上隼辅/篠塚大登。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshtav7397173.d.html</link>
            <guid>3813292</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:15:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其创新周在伊斯坦布尔举行】土耳其创新周活动10月10日至12日在伊斯坦布尔举行，来自土耳其互联网、农业、军工等领域的多家企业参加活动并展示产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshtaz3641847.d.html</link>
            <guid>3813291</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:15:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10月1日以来没有任何食品援助进入加沙北部】联合国秘书长副发言人法尔汉·哈克11日表示，世界粮食计划署报告称，援助物资进入加沙地带北部的关键生命线已被切断。自10月1日以来，没有任何食品援助进入该地区。哈克警告称，加沙地带南部局势也处于崩溃边缘。哈克还表示，加沙地带北部冲突持续导致联合国在当地的保护服务暂停，营养不良治疗服务也被迫停止。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshtaz3641741.d.html</link>
            <guid>3813290</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:15:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行等四部门：加强对生态环境导向的开发（EOD）项目金融支持】《关于发挥绿色金融作用 服务美丽中国建设的意见》提到，加强对生态环境导向的开发（EOD）项目金融支持。加大EOD项目信贷支持力度，优化项目贷款条件，提高项目融资效率。鼓励金融机构按照市场化、法治化原则，对生态环境治理内容和关联产业一体化实施的EOD项目给予整体授信。拓宽EOD项目投融资渠道，探索以EOD项目相关资产、权益等为抵押开展项目贷款，鼓励绿色股权投资基金参与绿色项目投资。建立健全EOD项目风险防范和监督机制，加强对EOD项目模式符合性、项目目标实现情况、实施效益等评估审查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshtax4173957.d.html</link>
            <guid>3813289</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:14:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【化债概念获市场热议！一图梳理相关概念股】今日，财政部部长蓝佛安在国新办新闻发布会上表示，拟一次性增加较大规模债务限额，置换地方政府存量隐性债务，加大力度支持地方化解债务风险。中信证券研报认为，从地方债务管理看，化债将是本轮财政政策的重点。通过筛选，相关核心概念股如下。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshtax4173638.d.html</link>
            <guid>3813288</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:13:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四部门：聚焦美丽中国先行区建设研究谋划一批标志性重大工程项目 形成清单推送给金融机构】中国人民银行、生态环境部、金融监管总局、中国证监会印发《关于发挥绿色金融作用 服务美丽中国建设的意见》。建立部门协调机制。中国人民银行、生态环境部、金融监管总局、中国证监会建立信息共享与工作协调机制。聚焦美丽中国先行区建设，生态环境部和中国人民银行围绕污水处理设施与管网建设、固体废物污染治理、历史遗留矿山生态保护治理、环境污染第三方治理、重点行业绿色低碳发展和新能源汽车废旧动力电池、退役及报废光伏组件、风电机组叶片等新兴固体废物综合利用等，研究谋划一批标志性重大工程项目，形成清单推送给金融机构。各级生态环境部门和中国人民银行分支机构完善政银企对接工作机制和政策保障体系，搭建银企对接平台，及时总结先进做法，报送优秀案例，反馈困难问题。]]></title>
            <guid>3813286</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:12:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行等四部门：稳妥开发资源环境要素融资产品和服务】央行等四部门印发《关于发挥绿色金融作用服务美丽中国建设的意见》。其中提到，稳妥开发资源环境要素融资产品和服务。引导金融机构在依法合规、风险可控和商业可持续的前提下，开发与资源环境要素相关的绿色信贷、绿色保险、绿色债券、绿色资产支持证券等金融产品和服务。支持金融机构探索将资源环境要素作为合格担保品，鼓励探索资源环境要素担保贷款。完善碳排放权及国家核证自愿减排量（CCER）担保制度，加强注册登记机构与中国人民银行征信中心动产融资统一登记公示系统业务合作，实时共享有关信息，做好碳排放权及CCER担保登记、公示和标识、冻结等工作。探索资源环境要素回购、保理、托管等服务，支持环境资产的综合利用。探索推广金融支持林业碳汇、海洋碳汇项目的方式、途径，完善相关配套服务。鼓励金融机构基于碳足迹信息丰富金融产品和服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshtax4173210.d.html</link>
            <guid>3813285</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:11:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行等四部门：鼓励地方探索美丽城市建设投融资模式，系统谋划、统筹实施美丽城市项目建设】央行等四部门印发《关于发挥绿色金融作用服务美丽中国建设的意见》。其中提到，支持美丽中国先行区建设。引导金融机构服务京津冀、长江经济带、粤港澳大湾区、长三角地区、黄河流域等区域发展重大战略。加大对美丽省域建设的金融支持力度。鼓励地方探索美丽城市建设投融资模式，系统谋划、统筹实施美丽城市项目建设。统筹支持乡村生态振兴和农村人居环境整治，助力美丽乡村建设。支持打造美丽河湖、美丽海湾示范样板工程，推进美丽河湖、美丽海湾与生态旅游等绿色低碳产业一体化发展。按照协同推进降碳、减污、扩绿、增长的要求，统筹谋划金融支持美丽中国建设项目，制定指导目录，建设项目库，有效衔接现行绿色金融标准、生态环保金融支持项目储备库等。]]></title>
            <guid>3813284</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:09:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行等四部门：加大对清洁能源的支持力度】央行等四部门印发《关于发挥绿色金融作用服务美丽中国建设的意见》。其中提到，支持绿色低碳发展。加大对清洁能源的支持力度，重点支持北方地区冬季清洁取暖、远距离供热示范工程、充换电基础设施建设、零排放货运车队发展。支持城市和产业园区减污降碳协同创新试点，实施电力、钢铁、有色金属、建材等重点行业减污降碳改造、环保装备更新、工艺流程优化等项目。支持新兴固体废物（新能源汽车废旧动力电池、退役及报废光伏组件、风电机组叶片等）综合利用，拓展二次利用市场化场景，支持区域回收利用基地建设。大力支持温室气体控排技术，新能源技术，碳捕集、利用和封存技术，温室气体与污染物协同减排相关技术，消耗臭氧层物质和氢氟碳化物的绿色低碳替代品和替代技术的研发、示范与推广等。发展第三方治理模式，引导金融支持区域性和流域性环境治理整体解决方案、环保管家等生态环境综合服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshtax4172672.d.html</link>
            <guid>3813283</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:09:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四部门：支持符合清洁能源等条件的环保基础设施项目合规发行不动产投资信托基金产品】中国人民银行、生态环境部、金融监管总局、中国证监会印发《关于发挥绿色金融作用 服务美丽中国建设的意见》。健全金融机构内部管理体系。强化绿色融资支持。加大信贷支持力度，鼓励金融机构积极对接美丽中国建设重点项目融资需求，深入挖掘环境权益价值，合理确定资产评估价值和抵质押率。大力发展绿色债券，支持符合条件的企业发行绿色债券和转型债券，支持试点发行美丽河湖、美丽海湾建设主题债券，募集资金加大美丽中国建设项目投资。鼓励金融机构做好绿色债券发行和投资。支持信用评级机构充分运用企业依法披露的环境信息，为绿色债券发行提供评级服务。支持发行绿色资产证券化产品，盘活存量资产，提高资产流动性。积极发挥政府投资基金撬动作用，引导社会资本投入美丽中国建设。支持符合清洁能源等条件的环保基础设施项目合规发行不动产投资信托基金产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshtaz3639941.d.html</link>
            <guid>3813282</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:08:33 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>