<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Wed, 02 Aug 2023 01:03:36 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【18个行业获融资净买入，医药生物行业获净买入最多】统计显示，申万所属的31个一级行业，8月1日共有18个行业板块获融资净买入，净买入金额在1亿元以上的有8个。其中，医药生物行业获融资净买入额居首，当日净买入6.39亿元；获融资净买入的还有通信、汽车、非银金融、有色金属、机械设备、电子、化工等行业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7504242.d.html</link>
            <guid>3195660</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:03:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金2023年二季度新进2股，增持2股】统计显示，截至8月1日，2023年二季度末社保基金共现身8只个股前十大流通股东榜。其中，新进2只，增持2只。社保基金重仓股中，从前十大流通股东名单中社保基金家数来看，社保基金家数最多的是宏发股份，共有3家社保基金出现在前十大流通股东名单中，持股量合计为3268.27万股。从持股比例看，社保基金持有比例最多的是科拓生物，持股量占流通股比例为5.46%；持股比例居前的还有艾德生物、宏发股份、北摩高科等。持股数量方面，社保基金持股量最多的是宏发股份，共持有3268.27万股；艾德生物、顺络电子等紧随其后，持股量分别为1786.64万股、1137.32万股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuiex7660118.d.html</link>
            <guid>3195659</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:02:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日港股市场要闻速递（8月2日）】
个股消息
1. 比亚迪股份(01211.HK)：7月新能源汽车销量262,161辆，上年同期销量162,530辆；7月海外销售新能源乘用车合计18,169辆。
2. 理想汽车(02015.HK)7月共计交付新车34134辆，同比增长227.5%。
3. 蔚来汽车(09866.HK)7月交付新车20462台，同比增长103.6%创历史新高。
4. 小鹏汽车(09868.HK)7月共交付11008辆新车，环比增长28%，连续六个月实现正增长，重新迈入万辆交付新里程。
5. 吉利汽车(00175.HK)：极氪7月交付汽车共12039部 同比增加约140%。吉利汽车7月销量13.8万辆 同比增长13%
6. 复星医药(02196.HK)：控股子公司奥沙西泮片药品注册申请获受理。
7. 周生生(00116.HK)盈喜：预计中期纯利增加70%至80%。
8. 碧桂园服务(06098.HK)：拟提请股东大会授权可予回购不超10%的股份。
9. 碧桂园(02007.HK)：预期截至2023年6月30日止六个月，本集团将录得未经审核综合收入约人民币20,650百万元至人民币20,850百万元。
10. 奥园健康(03662.HK)：所有复牌指引已获达成，8月2日复牌。
11. 绿叶制药(02186.HK)：帕金森病治疗药LY03003上市申请获国药监局受理并获纳入优先审评审批程序。
12. 华新水泥(06655.HK)：上半年净利润11.93亿元，同比下降24.85%。
13. 盛诺集团(01418.HK)：预期中期扭亏为盈逾2000万港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7503686.d.html</link>
            <guid>3195658</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:01:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[早盘开盘，国内期货主力合约涨跌不一。焦煤涨超3%，焦炭涨超2%，纯碱、甲醇、豆二、玻璃、燃料油、棕榈油涨超1%。跌幅方面，沪锡、沪铜、国际铜跌超1%。]]></title>
            <guid>3195657</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:00:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[富时中国A50指数期货开盘跌0.25%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7502929.d.html</link>
            <guid>3195656</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:00:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华通线缆：公司暂时无超导线缆业务】 华通线缆8月2日在互动平台表示，公司暂时无超导线缆业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuiex7659516.d.html</link>
            <guid>3195655</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:59:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[丰田汽车日股涨幅扩大至4.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4279754.d.html</link>
            <guid>3195654</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:59:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海新一轮土拍首日：5地块“揽金”139.79亿】8月1日，上海迎来今年第二批次第二轮土拍的首日争夺。5幅涉宅地块涉及浦东新区2幅、普陀区1幅、闵行区1幅、奉贤区1幅，最终2幅地块封顶摇号成交、2幅溢价成交、1幅底价成交，“揽金”139.79亿元。值得一提的是，绿城竞得闵行区梅陇社区地块，这是该公司今年首次在上海公开市场拿地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7502457.d.html</link>
            <guid>3195653</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:58:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据灯塔专业版实时数据，截至8月2日8时53分，影片《芭比》票房突破2亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4279012.d.html</link>
            <guid>3195652</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:57:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国芯科技：积极研制开发第二代更高性能的Raid控制芯片CCRD4516】 国芯科技在互动平台表示，公司正在基于自主高性能RISC-V CPU积极研制开发第二代更高性能的Raid控制芯片CCRD4516，目前各项工作进展总体顺利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7501866.d.html</link>
            <guid>3195651</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:57:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国金证券：丝杠迎“汽车+机器人”双轮驱动 国产替代打开千亿市场空间】国金证券研报表示，智能汽车渗透率提升，促进丝杠应用+人形机器人打开丝杠需求，未来市场空间有望达千亿元。目前国内企业刚起步，未来国产替代空间广阔。国内部分企业已开启汽车用滚珠丝杠国产替代，建议关注五洲新春、新剑传动等；部分企业已布局行星滚柱丝杠，有望应用于机器人，建议关注秦川机床、新剑传动、恒立液压、贝斯特。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7501208.d.html</link>
            <guid>3195650</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:55:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银河证券：持续看好高端装备进口替代以及新能源装备领域投资机会】中国银河证券研报表示，持续看好制造强国与供应链安全趋势下高端装备进口替代以及双碳趋势下新能源装备领域投资机会。建议关注：1）机械设备领域存在进口替代空间的子行业，包括数控机床及刀具、机器人、科学仪器、半导体设备等；2）新能源领域受益子行业，包括光伏设备、风电设备、核电设备、储能设备等；3）新能源汽车带动的汽车供应链变革下的设备投资，包括一体压铸、换电设备、复合铜箔等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuiex7658250.d.html</link>
            <guid>3195649</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:52:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【分析师：由于iPhone销量放缓 苹果Q3营收将创2016年以来最大跌幅】 分析师们预测，苹果公司将在本周四公布其2023 财年第三季度财报，而这将可能是自2016年以来苹果第三季度营收下滑最大的一次。分析师们认为，苹果面临着iPhone销售放缓的问题，尤其是在美国和南美市场，而中国市场则“预计持平”。该报道援引Refinitiv的数据表明，预计苹果2023财年第三季度的营收将同比下降1.6%，而iPhone的营收则将下降2%，相比之下，去年同期iPhone的营收增长了3%，上一季度增长了1.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7499711.d.html</link>
            <guid>3195648</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:52:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：腾讯遭在岸投资者连续两个月净卖出】根据交易所数据，在岸投资者连续两个月净卖出腾讯股票，为自2021年以来首次。今年7月，内地投资者通过互联互通机制减持了29亿港元的该股股票。自6月以来，腾讯股价已上涨约15%，表现不及上涨28%的恒生科技股指数。数据显示，分析师对该股的前景依然乐观，市场对该股的评级中有70个买入，仅有1个卖出评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4276503.d.html</link>
            <guid>3195647</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:51:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建龙集团董事长张志祥会见淡水河谷首席执行官柏安铎】8月1日，建龙集团董事长、总裁张志祥在北京会见淡水河谷公司首席执行官柏安铎（Eduardo Bartolomeo）一行，双方围绕钢铁绿色低碳发展、海外合作等问题进行了深入交流。柏安铎表示，希望双方今后在海外项目方面能深入合作。张志祥表示，希望未来双方协同联动，加强战略谋划，强化全产业链合作，积极推进新能源发电、储能、氢能等配套资源合作，系统提升彼此竞争力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuiex7657435.d.html</link>
            <guid>3195646</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:48:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两市融资余额增加18.27亿元】截至8月1日，上交所融资余额报7770.08亿元，较前一交易日增加6.72亿元；深交所融资余额报7108.9亿元，较前一交易日增加11.55亿元；两市合计14878.98亿元，较前一交易日增加18.27亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4274951.d.html</link>
            <guid>3195645</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:47:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【脱困！首批328名K396次乘客抵达北京丰台站】8月2日上午，因强降雨被困于门头沟落坡岭的K396次列车首批328名乘客抵达北京丰台站。此前已经被困两天两夜。因要在夜里徒步数小时，首批旅客年龄大多在20岁到40岁之间。铁路部门和重点站区管委会为这些乘客准备了水和面包等食品以及轮椅、担架、救护车等救助设备，并事先召集了400辆出租车（由铁路部门支付车费）等运力，提供换乘指引，有需要改票服务的由车站专人安排。 8月1日18时，武警北京总队机动第三支队40名突击队员经过4个小时徒步到达落坡岭车站，将第一批救援物资送到K396次列车旅客手中。当天22时50分，500名武警战士携带食品、衣服、药品陆续到达增援。8月2日凌晨1时45分，第一批328名旅客开始向山下转移，于拂晓前抵达斜河涧车站，乘坐接驳列车到达北京丰台站。其余乘客也将在今天白天陆续脱困。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7497041.d.html</link>
            <guid>3195644</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:45:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【分析师：下半年房地产支持政策将较二季度明显加码】东方金诚首席宏观分析师王青表示，下半年房地产支持政策将较二季度明显加码。可能包括在因城施策原则下，适度放宽限贷限购措施，加大公积金购房支持力度，加快推进‘带押过户’模式、激活二手房市场，以及进一步引导新发放居民房贷利率下行，乃至适度下调存量房贷利率等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7496801.d.html</link>
            <guid>3195643</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:44:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中证报：稳经济新举措将加快出台】中证报头版刊文称，专家表示，尽管当前部分行业稳增长面临一定压力，但不会改变经济回升向好的大方向。着眼于稳经济，多项新举措将加快出台，有效引导市场预期，拉动经济回升向好。财政政策是下半年稳经济的重要发力点。专家认为，财政政策将更加积极。 光大证券首席宏观经济学家高瑞东预计，财政政策有望积极发力，更好发挥政府投资带动作用。二季度，专项债发行节奏明显放缓，有望在三季度迎来发行高峰和政策性开发性金融工具加量，支撑基建投资维持较高景气度，进一步稳定总需求。结合当前财政收支节奏以及中期借贷便利(MLF)到期情况，预计四季度初存在降准窗口，在对冲MLF到期与财政缴税压力的同时，向实体经济投放长期流动性资金，有利于长期稳定支持实体经济。中国银行研究院研究员梁斯认为，“视实际情况需要，政策性开发性金融工具额度在现有规模基础上可能会进一步提高，以稳定基建投资资金来源。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4272773.d.html</link>
            <guid>3195642</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:41:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尼日尔军方宣布与5个邻国的陆路和空中边界重新开放】 据央视新闻，法新社报道，当地时间8月1日，尼日尔军方在国家电视台宣布，尼日尔与阿尔及利亚、布基纳法索、利比亚、马里和乍得的陆路和空中边界重新开放。]]></title>
            <guid>3195641</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:40:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北省委书记：做好蓄滞洪区群众转移安置，坚决防止人员伤亡】8月1日，河北省委书记、省人大常委会主任倪岳峰在邢台市、保定市和雄安新区检查防汛抢险救灾工作。倪岳峰强调，要深入学习贯彻习近平总书记关于防汛救灾工作的重要指示精神，紧盯防汛重点部位，落实落细各项防汛措施，切实筑牢安全防线，确保社会大局稳定。位于太行山深处的邢台市信都区庞会桥是四道山川的交汇处。持续多日的强降雨导致河水猛涨、山洪暴发，周边区域受灾严重。倪岳峰来到庞会桥，详细察看灾害损失情况。倪岳峰指出，这轮强降雨来势猛，很多地方雨量已经超过历史极值，个别点位已突破1000毫米，防汛形势异常严峻。要把保障群众安全作为当前第一位的任务，精心做好受灾群众的转移安置、生活保障、医疗救治、情绪安抚等工作，逐一检查受灾村庄和房屋，科学鉴定评估，严防发生次生灾害。要保持高度警觉，深入排查整治风险隐患，认真总结防汛救灾经验教训，实事求是地完善防范措施，全力保障人民群众生命财产安全。在白沟河分洪口，倪岳峰听取工作汇报，强调要科学调度洪水，精心细致做好蓄滞洪区群众转移安置工作，坚决防止人员伤亡。（澎湃）]]></title>
            <guid>3195640</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:40:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银河证券：下半年AI对传媒板块赋能效果将持续 目前行业业绩端动能尚未充分释放】 中国银河证券研报表示，下半年中，我们认为AI对传媒板块赋能效果将持续，目前行业业绩端动能尚未充分释放，我们坚定看好大产业趋势下的优质公司长期增长潜力。我们认为游戏、营销、影视行业将率先验证AI降本增效，提高付费意愿上限的逻辑。建议关注以下几个方向：游戏：建议关注拥有出色研发能力，且新游储备充足的腾讯控股、网易、完美世界、吉比特、恺英网络、三七互娱、完美世界等；广告营销：建议关注经营改善，在AI有所布局的营销公司：浙文互联、蓝色光标、三人行、分众传媒等；影视院线：建议关注影片储备充足的影视院线公司：光线传媒、万达电影、华策影视、博纳影业等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7495218.d.html</link>
            <guid>3195639</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:40:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台达电：AI客户很多要货很急 本季营运将成长】台达电董事长海英俊透露，AI服务器商机畅旺，同步带动电源需求强劲，台达电AI客户不仅多，而且要得很急，对价格、毛利有正面影响。目前AI服务器相关营收，约占台达电整体服务器业务营收15%，预期下半年会持续扩大，明年也将不断增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7494676.d.html</link>
            <guid>3195638</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:38:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川雅安经开区：支持商品房团购 团购优惠价不计入备案价跌幅比例范围】近日，雅安市经济技术开发区发布关于印发《支持刚性和改善性住房需求确保房地产市场平稳健康发展的十五条措施》。文件提出，鼓励房地产企业促销。2023年7月1日至2024年6月30日期间，对商品房销售面积达5万平方米、8万平方米、10万平方米以上的单个房地产项目，分别给予40万、80万和120万元的奖补。雅安市还将全力支持房地产开发企业积极开展针对党政机关、企事业单位职工、医务人员、教师、外来务工人员、三区在外工作人员等群体购买商品房的团购活动，开发企业团购优惠价格不计入商品房备案价格跌幅比例范围。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7494455.d.html</link>
            <guid>3195637</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:37:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【创始人和股东争斗、资金冻结，曾拿到超5000万美元的跨境电商公司疑已停摆】 据36氪，近日，亚马逊品牌收购平台奈百勒（Nebula Brands，下文统称为奈百勒）因欠薪、裁员等问题已被多名员工提起诉讼；联合创始人和股东方反目近一年后，公司收购的核心品产品类目销售额下滑。据多位奈百勒前员工及前高层表示，联合创始人任慈目前不在大陆地区。已有多位北京奈百勒前员工告诉36氪，在去年8月底前后，他们被先后解雇，截至目前都未拿到当年8月工资，而为公司垫付的供应商款项、出差费用也被长期拖欠。多位员工已在近日陆续对北京奈百勒提起相关诉讼。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7493021.d.html</link>
            <guid>3195634</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:33:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7月宣布降费的公募基金达48家】截至今日，宣布加入降费行列的公募基金增至48家。7月末，包括兴华、西藏东财、财通资管、中金、上银、太平、鹏扬、浙商、创金合信、东兴、东吴、西部利得、华宸未来、山西证券等14家机构发布公告称，为降低投资者理财成本，下调旗下部分主动管理基金的管理费率及托管费率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4269994.d.html</link>
            <guid>3195633</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:32:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【主力资金连续5日以上净流入小熊电器等75股】截至8月1日收盘，沪深两市共有75只个股连续5日或5日以上主力资金净流入。连续流入天数最多的是联测科技，已连续19个交易日净流入；连续净流入天数较多的还有铁科轨道、*ST金山、小熊电器、视源股份、三旺通信、先惠技术，分别获13个、11个、10个、9个、9个、9个交易日净流入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4269412.d.html</link>
            <guid>3195631</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:31:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业绩高增长股名单：434股上半年净利润预计翻倍】截至8月2日，已经有1760家公司公布了上半年业绩预告。业绩预告类型显示，预增公司560家、预盈227家，合计报喜公司比例为44.72%；业绩预亏、预降公司分别有439家、350家。业绩预喜公司中，以预计净利润增幅中值统计，共有434家公司净利润增幅超100%；净利润增幅在50%~100%之间的有317家。具体到个股看，长久物流、林州重机等28只个股净利润同比增幅超过10倍。长久物流预计净利润增幅最高,公司预计上半年实现净利润中值为4750万元，同比增长7708.65%；林州重机、华培动力预计上半年净利润同比增幅中值分别为4377.8%、3937%，增幅位列第二、第三。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7492171.d.html</link>
            <guid>3195630</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:31:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北方降雨重心将转移至东北局地大暴雨 台风“卡努”向浙闽靠近】未来几天，北方降雨重心将转移至东北一带，其中今天（8月2日）黑龙江东南部、吉林中东部局地将有暴雨或大暴雨，需注意防范。此外，超强台风“卡努”即将移入东海，然后逐渐向浙江中部至福建北部一带沿海靠近。目前看来，“卡努”未来路径仍存在不确定性，华东地区的公众要持续关注有关台风的最新消息，提前做好应对风雨的准备。（中国天气网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7492041.d.html</link>
            <guid>3195629</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:30:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：韩国7月份通胀步伐放缓，至两年多以来最低水平】韩国7月份通胀步伐放缓，至两年多以来最低水平，更多证据表明韩国央行控制通胀的工作取得成效。韩国统计局周三发布数据，居民消费价格同比上涨2.3%，较6月份的2.7%放缓，预期为2.4%。最新数据将成为本月晚些时候政策会议的关键考虑因素。韩国央行上个月召开会议后表示，下半年核心通胀率预计将继续放缓，但由于成本压力积聚和服务业需求较旺，预计今年将略高于先前预测的3.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7491398.d.html</link>
            <guid>3195628</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:28:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上证报：再提逆周期调节 宏观政策工具箱储备充足留有后手】面对经济运行中“新的困难挑战”，7月24日召开的中央政治局会议提出，“要精准有力实施宏观调控，加强逆周期调节和政策储备”。这是2020年以来中央政治局会议再度提及“逆周期调节”。这释放出宏观政策有望加力稳增长的信号。分析人士普遍认为，中央对于当前经济存在的问题有充分认识，将进一步提升对实体经济的支持力度和政策的精准性。宏观政策依然具备发力空间，政策工具箱总体储备充足、留有后手，可应具体需求相机抉择。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4268090.d.html</link>
            <guid>3195627</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:26:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部门表态后，上海二手房看房增加】 7月31日晚，上海中原地产市场分析师卢文曦向记者展示了一组先行指标，“刚刚过去的一周，中原地产二手房报价指数又往上涨了一点，挂牌量又开始活跃，原先已经从13000套的位置滑到10000套上下了，上周突然回升到11000套。房东挂牌的动力又多了，看房人也多起来了，这些都能直观感受到。”7月30日、31日，上海二手房网签数据均超过500套，分别为550套和585套，相较之前的日均400套，增幅超过37%。（每日经济新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4267622.d.html</link>
            <guid>3195626</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:25:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：预计PC产业链厂商有望优先受益需求复苏 同时看好AI算力需求仍是服务器市场中期成长主线】 中信证券研报表示，英特尔发布2023Q2财报，同时公司2023Q3业绩指引亦高于市场预期。背后来看，中信证券认为，PC市场恢复积极，AI领域增长机会强劲，传统服务器市场接力温和复苏，英特尔、AMD新品推动更新迭代浪潮下存在加速增长机会，预计PC产业链厂商有望优先受益需求复苏，同时看好AI算力需求仍然是服务器市场中期成长主线。]]></title>
            <guid>3195625</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:24:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：核电零部件企业业绩有望得到释放】中信证券研报指出，预计后续机组核准有望稳步推进。考虑到2019年以来批复的核电机组的建设节奏，阀门等核心零部件有望在今年进入集中交付期，核电零部件企业业绩有望得到释放。同时，随着国内核电机组国产化趋势的加速，我国零部件企业订单价值量有望持续提升，中长期成长确定性强。我们认为核电零部件环节已经具备较为清晰的量利齐升逻辑，建议关注在手订单饱满的核电阀门龙头；具备高端密封产品优势的机械密封龙头；在三/四代核电领域实现国产化的特种电机龙头；受益乏燃料贮运及后处理需求的龙头；材料端，关注在核级海绵锆领域拥有国内唯一自主知识产权的企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4267301.d.html</link>
            <guid>3195624</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:24:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家企业捐款驰援北京河北暴雨救灾】近日，北京、河北多地出现极端降雨，引发洪涝和地质灾害，牵动着社会各界的心。8月1日，@理想汽车 宣布向北京市慈善协会捐款2000万元，用于开展紧急救灾，包括灾后道路、桥梁、校园、家园等基础设施的修缮，以及困难家庭救助等领域的工作。8月2日，@小米公益基金会 发布微博称，紧急捐赠2500万元，用于保障北京、河北受灾群众的人身安全、采购紧急救灾物资和救援设备，及帮助灾后重建工作。随后，@雷军 转发该条内容。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7488899.d.html</link>
            <guid>3195623</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:20:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：存量按揭利率调整、金融助力化债推进对于银行息差将产生负向压力】 中信证券指出，存量按揭利率调整、金融助力化债推进对于银行息差将产生负向压力，预计自今年4季度开始体现在财报中，近期快速反弹背景下板块短期有波动可能。不过，一方面负债成本仍有下降空间缓释资产端利率下行压力，另一方面夯实化债推进有助长期资产负债表稳定，对于基本面长期趋势担忧的“不确定性”反而下降，银行股底部位置更加明确。下阶段关注重点是化债模式落地、金融工作会议进展等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7488534.d.html</link>
            <guid>3195622</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:19:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪股通昨日减持148只科创板股】环比上一交易日变动看，有110股获沪股通增持，和辉光电最新持股量为1391.09万股，环比增加221.12万股，增持量居前的还有东威科技、虹软科技、博瑞医药等，分别增持57.80万股、54.33万股、50.83万股，沪股通减持的有148只，减持量居前的有晶科能源、铁建重工、天合光能等，减持量分别为1426.68万股、141.20万股、125.82万股。环比变动幅度统计，增持幅度居前的有诺泰生物、泽璟制药、吉贝尔，环比分别增持171.45%、87.97%、73.93%，减持幅度居前的有海天瑞声、联瑞新材、龙芯中科等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7488460.d.html</link>
            <guid>3195621</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:19:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【161家公司获机构调研，水羊股份最受关注】近5个交易日（7月26日至8月1日）两市约161家公司被机构调研，调研机构类型显示，证券公司共对154家公司进行调研，即95.65%的上市公司调研活动有证券公司参与；基金公司调研132家，位列其后；阳光私募机构调研84家，排名第三。机构调研榜单中，共有54家公司获20家以上机构扎堆调研。水羊股份最受关注，参与调研的机构达到295家；容百科技被276家机构调研，榜单中排名第二；香飘飘、奥比中光等分别被216家、200家机构调研。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7488367.d.html</link>
            <guid>3195620</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:18:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银河证券：政策催化需求释放 家电行业有望受益】银河证券指出，展望下半年，随着消费者信心逐步恢复，竣工拉动需求逐步释放，国内家电消费有望提升；海外市场面临一定的不确定性，但由于去年同期基数走低、海外库存逐步去化，出口有望逐季改善。从估值来看，板块估值依然处于较低位置，安全边际较高。建议关注三条投资主线，一、关注高景气度空调板块，推荐美的集团、格力电器和海尔智家。二、受益于地产竣工改善的厨电，推荐老板电器、火星人和亿田智能。三、景气度有望回升的清洁电器，推荐科沃斯和石头科技。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7488145.d.html</link>
            <guid>3195619</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:17:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五角大楼：朝鲜就“美军士兵越界入朝”一事做出简短回应】据路透社报道，美国五角大楼发言人8月1日表示，朝鲜已就“美军士兵越界入朝”一事向“联合国军司令部”做出非常简短的回应。 报道称，美国五角大楼发言人帕特里克·莱德表示，“我可以证实，朝鲜已经对‘联合国军司令部’做出了回应，但我没有任何实质性的进展可以宣读。”当继续被追问时，莱德说，朝鲜向“联合国军司令部”做出的回应只是对“联合国军司令部”调查进展的“承认”，而没有提供其他关于越界入朝美士兵特拉维斯·金的详细信息。(环球网)]]></title>
            <guid>3195618</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:16:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、推动中巴全天候战略合作伙伴关系迈上新的台阶；
2、打造高质量共建“一带一路”的示范性工程（和音）；
3、中巴经济走廊首个输变电项目 助力畅通巴南北电力大动脉；
4、三部门解读《关于实施促进民营经济发展近期若干举措的通知》 让民营企业有真真切切的获得感（政策解读）；
5、交通运输持续恢复整体好转（经济新方位·年中数据观察）；
6、农业农村部强化技术指导保障秋粮生产；
7、五部门发布通知 开展“一链一策一批”中小微企业融资促进行动；
8、张国清在北京市指导防汛抢险救灾工作时强调 全力做好抢险救援应急处置 尽快恢复正常生产生活秩序；
9、海河流域洪水防御应急响应升至最高级别——争分夺秒 全力保障人民群众生命财产安全；
10、中国气象局提醒——华北地区未来几天次生、衍生灾害风险较高；
11、自贸“试验田”如何再提升（人民时评）；
12、国家有关部门印发通知 进一步促进脱贫人口持续增收；
13、优化营商网络环境 保护企业合法权益 清朗专项行动处置8425个账号；
14、中国人民银行、国家外汇局部署下半年工作 精准有力实施宏观调控；
15、上半年铁路完成固定资产投资增长6.9%，促进建材、工程机械等关联产业发展 超3000亿元铁路投资助力稳增长（经济聚焦）；
16、与重庆往来交通便利、产业协同配套 四川广安加快跨省域融合发展；
17、上半年我国规上互联网企业完成互联网业务收入6433亿元；
18、交易量5万吨，交易金额130万元 西藏首单林草碳汇交易签约；
19、创新体制机制、营造科研环境，湖北武汉——搭建一流平台 引进优秀人才（让更多基础研究人才竞相涌现）；
20、教育系统会同相关部门和地方优化服务保障 多措并举鼓励毕业生基层就业（做好高校毕业生就业工作）；
21、二季度跨省直接结算2854.13万人次 异地就医更加便捷；
22、日方渲染所谓“中国威胁”蛊惑不了世人（钟声）；
23、快递最高日处理能力超7亿件，72小时准时率超80% 快递业高质量发展步伐加快（产经观察）；
24、巩固优势产业领先地位（观象台·聚焦现代化产业体系②）；
25、市场监管部门开展专项行动，提高游乐园大型游乐设施管理水平 切实保障游客的安全（消费视窗）；
26、持续优化消费金融产品和服务（市场漫步）。]]></title>
            <guid>3195617</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:16:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有：
1、习近平对防汛救灾工作作出重要指示 要求全力搜救失联被困人员 尽最大限度减少人员伤亡 紧盯防汛重点部位 落实落细各项防汛措施 全力保障人民群众生命财产安全和社会大局稳定 李强作出批示；
2、习近平就巴基斯坦开普省自杀式炸弹袭击事件向巴基斯坦总统阿尔维致慰问电 李强向巴基斯坦总理夏巴兹致慰问电；
3、经中央军委批准 《习近平强军思想学习纲要（2023年版）》印发全军；
4、开局之年，总书记这样引领高质量发展；
5、中央军委印发《关于围绕实现建军一百年奋斗目标全面加强军队党的建设的意见》；
6、湖北鄂州着力推进城乡发展一体化。]]></title>
            <guid>3195616</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:16:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【讯飞星火APP已在苹果应用商店恢复上架】讯飞星火APP已在苹果应用商店恢复上架，版本更新为1.3.04。科大讯飞昨日深夜在互动平台表示，“讯飞星火APP正在升级优化，华为应用商店的讯飞星火APP新版本已于8月1日升级完毕。苹果商店尚在更新中。讯飞星火认知大模型V2.0升级发布会将于8月15日举办，届时会发布多模态生成、代码生成能力及行业产品等多项能力及应用。”]]></title>
            <guid>3195615</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:15:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三峡能源云南峨山昔古牙等3个项目并网发电】 据中国三峡能源消息，7月31日，三峡能源云南峨山昔古牙300兆瓦光伏项目顺利并网发电。该项目采用光伏复合项目开发模式，预计年平均发电量约5亿千瓦时。同日，三峡能源云南师宗蒋家坡200兆瓦光伏项目顺利并网发电。项目建成后，预计年平均发电量约2.98亿千瓦时。此外，7月28日，三峡能源云南永胜红土地160兆瓦光伏项目顺利并网发电。该项目全容量并网发电后年平均上网电量约2.5亿千瓦时。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4264792.d.html</link>
            <guid>3195614</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:15:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[野村证券日股跌超7%，其一季度净利润低于预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7487651.d.html</link>
            <guid>3195613</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:15:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称三星将向英伟达供应HBM3】 半导体行业消息人士透露，三星电子目前正与英伟达就HBM3技术验证和先进封装服务展开合作。一旦完成技术验证程序，三星将向英伟达供应HBM3，并有望负责将单个GPU芯片和HBM3加工成 H100的先进封装。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7618253.d.html</link>
            <guid>3195612</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:14:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江印发《通知》，高质量推进户籍制度改革】近日，浙江省政府办公厅印发《关于高质量推进户籍制度改革的通知》，部署全省高质量推进户籍制度改革工作，加快推进以人为核心的新型城镇化。《通知》明确，浙江全面放开放宽城镇地区落户限制，放开人才落户，放宽投靠落户，实行户籍准入年限累计互认。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7618205.d.html</link>
            <guid>3195611</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:14:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风卡努向浙江至福建沿海靠近 已致日本冲绳县1人死亡】 据央视新闻，8月2日7时，今年第6号台风“卡努”（超强台风级）的中心位于浙江玉环东偏南方向约610公里。 “卡努”将以每小时10-15公里的速度向西偏北方向移动，强度还将有所增强，即将进入我国东海，然后逐渐向浙江中部至福建北部一带沿海靠近。 杭州湾、浙江沿海、福建沿海、台湾岛沿海将有6-8级、阵风9-10级的大风。 据日本广播公司（NHK）当地时间8月2日报道，截至当地时间6时，超强台风“卡努”已导致冲绳县内各地约21.5万户停电，1名男性老人死亡，至少23人受伤。 当地时间6时，冲绳县那霸市观测到的最大瞬间风速超过每秒50米，市内持续强降雨。日本气象厅提醒继续警惕暴雨强风可能造成的灾害。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7618043.d.html</link>
            <guid>3195610</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:14:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中金：下半年建筑行业聚焦政策催化和结构性高景气】中金公司研报表示，当前我们继续看好建筑行业两类机会，一是国企改革和“一带一路”主题，当前主要标的估值回归历史低位区间，潜在政策催化下估值修复空间广阔，看好建筑央企，二是个股基本面边际向上驱动股价上行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7617139.d.html</link>
            <guid>3195609</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:11:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日经225指数回落至33000点下方，日内跌1.41%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxi9435673.d.html</link>
            <guid>3195608</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:10:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【致远互联：云平台入选信通院《高质量数字化转型产品及服务全景图（2023）》】 致远互联消息，近日，2023数字生态发展大会暨中国信通院“铸基计划”年中会议在京召开。会上，中国信通院“铸基计划”发布了《高质量数字化转型产品及服务全景图（2023）》，盘点数字化转型领域具有突出表现的企业典型，致远互联新一代云原生COP-V8 PaaS平台通过评估，成功入选全景图。在标准编制方面，致远互联被评为“集成平台即服务（iPaaS）系列标准贡献单位”、“TISC企业级平台工程综合能力要求标准贡献单位”、“组装式应用开发平台系列标准参编贡献单位”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxi9435351.d.html</link>
            <guid>3195607</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:08:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄总统普京会见联邦委员会主席 听取战备汇报】 据央视新闻，俄罗斯总统普京8月1日在克里姆林宫会见俄罗斯联邦委员会主席马特维延科。马特维延科向普京报告了目前俄罗斯政府为支持前线俄罗斯士兵所采取的措施。俄总统新闻秘书佩斯科夫表示，目前乌克兰发动的无人机袭击威胁确实存在，俄方正在采取相应的应对措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuawz7782423.d.html</link>
            <guid>3195606</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:08:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北决定启用永定河泛区】据“中国水利”消息，根据来水情况，河北省决定8月2日6时启用永定河泛区。永定河泛区是98处国家蓄滞洪区之一，位于永定河中下游，涉及河北省廊坊市广阳区、安次区、永清县，北京市大兴区和天津市武清区、北辰区，蓄洪容积约4亿立方米，是永定河流域防洪工程体系的重要组成部分。水利部已提前发出通知，要求河北省水利厅、天津市水务局督促地方提前做好人员转移安置、围堤隔堤巡查防守等泛区运用准备。运用前，永定河泛区人员已全部转移。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7616156.d.html</link>
            <guid>3195605</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:07:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日韩股市低开 日经225指数开盘跌1.1%】日经225指数低开1.1%，报33123.12点；东证指数低开0.9%，报2316.14点。韩国首尔综指低开0.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxh4391483.d.html</link>
            <guid>3195604</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日财经日历大事件提醒】经济数据关注：20:15 美国7月ADP就业人数变动（预估19万，前值49.7万）。全球央行和政府动态关注：15:00 泰国央行利率决策（预估2.25%，现值2.00%）；3日05:30 巴西央行利率决策（预估13.50%，现值13.75%）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7613781.d.html</link>
            <guid>3195603</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:59:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【隔夜外围市场综述】

一、美国股市：推动股市较去年10月低点上涨近30%的涨势在8月初暂歇，投资者等待非农就业数据。标普500指数下跌0.3%，报4576.73点；道指上涨0.2%，报35630.68点；纳指下跌0.4%，报14283.91点。

中概股：金龙中国指数下跌2.0%, 报7701.81点，蔚来汽车、京东对指数拖累最大。

二、美国债市：美国国债下跌，由于政府预算赤字扩大，市场预计长期国债发行规模将会增加。30年期国债收益率升至去年11月以来最高。2年期国债收益率上涨2.5个基点，报4.9016%；5年期国债收益率上涨3.9个基点，报4.216%；10年期国债收益率上涨6.4个基点，报4.023%；30年期国债收益率上涨8.2个基点，报4.0919%。

四、大宗商品

①原油：受制于市场避险情绪和技术阻力，原油在夏季清淡交投中未能延续涨势。WTI原油期货下跌0.5%，报81.37美元/桶；ICE布伦特原油期货下跌0.6%，报84.91美元/桶。

②基本金属：铜价从三个月高点回落，LME期铜下跌2.3%，报8,631.00美元/吨；LME期铝下跌1.2%，报2,255.50美元/吨；LME期锌上涨0.2%，报2,569.00美元/吨。

③贵金属：现货金价在创3月份以来最大月度涨幅后回落。COMEX期金下跌1.5%，报1,978.80美元/盎司；COMEX期银下跌2.6%，报24.3260美元/盎司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxh4390660.d.html</link>
            <guid>3195602</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:57:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华泰证券：港股高教配置机会或已现 建议关注基本面及现金流稳健、高股息率标的】 华泰证券研报表示，职业教育长坡厚雪，职教改革政策持续优化完善，民办高等教育应用型导向明确、办学机制灵活，作为职教改革主阵地有望持续受益。港股民办高等教育头部公司基本面稳健，现金分红稳定，当前静态股息率约4%-9%，PE（TTM）不足10倍，估值修复空间大，性价比高。随着港股β改善预期升温，民办高等教育板块作为前期超跌的板块之一有望迎来反弹机会。建议关注基本面及现金流稳健、高股息率标的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7612996.d.html</link>
            <guid>3195601</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:56:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行6月会议纪要：一名成员表示，必须避免退出收益率曲线控制（YCC）引发的利率飙升。成员们认为不需要对收益率曲线控制进行操作性调整。]]></title>
            <guid>3195600</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:54:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：原油再度走强 重视相关板块投资机会】中信建投研报表示，伴随美联储加息周期进入尾声，原油市场金融情绪转暖。而现实供需维持紧平衡，预计高油价仍将延续。基于上述判断，中信建投看好以下三个板块的投资机会：（1）上游油气开采板块直接受益于油价走强（2）炼化板块有望迎来阶段性库存收益（3）生物柴油板块间接受益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7612623.d.html</link>
            <guid>3195599</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:54:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行6月会议纪要：应早日讨论收益率曲线控制的处理方式，但一些成员表示，过早调整政策可能意味着日本央行将失去实现价格目标的机会。一位成员表示，不能排除日本央行低估了物价上涨的可持续性的可能性。]]></title>
            <guid>3195598</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:53:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行6月会议纪要：一位成员表示，日本央行必须在关注政策副作用的同时维持货币宽松。]]></title>
            <guid>3195597</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:53:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行6月会议纪要：一位成员表示，在企业越来越热衷于提高工资和投资的时候，转变政策还为时过早。]]></title>
            <guid>3195596</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:53:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行6月会议纪要：许多成员表示，维持货币宽松政策以支持企业工资和价格设定行为的变化是合适的。]]></title>
            <guid>3195595</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:53:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：政策预期改善，情绪指数月末大幅攀升】 中信建投指出，7月投资者情绪指数经历了先降后升的过程。7月上旬、中旬情绪指数从最高24的位置逐步滑落。到7月19日，投资者情绪指数各分项指标已经呈现量价齐跌的特征，市场对于基本面、资金面和政策面预期均大幅调低。然而，随着政治局会议政策定调大幅超出市场预期，情绪指数25日随即开始大幅攀升，28日和31日两天情绪上升幅度更大。到7月末，情绪指数已经升至38附近。我们预计8月情绪指数有望继续攀升，推动市场进一步走强。从去年以来情绪指数长期陷入10-55的震荡区间来看，目前情绪指数仍有一定的上行空间，本轮行情尚未结束。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7612257.d.html</link>
            <guid>3195594</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:53:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风卡努还将有所增强 卡努向浙江至福建沿海靠近】今早7时，今年第6号台风卡努（超强台风级）的中心位于浙江玉环东偏南方向约610公里。“卡努”将以每小时10-15公里的速度向西偏北方向移动，强度还将有所增强，即将进入我国东海，然后逐渐向浙江中部至福建北部一带沿海靠近。杭州湾、浙江沿海、福建沿海、台湾岛沿海将有6-8级、阵风9-10级的大风。注意防范！]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7612173.d.html</link>
            <guid>3195593</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:52:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据@乐行上海 受天气影响，7时03分起，三岛客运堡宝线停航。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxh4389211.d.html</link>
            <guid>3195592</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:52:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：电力一次设备量利齐升，海外市场需求旺盛】 中信建投指出，电源端投资已进入高景气周期，输变电核心一次设备量利齐增，网内输变电采购总额高增，前两批次同比+50%以上；网外市场由新能源装机高增带动变压器等需求旺盛；海外需求高增，2023H1变压器、高压开关等出口额增速超25%。核心原材料（硅钢、铜）价格下行，毛利持续修复。产量增速不及需求增速，供需偏紧，整体表现出量利齐增的趋势。我们继续看好电源投资，电力一次设备，特高压（项目推进带来的结构性机会）等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7611935.d.html</link>
            <guid>3195591</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:51:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行6月会议纪要：成员们一致认为，日本央行必须维持当前的货币宽松政策，以稳定、可持续地实现物价目标。]]></title>
            <guid>3195590</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:51:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Meta开始对加拿大用户屏蔽新闻链接】Meta方面8月1日表示，已开始阻止加拿大的Facebook和Instagram用户访问新闻链接，以回应加拿大立法要求数字平台向其国内媒体付费的要求。加拿大政府迅速谴责此举“不负责任”，并表示全世界都在关注加拿大的这一进程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7611763.d.html</link>
            <guid>3195589</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:50:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：2023年第二季度中国消费级VR产品销量同比增长1%】 据CINNO Research统计数据显示，2023年第二季度中国VR消费级市场销量合计15.5万台，同比增长1%，环比销量下滑10%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxi9432892.d.html</link>
            <guid>3195588</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:49:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【促进消费应用，信用卡分期瞄准专项场景】 据北京商报，8月1日，记者注意到，近日，交通银行、重庆银行、钦州市区农村信用合作联社等多家银行及其分支机构推出了信用卡专项分期优惠活动，消费场景涉及购车、家电、学费、商超等多领域。对此，分析人士指出，在信用卡发卡规模增速趋稳、行业增量空间收窄的背景下，用户活跃和促进消费应用成为信用卡竞争的制胜关键，各家银行相继推出信用卡专项分期活动，一方面旨在借助当前良好消费环境来促进消费，另一方面也试图在激烈的信用卡市场竞争中抢占先机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxh4388602.d.html</link>
            <guid>3195587</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:49:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【57家公司发布股票回购相关公告，东亚药业回购预案金额最高】Wind数据显示，8月2日，共57家公司发布股票回购相关公告。其中3家公司披露股票回购预案，46家公司披露股票回购实施进展，8家公司回购方案已实施完毕。东亚药业回购预案金额最高，拟回购不超1亿元；披露回购进展公司中，用友网络已回购金额最高，已回购6.1亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7611256.d.html</link>
            <guid>3195586</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:48:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰财长罗伯森：需要应对全球环境的疲软。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7611215.d.html</link>
            <guid>3195585</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:47:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[麦格理：将台达电评级下调至中性，目标价335元台币。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7611193.d.html</link>
            <guid>3195584</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:47:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【分析师评美国评级被下调：一些机构只能持有3A级美债】财经网站Forexlive首席亚太货币分析师Eamonn Sheridan表示，从5月份开始，就有消息称惠誉对美国债务上限崩溃和美国治理困难的问题持非常非常谨慎的态度，而在今天终于做出了下调评级的决定。惠誉是仅次于标普和穆迪的第三大评级机构，但这对美国主权债券持有人来说不是一个积极信号。例如，一些基金被要求只持有AAA级主权债券，接下来让我们看看其余的两家评级机构是否会效仿。我认为，更令人好奇的是惠誉抛出这一重磅炸弹的时机，美国股市当时已经收盘。如果该计划是要引发市场混乱，那么这个发布时间是最具效果的。但到目前为止，外汇市场对此消息的反应相对低迷。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7611049.d.html</link>
            <guid>3195583</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:46:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中金：存量按揭降息对银行负面影响有限】 中金指出，存量按揭降息对银行负面影响有限。综合来看，尽管存量按揭利率下调对银行盈利可能造成一定影响，但提前还贷减少、后续可能的存款利率下调有望对负面影响进行充分对冲；存量按揭利率调整也体现出政策明确的稳增长导向，考虑到对宏观经济和消费的刺激作用，存量按揭利率下调对银行负面影响有限。考虑到此前市场对存量按揭降息存在一定预期、估值仍位于历史底部、后续稳增长政策有望形成支持，我们对银行股表现保持积极观点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxh4387216.d.html</link>
            <guid>3195582</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:42:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上证报刊文：7月沪深两市IPO零申报 审核注册全面放缓】上证报刊文称，“慢”成为7月IPO市场主基调，数据显示，7月仅北交所新增一家IPO申报企业，沪深交易所零申报。IPO上会家数也明显减少。数据显示，每年7月都是申报低谷，但今年7月申报家数（1家）还是少于去年（3家）和前年（2家），且以往两年7月均有企业申报科创板和创业板。在IPO审核方面，节奏也出现放缓迹象。7月共有25家公司接受交易所上市审核委员会的审核，远低于6月的54家，也低于上半年的平均水平。过会方面，25家上会企业中有22家过会，2家被否，1家暂缓审议。不具名投行人士表示，实际操作中从申报、审核到注册的进度确实有所放缓。“审核尺度从严把关”是投行人士的另一深刻感受。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxh4387002.d.html</link>
            <guid>3195581</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:41:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拓尔思：公司为杭州亚运会部分应用系统定制服务等供应商】 拓尔思8月1日在互动平台表示，公司为杭州亚运会部分应用系统定制服务、信息化建设项目和安全系统项目供应商。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7609463.d.html</link>
            <guid>3195580</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:39:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商7月调研深耕三大领域】券商2023年7月调研上市公司路径揭晓。数据显示，在7月获得券商调研的570家上市公司中，电子、计算机、医药生物等行业公司继续受到券商青睐。从细分领域看，半导体、消费电子、软件开发、计算机设备、中药等公司获券商密切关注，相关领域后市布局机遇也被业内人士看好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxh4386537.d.html</link>
            <guid>3195579</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:39:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【史丹利：公司暂未有因暴雨台风导致受灾的情况】史丹利在互动平台表示，公司暂未有因暴雨台风导致受灾的情况，公司及各子公司目前生产经营正常。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7609275.d.html</link>
            <guid>3195578</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:38:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强对流蓝色预警：内蒙古吉林等7省区市部分地区将有雷暴大风】中央气象台8月2日6时发布强对流天气蓝色预警：预计2日08时至3日08时，内蒙古中东部、黑龙江南部、吉林中西部、辽宁北部、河北北部、重庆西部和北部、台湾岛北部等地的部分地区将有8-10级雷暴大风或冰雹天气；内蒙古中东部、黑龙江南部、吉林中西部、陕西南部、湖南中北部和南部、四川东部和南部、重庆西部和东南部、贵州、云南中东部和西部、广西、广东中西部、海南岛、台湾岛北部等地的部分地区将有短时强降水天气，小时雨量30-50毫米，局地可达60毫米以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxh4386286.d.html</link>
            <guid>3195577</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:37:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中钢天源：公司电池级四氧化三锰产品与国内主要电池企业有商业合作，并已实现批量供货】中钢天源在互动平台表示，公司电池级四氧化三锰产品销量较好，具有较高的行业影响力，与国内主要电池企业有商业合作，并已实现批量供货。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxh4385976.d.html</link>
            <guid>3195576</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:36:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【监管层年内多次提及消费基础设施REITs 业内期待逐步纳入办公楼等业态类型】 据证券日报，据记者不完全梳理，截至8月1日，今年以来“消费基础设施REITs”已至少5次被政策面或监管层提及，相关落地工作已被证监会列为下半年工作重点之一。在政策支持下，消费基础设施项目持有企业发行REITs热情明显提升。据不完全统计，截至8月1日，至少有10余家企业发布筹划发行消费基础设施REITs的公告，或宣布相关布局动向。华夏基金相关负责人表示，希望在现有REITs稳步发展的基础上，未来能够逐步放开办公楼、酒店等不动产业态类型，进一步加大公募REITs的投资品类。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7608464.d.html</link>
            <guid>3195575</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:35:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北涿州受灾13.39万人】7月29日8时至8月1日11时，河北保定涿州市出现明显降水天气过程。全市平均降水量355.1毫米，最大降水量为两河村435.7毫米，多个乡镇、街道降水量均超300毫米。同时，受上游洪水过境影响，涿州市河道行洪和城市内涝风险加剧，防汛形势十分严峻。据统计，截至8月1日10时，涿州全市受灾人数133913人，受灾面积225.38平方公里。截至7月31日17时，已统计农业受灾面积9726亩。（人民日报综合）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxh4385490.d.html</link>
            <guid>3195574</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:34:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国10年期国债收益率早盘下跌3BP，至4.013%]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7608115.d.html</link>
            <guid>3195573</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:33:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【资金涌入 巨无霸ETF规模再创新高】国内最大的股票ETF再创规模新高。数据显示，华泰柏瑞沪深300ETF最新份额达到224.48亿份，规模达到916.99亿元，另外两只规模超500亿元的“巨无霸”宽基指数ETF规模也持续增长。事实上，截至7月31日，已有14只宽基指数ETF和11只窄基指数ETF的规模超过100亿元。业内人士认为，在市场回暖的过程中，宽基指数具备较好的反弹动能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxh4384498.d.html</link>
            <guid>3195572</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:30:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郭明錤：常温常压超导体若能顺利商业化，将对计算器与消费电子领域的产品设计有颠覆性的影响】 天风国际证券分析师郭明錤认为，常温常压超导体商业化的时程并没有任何能见度，但未来若能够顺利商业化，将对计算器与消费电子领域的产品设计有颠覆性的影响。计算器与消费电子的技术与材料创新，都是为了要实现高速运算、高频高速传输、小型化等要求，而超导状况 (电阻消失) 特性将会颠覆既有的产品设计与材料/技术采用，如：不再需要散热系统、光纤/高阶CCL被取代、先进制程门坎降低等，让即便是小如iPhone的行动装置，都能拥有与量子计算机匹敌的运算能力。]]></title>
            <guid>3195571</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:29:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【PIMCO前CEO埃里安：惠誉下调美国评级之举可能会被市场无视】太平洋投资管理公司（PIMCO）前CEO埃里安表示，我对这一声明的许多方面以及发布这一声明的时机到非常困惑。我想我不会是唯一一个这么想的人，看到这一点的绝大多数经济学家和市场分析师可能同样对所引用的原因和时机感到困惑。总的来说，这一声明更有可能被市场无视，不太可能对美国经济和市场产生持久的破坏性影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxh4383820.d.html</link>
            <guid>3195570</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:27:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西共体国防参谋长委员会将开会讨论尼日尔局势】 据央视新闻，当地时间8月1日，西非国家经济共同体（西共体）官网披露，西共体国防参谋长委员会将于8月2日至4日在尼日利亚阿布贾举行会议，讨论尼日尔共和国的政治局势。西共体在7月30日举行的特别峰会上指出，尼日尔军方如果未能在7天内交出权力，西共体将采取一切必要措施，包括使用武力恢复该国宪法秩序。西共体国防参谋长委员会召开会议或将讨论军事干预的具体细节和方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7606545.d.html</link>
            <guid>3195569</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:26:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：惠誉剥夺美国最高级信评 美国国债期货在亚洲盘初走高】 美国被惠誉剥夺了最高级的主权信用评级，重演了十多年前标普的那一举动。惠誉目前对美国的评级为AA+，比AAA低一档，该评级机构对美国的展望为稳定。穆迪目前对美国主权债给予了Aaa的最高评级。标普的评级为AA+，比最高评级低一档。该公司曾在债务上限危机后于2011年取消了美国的最高评级。财政部长珍妮特·耶伦对此作出了回应，称此举“任意”且急于“过时”数据。消息公布后，美国国债期货在亚洲盘初走高。美元兑欧元和日元下跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxh4383553.d.html</link>
            <guid>3195568</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:26:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两部门：因灾返贫风险农户 可先落实帮扶措施】 据央视新闻，针对洪涝等自然灾害对一些地区造成影响。农业农村部、国家乡村振兴局近日印发通知，对各地有因灾返贫风险的农户，符合政策规定的，可通过设立绿色通道，先落实帮扶措施再及时完善手续，切实防止因灾返贫。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuawz7776892.d.html</link>
            <guid>3195567</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:23:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扬州纳米园和坤鼎欧洲智造园项目签约】 据扬州发布消息，8月1日下午，扬州纳米园（中科纳米科技创新产业集群）和坤鼎（扬州）欧洲智造园项目签约仪式在扬举行。据了解，扬州纳米园项目总投资约20亿元，拟建设纳米航天防护涂层、科技玻璃等制造工厂和龙头企业智能工厂、研发中试共享车间等科技创新产业集群项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7606019.d.html</link>
            <guid>3195566</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:23:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雷雨云团已减弱移出，北京解除雷电黄色预警】据北京市气象局消息，目前，影响本市的雷雨云团已减弱移出，解除雷电黄色预警信号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxh4382967.d.html</link>
            <guid>3195565</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:23:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国务卿布林肯将在8月3日当地时间上午10点在联合国安理会发表讲话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7605787.d.html</link>
            <guid>3195564</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:22:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水泥和炭黑制成新型超级电容器】美国麻省理工学院的一项新研究表明，人类拥有的最普遍且历史悠久的两种材料——水泥和炭黑，可能是构成一种新的、低成本储能系统的基础。以特定的方式将它们结合在一起，会得到一种导电纳米复合材料。该技术可促进太阳能、风能和潮汐能等可再生能源的使用，使能源网络在可再生能源供应波动的情况下保持稳定。相关论文1日发表在《美国国家科学院院刊》上。]]></title>
            <guid>3195563</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:16:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外资持续流入，券商认为A股8月有望震荡向上】 经历连续2个交易日的冲高后，8月1日A股三大指数震荡回调，但北向资金仍然保持净流入态势。展望8月后市行情，业内人士认为，政策利好有望带动增量资金进入市场，市场有望震荡向上。行业配置方面，半导体产业链、新能源车产业链、耐用消费品等值得关注。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxi9428678.d.html</link>
            <guid>3195562</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:16:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【8月份流动性压力整体可控 业界预计三季度存降准可能】展望8月份流动性，中信证券首席经济学家明明在接受记者采访时分析称，8月份存在一定流动性缺口，但整体压力可控。中信建投证券研报预计，货币政策在经济实质性回暖前不会转向，三季度存在降准可能，降息最早可能在四季度中后期出现。在此背景下，短端利率上行空间有限。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxi9428459.d.html</link>
            <guid>3195561</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:14:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年以来A股超200家公司完成定增方案】8月1日，A股共9家公司发布定增相关公告。其中，博通股份最新披露了股票定增预案，另有7家定增预案获股东大会通过，以及1家定增方案停止实施。Wind数据显示，截至目前，今年以来A股已有超过200家公司公告完成定增方案。从完成定增方案的上市公司募资投向来看，用于融资收购其他资产、项目融资两项居多。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxh4379665.d.html</link>
            <guid>3195560</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:11:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财政部今天在香港发行120亿元人民币国债】今天（8月2日），财政部在香港特别行政区面向专业投资者招标发行120亿元人民币国债，其中，2年期60亿元，3年期30亿元，5年期30亿元。这是继6月14日后，财政部今年在香港特别行政区发行的第二期人民币国债。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7602414.d.html</link>
            <guid>3195559</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:10:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米公益基金会捐赠2500万元驰援北京、河北暴雨救灾】8月2日早间消息，小米公益基金会发布公告，捐赠2500万元驰援北京、河北暴雨救灾，用于保障北京、河北受灾群众的人身安全采购紧急救灾物资和救援设备，及帮助灾后重建工作。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxh4379230.d.html</link>
            <guid>3195558</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:08:48 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>