<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Thu, 06 Jun 2024 23:17:37 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【地中海饮食有助降低女性死亡风险】美国布莱根妇女医院对25000多名初始健康的美国女性进行了长达25年的跟踪调查，发现摄入地中海饮食较多的人，全因死亡率降低23%，同时可降低癌症和心血管疾病死亡率。该饮食方式主要摄入坚果、水果、蔬菜、全谷物和豆类等，主要脂肪来源是橄榄油，还包含适量的鱼类、家禽、乳制品、鸡蛋及少量肉类和加工食品。相关研究发表于最新一期《美国医学会杂志》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwhnh4288939.d.html</link>
            <guid>3647933</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 23:15:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥比索重挫 执政党致力于通过改革方案】墨西哥比索大跌，此前，墨西哥众议院执政党领袖表示，议员们将寻求通过由总统洛佩斯提出的一系列改革方案。这些改革可能会取消对政府权力的约束。X平台上分享的视频显示，众议院执政党领袖Ignacio Mier表示，议员们将开始讨论，以便在9月新一届国会就职时就改革方案进行投票。由于墨西哥的制度可能会在当选总统Claudia Sheinbaum于10月份上任之前进行全面改革，比索重挫近3%，报1美元兑18比索，在主要货币表现最差，迈向10月份以来最弱收盘水平。比索的1个月隐含波动率指标也在上述视频发布后跃升，达到14.8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwhnm5448077.d.html</link>
            <guid>3647931</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 23:14:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保障农业生产 水利部积极做好水旱灾害防御工作】水利部有关负责人6日介绍，今年我国汛情来得早，旱情局部重，水利部积极做好水旱灾害防御，保障农业生产。针对今年汛情，水利部及时启动洪水防御应急响应，派出11个工作组赴广东、广西等地指导。调度大中型水库1930座，拦洪262亿立方米，减淹耕地192万亩。针对云南等地旱情，水利部启动干旱防御应急响应，派出4个工作组、专家组赴旱区指导，确保城乡居民饮水安全，保障灌区农作物时令灌溉用水需求。同时，协调安排中央水利救灾资金1.74亿元支持云南、四川抗旱工作。据预测，今年6至8月我国旱涝并重、涝重于旱，暴雨洪水等极端事件可能多发频发重发，水旱灾害防御形势严峻。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwhnm5447629.d.html</link>
            <guid>3647928</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 23:12:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【环球时报社评：高考代表的精神是中国竞争力的一部分】在科技发展日新月异、国际局势风云变幻的今天，以公平竞争、奋斗进取、为国立志等为代表的高考精神内涵，实际上已构成中国竞争力不可或缺的一部分。 高考坚持的公平竞争原则，是国家竞争力的制度性保障。高考制度实施至今，也曾经历多次改革，但始终没变的宗旨是公平竞争，不断优化的规则是为了更合理的公平竞争。公平竞争是一座灯塔，为无数学子点亮成功的梦想；它也是一把让人信服的尺子，为国家建设“测量”出优秀的人才。高考考生的增多、高考蓄水池的扩大，证明了这一制度在中国社会的广泛认可度，也体现了它对促进全民素质提高的积极作用。 高考不仅从制度上有力保障了人才选拔的公平性，也成为中国社会的信誉基石之一，是构成中国竞争力的重要底气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwhnm5447395.d.html</link>
            <guid>3647926</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 23:11:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、加快推进城市房地产融资协调机制落地见效（政策解读·促进房地产市场平稳健康发展）；
2、谱写陕西新篇 争做西部示范 坚定不移推动高质量发展（推动高质量发展·权威发布）；
3、长三角一体化发展高层论坛举行 发布实事项目清单；
4、全体人民共同富裕的现代化具有世界意义（国际论坛·读懂中国·读懂中国式现代化）；
5、链接超九十一万台设备，全国农机作业指挥调度平台正式投用 “云”上约农机 夏收更高效（一线调研）；
6、推动红色旅游高质量发展；
7、嫦娥六号完成月球轨道交会对接与在轨样品转移；
8、湖南出台举措鼓励大学生创业；
9、青海省西宁市城东区搭建平台 “共富工坊”助力就业增收；
10、中西加强电动汽车产业合作；
11、哈萨克斯坦促进交通运输业发展；
12、泰国今年前五月入境游客人数创新高；
13、首届非洲AI技术发展高级论坛通过“拉巴特共识”；
14、欧洲央行宣布降息25个基点；
15、住房城乡建设部——抓好今年城镇老旧小区改造工作（新闻链接）。]]></title>
            <guid>3647923</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 23:08:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有：
1、中国、吉尔吉斯斯坦、乌兹别克斯坦三国元首视频祝贺中吉乌铁路项目三国政府间协定签署；
2、习近平复信美国肯恩大学校长雷波列特；
3、压紧压实强基固本政治责任 全面提高基层党建工作质效——2023年度党委（党组）书记抓基层党建工作述职评议考核综述；
4、全国政协十四届常委会第七次会议闭幕 王沪宁主持并讲话；
5、韩正同巴西副总统阿尔克明举行会谈并共同主持中巴高层协调与合作委员会第七次会议；
6、中国新能源产业发展是全球性贡献和机遇；
7、长三角先进材料研究院加强科技和产业融合——一条创新链 “链”成一体化（高质量发展调研行）；
8、冬小麦收获进度过半（新数据 新看点）日机收面积连续9天超1000万亩。]]></title>
            <guid>3647922</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 23:08:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汽车产业链公司扎堆赴港上市】 5月31日，内地最大二手车交易平台——汽车街正式登陆港交所，上市首日股价涨幅一度超过60%；同日，内地最大的实时公交信息平台“车来了”的母公司MetaLight Inc.向港交所递交上市申请；5月29日，内地智能网联汽车（ICV）仿真测试企业赛目科技向港交所递交招股书；5月28日，房车品牌新吉奥向港交所递交了招股书……今年来，至少有15家汽车产业链企业扎堆冲刺港股上市，包括电池正负极材料、智能驾驶、出行等相关领域。（上海证券报）]]></title>
            <guid>3647921</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 23:06:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK集团会长崔泰源与台积电董事长魏哲家会面。两家公司同意在人工智能芯片（AI chips）领域加强合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwhnf0366812.d.html</link>
            <guid>3647919</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 23:04:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击加沙地带中部难民营致5人死亡】巴勒斯坦加沙地带消息人士7日告诉新华社记者，以色列军队6日晚袭击了加沙地带中部努赛赖特难民营的一座建筑，造成包括该难民营一名管理者在内的5人死亡。 消息人士说，这名管理者是巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）成员，其数名家人也在此次袭击中丧生。由于以军持续轰炸以及车辆燃油短缺，救援人员难以抵达现场实施救援。 哈马斯媒体办公室7日凌晨发表声明，谴责以军此次袭击行为，表示以军意在制造混乱，加剧人道主义危机，以色列和美国政府应对这一罪行负责。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwhnm5444563.d.html</link>
            <guid>3647918</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 23:02:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：阿根廷总统米莱改变主意，将前往意大利参加七国集团（G7）会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaei0496629.d.html</link>
            <guid>3647917</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 23:00:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法拉第未来(FFIE.O)美股盘后涨超20%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaep5574174.d.html</link>
            <guid>3647916</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 23:00:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军密集空袭加沙地带 拉法多地冲突激烈】当地时间6月6日，以色列国防军发布了在加沙地带行动的视频，并称以军继续在多地展开军事行动。巴勒斯坦武装组织则表示，在加沙地带南部城市拉法多地对以军发动了袭击。以军称，在过去一天，以军战机对加沙地带数十个目标发动空袭，其中包括武器仓库和地道竖井等巴勒斯坦武装组织的基础设施。在加沙地带中部的布雷吉难民营东部和代尔拜拉赫东部，以军发现了多条地道和大量武器。在加沙地带南部城市拉法，以军继续展开有针对性的军事行动，并与试图从拉法东部潜入以色列境内的武装人员交火。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaek4414814.d.html</link>
            <guid>3647915</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:59:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【股权投资市场降温，券商系机构转向投早投小投科技】近日，中金私募股权投资公司和保时捷旗下全资境外实体，共同发起设立的首只人民币基金完成募集并在中基协完成备案。再早几日，中金资本刚牵手潍坊金控和山东发展投资集团成立了“山东绿色发展基金潍坊基金”。从整个市场来看，像中金公司一样在股权投资业务上活跃的券商并不太多。由于从首发（IPO）渠道退出受阻，券商系股权投资机构的出资规模和单笔投资力度均有所下滑。“2024年中国私募股权市场进入了换挡调整期。”东兴投资有关负责人对记者表示，这意味着投资将更加重视质量和审慎。在这样的背景下，券商股权投资业务将往何处去？记者梳理发现，“投早投小投科技”成为今年出手的券商系机构的多数选择。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaek4414756.d.html</link>
            <guid>3647914</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:59:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌军弹药库 乌称继续与俄军激战】当地时间6日，俄罗斯国防部通报称，俄军在过去一天内在前线占据更有利位置，打击了乌军弹药库、无人机发射点、外国雇佣兵临时部署区域等目标。此外，俄军防空部队还拦截了乌军多枚火箭弹和多架无人机。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，乌军在多个方向继续与俄军展开数十次战斗。其中，波克罗夫斯克方向仍然是战斗最为激烈的地区。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaep5573922.d.html</link>
            <guid>3647913</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:58:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行业务经理眼中的5月信贷：淡化增量盘活存量是关键词】5月份金融数据公布在即，多家券商分析师在预测时都提到，考虑到实体融资需求修复进度等因素，5月份新增贷款与去年同期水平持平或略弱于去年同期，或仍呈现供给好于需求的特征。其中，企业信贷短期内可能仍处低谷；同时，楼市仍处调整期，继续制约5月居民中长期贷款增长。当银行贷款投放告别高增长后，淡化增量、盘活存量成为关键词。在银行贷款业务竞争日趋激烈的当下，如何在日益“内卷”的消费贷市场凭借差异化杀出重围；抢抓房贷政策利好机会，推动个人按揭业务发展；在整体贷款定价下行的背景下，扩大对公贷款投放力度，是众多银行需要解决的课题。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaep5573404.d.html</link>
            <guid>3647912</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:56:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【并购重组将成券业高质量发展有效途径】Wind数据显示，2024年前5个月，投行股权承销业务较去年同期明显承压，规模同比下降近八成，而债券承销业务则展现出一种稳健的态势，其承销额并未受到市场波动的影响，保持相对平稳。在业内人士看来，这一趋势可能受到市场环境的波动、投资者情绪的变动以及监管政策的调整等多重因素影响。展望未来，随着资本市场系列政策的逐步实施，市场生态正持续优化，为投行带来了新的发展机遇，尤其是资管和投行业务逐步好转，业务规模稳步提升。从行业层面看，在政策推动证券行业高质量发展的大背景下，并购重组是券商实现外延式发展的有效手段，对提升行业整体竞争力、优化资源配置以及促进市场健康发展具有积极作用，预计业内并购重组将加速推进。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaef3718650.d.html</link>
            <guid>3647911</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:55:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“两强两严”下投行新征程：坚守质量核心，稳健拓步前行】近年来，我国资本市场迎来了一系列深刻变革。监管从投融资两端双向发力，助力增量资金规模稳步提升，促进资本市场稳定健康发展。在此大环境下，投行作为资本市场的核心参与者，其项目储备及展业情况备受市场关注。记者近日在采访中了解到，在“两强两严”政策导向下，投行行业正经历着从规模扩张到质量提升、从速度优先到稳健发展的深刻转型，严守合规风控的每一道关卡，体现了“精耕细作”而非“广种薄收”的新策略，这不仅有利于行业长远健康发展，也为维护金融市场稳定和保护投资者利益奠定了坚实基础。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaek4413619.d.html</link>
            <guid>3647910</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:54:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募大力布局增强指数型基金】被动产品大发展的背景下，“进可攻退可守”的增强指数型基金获得投资者青睐，基金公司近年来也加大该类产品的布局力度。数据显示，超过70%的增强指数型基金今年以来取得超额收益。拉长时间来看，近五年来取得超额收益的增强指数型基金占比超过90%，富荣沪深300增强A的期间超额收益率高达111.71%。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaep5572871.d.html</link>
            <guid>3647909</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:54:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列被指对美发动“水军攻势”，以政府否认《纽约时报》“虚假报道”】“新一轮巴以冲突爆发以来，以色列为赢得舆论优势斥巨资发起了一场大规模的网络攻势”，据美国媒体5日报道，以色列甚至把“水军行动”搞到了美国盟友头上。除了炮制大量假新闻，该国还创建了不少虚假账号充当“水军”占领美国国会议员的社交媒体评论区、试图干预立法决策，这种“背刺盟友”的行为引发广泛批评。就连以色列国内新闻监督组织都警告该国政府少去干预别国事务，免得遭受“回旋镖”。《纽约时报》称，这场秘密宣传活动表明，以色列方面愿意不遗余力影响美国舆论对本轮巴以冲突的看法。社交媒体专家称，这是以色列政府通过这种方式影响美国政治的“首个案例”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaep5572805.d.html</link>
            <guid>3647908</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:53:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中证报头版：退市新规精准发力，促进绩差风险公司出清】退市新规的威力正在逐步显现。截至6月6日收盘，沪深两市已有33家公司触及退市标准，有20多家风险警示股票多日低于1元，面临交易类退市风险。业内人士认为，这反映出新“国九条”及其配套制度相继发布后，促进市场有效识别和出清绩差风险公司的政策效应逐步显现，投资者通过“用脚投票”的方式加速清退绩差风险公司，推动上市公司结构持续优化。同时，对退市公司违规行为的立体化追责和投资者赔偿救济机制也在同步跟进，严防上市公司“一退了之”。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaek4412415.d.html</link>
            <guid>3647907</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:51:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GAMESTOP盘后涨幅扩大至18%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaep5571233.d.html</link>
            <guid>3647906</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:49:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美方称土耳其已签署关于向美购买F-16战斗机的协议】美国国务院当地时间6月6日表示，土耳其已签署关于向美国购买F-16战斗机的要约和接受函。根据该协议，土耳其将向美国购买40架新型F-16战斗机和79套F-16战斗机现代化升级装备。目前，土耳其方面暂无官方表态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaek4411867.d.html</link>
            <guid>3647905</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:49:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲央行加入抢跑阵营，“降息之年”底色愈浓】欧洲央行正式叩开“降息”门扉！当地时间6月6日，欧洲央行宣布将三大利率均下调25个基点，主要再融资利率、边际借贷利率和存款机制利率分别下调至4.25%、4.50%和3.75%。至此，已有瑞士、瑞典、加拿大、欧洲等多家央行陆续开启降息，全球央行降息潮加速蔓延。市场颇为关注的是，美联储何时“接棒”？市场颇为关注的是，美联储何时“接棒”开启宽松周期。从相关数据来看，目前美联储降息预期仍在数据波动中“折返跑”。芝商所美联储工具显示，当前市场预期美联储将在6月、7月的议息会议上继续“按兵不动”，可能在9月首次降息。摩根士丹利全球首席经济学家塞斯·卡朋特在年中展望中表示，对于美国而言，经济增长仍较为强劲。由于出乎意料的一季度通胀数据，预计美联储将延迟降息，或在9月才开始启动。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaei0494521.d.html</link>
            <guid>3647904</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:46:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰第一季度制造业活动量季率 -0.4%，前值-0.60%。新西兰第一季度季调后制造业活动季率 0.7%，前值-0.70%。]]></title>
            <guid>3647903</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:45:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦媒体：以军空袭加沙难民营学校，至少40人死亡】据巴勒斯坦通讯社6日报道，当天凌晨，以色列军队轰炸加沙地带中部努赛赖特难民营一所学校，造成5名儿童在内的至少40人死亡，数十人受伤。报道援引消息人士的话说，以军战机对该学校至少3处教室发射了数枚导弹，空袭发生时学校内有数千名无家可归者居住。《以色列时报》6日报道称，以色列国防军当天发表声明，证实对努赛赖特难民营的一所联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（近东救济工程处）下设学校发动空袭。以军称，其根据情报判定，部分参与去年10月7日对以色列发动袭击的巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）武装人员藏身在该学校中，并在此持续策划和指挥对以色列的袭击。多名武装人员在袭击中被打死，未听说有平民伤亡。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaek4411214.d.html</link>
            <guid>3647902</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:45:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【9年“巨无霸”商标争夺战，麦当劳在欧盟败给爱尔兰快餐连锁店】在经过9年漫长的法律战后，美国快餐巨头麦当劳在欧盟输给了一家名不见经传的爱尔兰快餐连锁店。英国《卫报》5日称，这家爱尔兰快餐连锁品牌名称为“超级汉堡”（Supermac's），成立于1978年，其销售的快餐食品与麦当劳类似，而“超级汉堡”品牌的英文名与麦当劳主打产品“巨无霸”汉堡的英文名（Big Mac）有些相似之处。《卫报》称，“超级汉堡”2015年申请在欧盟注册其品牌商标，准备在欧盟各国开连锁店，但遭到早已在欧盟广泛布局的麦当劳的反对，理由是“超级汉堡”和“巨无霸”的英文名过于相似，容易引起消费者混淆。报道称，麦当劳2016年在这场官司中占据优势，尽管“超级汉堡”这一品牌名称可用于注册餐厅，但其旗下的产品名称却遭到限制。次年，“超级汉堡”向欧盟知识产权办公室提出申诉，指控麦当劳以提前注册相关商标的手段来遏制未来竞争对手，属于“商标霸凌”。为此，“超级汉堡”要求取消麦当劳在欧盟境内注册的“巨无霸”商标，该商标不仅涉及食品品类，还包括餐厅名称。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaek4411003.d.html</link>
            <guid>3647901</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:44:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国第一季度约60%的电力来自可再生能源】当地时间6月6日，德国联邦统计局发布的最新数据显示，2024年第一季度德国生产并输入电网的电量为1215亿千瓦时，其中58.4%的电力来自可再生能源。这是自2018年以来，可再生能源发电在第一季度所占比例最高的一个季度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaep5570197.d.html</link>
            <guid>3647900</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:43:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外资争议加剧，曼城起诉英超规则“存在歧视”】面对此前英超联赛提出的115项诉讼，英超冠军曼城俱乐部不甘示弱，反诉英超规则存在歧视。据英国《泰晤士报》5日报道，曼城针对英超的诉讼案将在本月10日开庭。曼城这次诉讼是试图推翻英超于2021年制定的关联交易规则，此规定限制俱乐部利用与其所有者相关联的公司达成赞助协议来增加收入来源、扩大支出空间。由于曼城由阿联酋财团拥有，且与相关联的伊蒂哈德航空有赞助合同，受到上述规定影响。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaep5570168.d.html</link>
            <guid>3647899</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:43:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【持刀袭击事件后，德总理朔尔茨公开表态：要将犯罪移民逐回原籍国】在西部城市曼海姆5月底发生持刀袭击事件后，德国总理朔尔茨6日公开表示，为消除欧洲议会选举的安全隐患，他支持将寻求庇护的、有刑事犯罪记录的移民驱逐回其原籍国。据德新社报道，曼海姆市5月31日发生持刀袭击案件：1名25岁的阿富汗移民用刀刺伤了反伊斯兰运动“欧洲和平”集会的5名参与者及1名处理警情的警察。这名警察后来不治身亡，年仅29岁。这一袭击轰动德国，引发关于是否应该驱逐阿富汗人的辩论。对于这一袭击，朔尔茨说：“这里（德国）容不得严重犯罪分子和恐怖主义威胁。在这种情况下，德国的安全利益高于犯罪者的保护利益。任何美化恐怖主义犯罪的人也应被驱逐出境。”根据朔尔茨的说法，德政府正在就具体实施措施与阿富汗进行谈判。与此同时，德政府还计划收紧刑法，让袭击警察和政治人物的人受到更严厉的惩罚。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaef3717040.d.html</link>
            <guid>3647898</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:43:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【LV衬衫被指“挪用”罗马尼亚传统服饰，罗马尼亚文化部长回应】综合罗马尼亚媒体Romania-Insider和美联社日前的报道，法国奢侈品牌路易威登（LV）2024年发布的一款衬衫单品被指“文化挪用”罗马尼亚传统服饰。有罗马尼亚团体发现，这款衬衫中的设计元素和灵感来自于本国传统服饰“ia”。这种妇女服装的特色在于复杂的刺绣和流苏，其作为该国丰富民间文化的象征，2022年还被联合国教科文组织列入了非物质文化遗产名录。对此，罗马尼亚文化部长图尔坎在社交平台上表示，将要求路易威登承认这款特有的传统衬衫款式的遗产属性和文化价值，“这也是一个让国际社会承认罗马尼亚传统‘不可估量价值’的机会”。而罗马尼亚乡村博物馆馆长则表示：“你无法阻止那些时尚大牌获取灵感，如果我们能将传统衬衫打造成欧洲品牌，而不是藏在博物馆里，那么即使是路易威登也必须提到它的文化根源。”路易威登方面对此还没有做出回应。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaek4410008.d.html</link>
            <guid>3647897</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:40:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：用“超人”单词做密码，不新鲜还危险】 近期的一项研究发现，许多人会用流行文化中的人名或角色名字来设置密码，其中“超人”（Superman）最受欢迎，但这会给个人数据安全带来隐患。据欧洲新闻台网站5日报道，该研究分析了3亿个被黑客入侵的账户，发现最危险、最容易被破解的密码是“超人”，这个单词在已泄露的个人密码中出现了近58.5万次。紧随其后的是摇滚乐队“眨眼182”（Blink-182）和“蝙蝠侠”（Batman）。“蜘蛛侠”（Spider-Man）则排在第9位，出现了25.3万次。此外，“芭比”“哈利·波特”“皮卡丘”等角色名称也位列“避免使用清单”的前25位。演员的名字也常被用做密码，比如“扎克·埃夫隆”“成龙”等。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaei0493753.d.html</link>
            <guid>3647896</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:39:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【为吸引游客，日本鹿儿岛要花3500万日元建“大虾雕塑”】 日本《每日新闻》6日报道称，鹿儿岛县南萨摩市准备以当地特产“长须虾”为原型，建造一座长约7米、高约3米的雕塑作为吸引游客的“城市亮点”。雕塑预计明年展出，已引起不小讨论。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaep5569185.d.html</link>
            <guid>3647895</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:39:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[游戏驿站美股盘后涨超15%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaek4409823.d.html</link>
            <guid>3647894</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:39:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：上市公司需提质增效重回报】 经济日报文章指出，如何让投资者更好分享经济高质量发展成果，是打造安全、规范、透明、开放、有活力、有韧性资本市场的“必答题”。专家表示，上市公司是市场之基，在建设以投资者为本的资本市场背景下，上市公司应内外兼修，提质增效重回报，通过加大分红派息力度、适时采取回购增持等手段，提升价值实现能力，更好回馈广大投资者。展望未来，上市公司有望迎来新一轮政策支持，进而推动内在价值与市场价值齐头并进，为更好回报投资者提供坚实保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaep5567778.d.html</link>
            <guid>3647893</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:35:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[智利国家铜业公司Codelco表示，将于2024年下半年开始恢复铜产量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaek4408215.d.html</link>
            <guid>3647892</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:33:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国总统拜登将与乌克兰总统泽连斯基举行双边会晤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaep5567373.d.html</link>
            <guid>3647891</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:32:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特阿美计划将发行价定在每股27.25里亚尔，为目标区间低端】据知情人士透露，在向国内外投资者进行了近一周的营销后，沙特阿美计划将二次发行价定价为每股27.25沙特里亚尔（合7.27美元），此前目标区间为26.70至29，预计将筹集超过112亿美元。该股在沙特交易所上市，周四收于28.30里亚尔。相对于其他全球石油公司，沙特阿美稳定且不断增加的派息颇具吸引力，使得此次发行吸引了国际投资者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaek4407895.d.html</link>
            <guid>3647890</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:32:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【担忧失去重要市场，阿斯麦CEO警告：美遏华可能产生反效果】 随着美国逐步收紧对中国出口先进芯片和芯片制造工具的管制，荷兰光刻机巨头阿斯麦成为国际政治博弈的焦点。今年4月接掌阿斯麦的新任首席执行官（CEO）富凯近日在接受《华尔街日报》采访时表示，“我们的作用不是搞政治”，他还警告，限制措施可能会产生意想不到的后果。“多年来，阿斯麦都不用担心设备的去向会受到政治限制，但突然之间，这却变成了全世界最重要的话题之一。”现年51岁的法国人富凯告诉《华尔街日报》。据报道，与富凯共事过的人说，他更乐于解决技术方面的难题，而不是处理政治问题。他在阿斯麦内部一直倡导全球技术合作，他警告供应链断裂会造成效率低下。然而，现在阿斯麦无法再继续无视地缘政治了。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaek4407857.d.html</link>
            <guid>3647889</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:31:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特加入“多边央行数字货币桥”，外媒：石油贸易朝着减少美元结算又迈出一步】 路透社5日报道称，沙特加入了由国际清算银行和中国牵头成立的央行数字货币（CBDC）跨境试验项目：多边央行数字货币桥项目（mBridge）。沙特中央银行5日也发布声明宣布这一消息，称将成为全面参与mBridge MVP（最简可行产品）平台的成员。路透社称，这可能是全球石油贸易朝着减少美元结算迈出的又一步。公开报道显示，mBridge项目前身是香港与泰国合作开展的Inthanon-LionRock项目。随着中国人民银行、阿联酋中央银行以及国际清算银行的加入，该项目改名为多边央行数字货币桥项目，即mBridge。2022年，项目邀请菲律宾、马来西亚等多国央行作为项目观察员，目前该项目已有26个观察员。今年6月5日，香港金融管理局宣布，mBridge项目已进入MVP阶段。香港金管局解释称，在这个阶段，通过早期试用，开发者将持续收集使用反馈，在正式投产前不断提升产品的功能。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaek4407514.d.html</link>
            <guid>3647888</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:30:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲佐遭枪击后首次露面发声：因对乌立场与欧洲主流观点不同而遭袭】 “菲佐遭枪击后首次发声，对乌立场让其成为攻击目标。”美联社以此为题报道称，当地时间5日，斯洛伐克总理菲佐在社交媒体上发表讲话表示，他因对乌克兰的立场与欧洲主流观点不同而遭到袭击。这是菲佐5月15日在斯洛伐克中部特伦钦地区遭枪击受伤后首次对外发声。法新社称，在这段14分钟的讲话中，菲佐表示，一名属于斯洛伐克反对派的政治人士因为不满他的政治观点而刺杀他，“我对这名袭击我的陌生人没有仇恨，很明显这名男子只是邪恶政治仇恨的使者”。他说：“反对派充满仇恨的政治已经严重影响了本国的社会发展，如果任由他们继续这么肆无忌惮，5月15日恐怖一幕的再次上演只是时间问题，还将会有更多的受害者。”美联社提到，菲佐遭枪击后，斯洛伐克政府官员最初认为这是出于政治动机的“独狼”袭击，但后来宣布袭击者可能有“幕后指使者”。菲佐还表示，如果恢复顺利，他预计将在6月底或7月初重返工作岗位。菲佐遭枪击后接受了两次手术，并于5月底出院，回到位于首都布拉迪斯拉发的家中接受康复治疗。据报道，袭击菲佐的是一名71岁男性，当场被警方控制。目前警方指控他蓄意谋杀未遂，并将其羁押候审。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaep5566477.d.html</link>
            <guid>3647887</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:29:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纪念活动没有邀请俄罗斯，诺曼底登陆80年，欧洲再分裂】 美国总统拜登、英国国王查尔斯三世、法国总统马克龙、加拿大总理特鲁多、德国总理朔尔茨等西方国家领导人6月6日齐聚法国北部的诺曼底，纪念15万英美加等国联军80年前在这里登陆，成功在苏德战场之外开辟欧洲第二战场，加速了纳粹的败亡。拜登在纪念活动上大谈民主的重要性，称“诺曼底登陆证明，民主比世界上任何军队都更强大”。美国有线电视新闻网（CNN）6日却说，“他们异常团结，但恐惧却与日俱增”——欧洲大陆正在经历二战以来最惨烈的战斗，极右翼势力和民粹主义在大西洋两岸一路高歌。英国天空新闻网称，西方领导人带着各自的目标来到诺曼底，他们都准备借古喻今：拜登强调与盟友合作，显示自己在这一点优于信奉“孤立主义”的特朗普；马克龙考虑的是正在举行的欧洲议会选举，极右翼可能胜出。报道还称：“在所有的外交活动中，一个国家的缺席引人注目。俄罗斯军队在第二次世界大战中发挥了关键作用，俄罗斯驻法国大使曾被邀请参加这一活动，但后来被撤销——这提醒人们，诺曼底登陆80年后，欧洲再次分裂。”（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaek4406923.d.html</link>
            <guid>3647886</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:28:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年前5个月全国300城土地成交同比下降23.8%，央国企拿地比例超五成】 今年以来，土地市场供求两端继续缩量。中指研究院数据显示，今年前5个月，全国300城共推出各类用地4.5亿平方米，处于2012年以来低位；成交面积3.9亿平方米，同比下降23.8%，其中住宅用地成交面积同比下降35.2%，一线城市供地面积同比减少近50%，成交面积减少35.8%，但成交楼面均价却同比上升25.2%；二线城市土地成交面积、出让金下降最为明显；三四线城市土地供求则较为平缓。中指研究院分析师孟新增指出，今年以来，央国企仍是拿地主力，前5月拿地占比达54%。百强房企拿地总额3146亿元，同比下降26.7%。（每日经济新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaek4405507.d.html</link>
            <guid>3647884</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:20:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本政府将核实6款车型的安全性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaef3713798.d.html</link>
            <guid>3647883</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:19:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沙特阿美计划将增发股票的价格定在每股27.25沙特里亚尔，该股6月6日收报28.30里亚尔，沙特股市将于周日6月9日开始新一周的交易。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaep5564276.d.html</link>
            <guid>3647882</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:17:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[智利国家铜业公司Codelco主席Pacheco：预计智利证券监管机构将批准与SQM的交易。]]></title>
            <guid>3647881</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:17:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：别让房贷还款新方式迷了眼】 经济日报文章称，先还利息再还本金、每月只需还1元钱本金……房贷还款又出新方式。还款方式迷人眼，底层逻辑要看清。利息是对推迟消费、接受不确定性、提供流动性、承担信用风险的那些人的补偿，消费推迟得越久、未来越不确定，补偿就越大，因此借款期限越长，利率就越高。如果借款人短期内急需将钱用于其他领域，“先息后本”方式不失为一种选择；如果借款人有固定收入，等额本金模式能够减少利息总额，更加划算；如果借款人预期未来的收入逐年增加、增幅较大，等额本息模式可能更契合需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaek4404367.d.html</link>
            <guid>3647880</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:14:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：发展低空经济谨防一哄而上】 经济日报文章指出，发展低空经济要坚持“主体集中、区域集聚”原则，突出重点，引导产业向发展基础好、产能利用充分的地区和主体聚集，构建布局合理、发展有序、运行高效的产业格局。近期，低空经济热度升温。多地出台相关发展政策，资本市场也闻风而动，一时间各路资本开足马力入场低空经济。要注意的是，发展任何产业都要避免一哄而上带来新的产能过剩，低空经济如此，发展新质生产力也是如此。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaei0490326.d.html</link>
            <guid>3647879</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:12:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：释放蓝色经济澎湃动能】 经济日报文章指出，海洋经济，是指开发、利用和保护海洋的各类产业活动，以及与之相关联活动的总和。2012年至2023年，我国海洋生产总值从5万亿元增长到9.9万亿元，占国内生产总值的比重保持在8%左右，海洋经济的重要性日益突出。发展海洋经济，质量是核心。海洋经济是陆海一体化经济，不能就海洋论海洋。我国海洋经济正在向质量效益型转变，要坚持陆海统筹，优化重大基础设施、重大生产力和公共资源布局。引导海洋传统产业绿色低碳转型，发展深水远岸养殖和可持续远洋渔业，唱响“海洋牧歌”。发展海洋经济，科技是关键。海洋自然条件复杂多变的特征，决定了海洋经济发展对技术的要求更高。海洋开发的深度，取决于科技水平的高度。要坚持把实现高水平科技自立自强作为战略目标，着力突破海洋核心装备和关键技术瓶颈，全面塑造海洋未来发展的新优势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaek4403910.d.html</link>
            <guid>3647878</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:10:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[智利国家铜业公司 (Codelco)预计将从2033年开始直接提炼锂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaep5563113.d.html</link>
            <guid>3647877</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:09:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股IPO动态：利安科技今日上市】 今日利安科技上市，无新股申购。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaek4403787.d.html</link>
            <guid>3647876</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:09:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国6月7日发布非农就业报告前，摩根大通和花旗集团等少数华尔街银行仍然预计美联储7月将降息。而交易员们早在4月份就已经排除了7月降息的可能性，当前认为将继续按兵不动直至11月份。]]></title>
            <guid>3647875</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:08:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储6月维持利率不变的概率为97.6%】 据CME“美联储观察”：美联储6月维持利率不变的概率为97.6%，加息25个基点的概率为2.4%。美联储到8月维持利率不变的概率为78.5%，累计降息25个基点的概率为21.1%，累计降息50个的概率为0.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaei0490070.d.html</link>
            <guid>3647874</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 22:06:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光伏电池龙头拟赴港上市】光伏电池龙头钧达股份计划在港股上市，IPO备案日前通过。然而由于产业链竞争加剧，钧达股份一季度净利润大幅下滑逾九成，今年以来下跌逾三成，最近一年更是大跌七成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaei0488979.d.html</link>
            <guid>3647873</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 21:57:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纳斯达克生物科技指数收跌0.4%，市场对减肥药临床试验结果不买账，Ventyx跌约38%】 成分股Ventyx Biosciences收跌37.78%，该公司宣布，VTX3232临床前数据体现出积极的减肥效果——受试对象的肥胖症出现逆转、心血管代谢功能出现改善，下半年将对受试对象启动2a临床试验，然而，华尔街认为这样的结果是让人感到失望的，奥本海默分析师Jeff Jones给予超配评级，目标价从12美元下调至10美元。4D Molecular跌17.27%，Erasca跌10.11%，莱斯康制药（LXRX）也跌9.79%；Illumina则收涨7.42%，CureVac NV涨10.15%，Nuvalent涨10.93%，奥洛兹美医疗（HALO）涨12.68%，Vanda Pharmaceuticals涨24.16%——Cycle Pharma提议以4.66亿美元收购该公司，Replimune也涨27.88%——该公司宣布，针对黑素瘤的RP1+Nivolumab的ignyte疗法临床试验主要终点数据表明，12个月整体反应率（ORR）达到33.6%。]]></title>
            <guid>3647872</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 21:56:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全球最大黄金ETF--SPDR Gold Trust持仓较上日增加3.46吨，当前持仓量为837.11吨。]]></title>
            <guid>3647871</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 21:54:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：以色列总理内塔尼亚胡将于6月24日在美国国会发表讲话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaei0488320.d.html</link>
            <guid>3647870</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 21:49:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比特币期货跌超1%，下探7万美元关口】 周四（6月6日）纽约尾盘，CME比特币期货BTC主力合约报71135.00美元，较周三纽约尾盘跌1.05%，盘中交投于72265.00-70515.00美元区间，美股收盘前后跌幅扩大，并在美股盘后刷新日低。CME以太币期货DCR主力合约报3824.50美元，较周三跌1.97%，盘中交投于3911.50-3788.00美元区间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaek4398911.d.html</link>
            <guid>3647869</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 21:47:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ICE美元指数在非农前夜跌超0.1%，日元涨超0.3%，欧元在“央行加息日”涨0.2%】 周四（6月6日）纽约尾盘，ICE美元指数下跌0.16%，报104.103点，日内交投区间为104.374-104.049点，欧洲央行如期宣布降息决定之前20分钟内涨至日高，美国每周就业数据发布时回落至104.1点下方，全天呈现出冲高回落走势。彭博美元指数涨0.04%，报1252.35点，日内交投区间为1248.99-1253.31点，临近美股收盘时显著拉升，并在北京时间03:37刷新日高。亚洲货币中，美元兑日元下跌0.32%，报155.61，全天交投于156.44-155.37区间。欧元兑美元涨0.20%，报1.0890，欧洲央行宣布降息之前20分钟内刷新日低至1.0862，决议声明发布后从1.0870点下方的平盘拉升，发布美国一周就业报告时涨至日高1.09，欧元兑英镑涨0.16%；英镑兑美元涨0.03%，美元兑瑞郎跌0.47%；商品货币对中，澳元兑美元涨0.31%，纽元兑美元涨0.14%，美元兑加元跌0.19%。]]></title>
            <guid>3647868</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 21:39:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳新银行表示，现在预计新西兰联储将于2025年2月份首次降息，原来预计要5月份开始宽松。]]></title>
            <guid>3647867</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 21:37:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济学家预计2024年阿根廷经济将同比收缩3.8%】阿根廷央行公布每月经济学家调查报告，报告指出，经济学家预计2024年阿根廷经济将同比收缩3.8%，并再次下调通胀预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaek4393705.d.html</link>
            <guid>3647866</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 21:27:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芝加哥玉米期货涨约3.2%，厄尔尼诺干旱造成赞比亚玉米收成创最近16年新低】 周四（6月6日）纽约尾盘，彭博谷物分类指数涨1.49%，报37.7321点。
CBOT玉米期货涨3.19%，报4.53-1/4美元/蒲式耳。
CBOT小麦期货跌1.08%，报6.39美元/蒲式耳。
CBOT大豆期货涨2.04%，报12.00美元/蒲式耳，豆粕期货涨0.89%，豆油期货涨2.90%。
ICE原糖期货涨0.47%，ICE白糖期货涨0.11%。
ICE阿拉比卡咖啡期货涨0.54%。
纽约可可期货涨5.39%，报9915美元/吨。
ICE棉花期货涨1.44%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaek4393457.d.html</link>
            <guid>3647865</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 21:26:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[COMEX黄金期货涨0.83%，报2395.1美元/盎司；COMEX白银期货涨4.6%，报31.455美元。]]></title>
            <guid>3647864</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 21:24:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【离岸人民币兑美元较周三纽约尾盘持平】离岸人民币（CNH）兑美元北京时间04:59报7.2593元，较周三纽约尾盘持平，盘中整体交投于7.2645-7.2526元区间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaek4392482.d.html</link>
            <guid>3647863</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 21:23:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根士丹利财富管理CIO：美股下半年将进一步上涨】摩根士丹利的Lisa Shalett表示，美国股市2024年下半年将延续其上行趋势，尽管步伐将放缓。这位财富管理部门的首席投资官周四表示，“从现在到年底，阻力最小的路径便是市场走高。”Shalett补充表示，尽管如此，投资者应该对从现在到12月份的股票回报率有“适度的预期”，标普500指数今年迄今已经上涨了12%。尽管Shalett持乐观态度，但她表示，今年的企业利润扩张已经反映在股票价格上，随着2024年继续推进，投资者将需要开始“借用”对2025年的预期。从好的方面看，她预计收益将拓展至市场的各个板块，而不仅仅是去年以来推动了大部分涨势的超大盘科技股巨头。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaep5549480.d.html</link>
            <guid>3647862</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 21:17:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[富时A50期指连续夜盘收跌0.10%，报12521.000点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaep5548966.d.html</link>
            <guid>3647861</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 21:16:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【创新药出海火热，头部药企尝试新玩法】 伴随着国内创新药企出海步伐加快，不仅愈来愈多的创新药“闯关”海外市场，而且出海形式更加多元化。业内人士表示，2023年国内医药企业海外授权（license-out）交易显著增长，交易金额超450亿美元。紧接着，在今年1月1日至2月4日仅一个多月的时间里，国内医药企业license-out的交易金额已经达到了91.46亿美元。交易的火爆凸显出国际市场对国内创新药企能力的认可，2024年有望成为我国医药出海爆发式增长的元年。展望未来，ADC、CAR-T和双抗产品是国产创新药出海重点关注的方向。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaep5548926.d.html</link>
            <guid>3647860</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 21:15:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【股权遇冷、债权稳健，并购重组将成券业高质量发展有效途径】 Wind数据显示，2024年前5个月，投行股权承销业务较去年同期明显承压，规模同比下降近八成，而债券承销业务则展现出一种稳健的态势，其承销额并未受到市场波动的影响，保持相对平稳。在业内人士看来，这一趋势可能受到市场环境的波动、投资者情绪的变动以及监管政策的调整等多重因素影响。从行业层面看，在政策推动证券行业高质量发展的大背景下，并购重组是券商实现外延式发展的有效手段，对提升行业整体竞争力、优化资源配置以及促进市场健康发展具有积极作用，预计业内并购重组将加速推进。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaek4388166.d.html</link>
            <guid>3647859</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 21:12:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“年化收益率4%也挺好”，机构抱团抢“放心资产”】 今年以来A股市场出现宽幅震荡，以高股息品种为代表的价值蓝筹板块异军突起，震荡走强。截至6月上旬，这一市场风格再次迎来高潮。一位资产管理规模超50亿元、以量化中性策略见长的量化私募创始人透露，近期投资者对5%预期年化收益率的产品表达了很强的投资意愿。有券商资管的机构投资者表示，只要有足够的产品额度，“年化收益率4%也挺好”。业内人士表示，今年以来投资者在A股市场偏好红利、低风险策略以及低风险产品，不仅显示出市场主流风险偏好的转向，同时也彰显在当前市场环境下，机构对于“投资确定性”的共识和行动。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaek4387493.d.html</link>
            <guid>3647858</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 21:10:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【WSB概念热门股美股盘后大幅上涨】WSB概念热门股美股盘后大幅上涨。AMC院线美股盘后上涨超10%，游戏驿站美股盘后涨超6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaef3705434.d.html</link>
            <guid>3647857</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 21:06:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【逾1500只迷你产品陷清盘危机，基金公司唱响“难舍难分”】 虽然国内公募行业发展迅速，但是迷你基金依然普遍存在。Wind数据显示，截至2024年一季度末，规模在1亿元以下的公募基金占比接近总数的四分之一，规模在5000万元以下的基金超过1500只。今年以来，多家基金公司积极寻求出路，召开持有人大会，提议放宽迷你基金清盘条件，为产品谋求继续运作、转换运作方式、合并、终止基金合同等多种出路。业内人士透露，对于那些持续运作下去的迷你基金，做大产品规模可谓任重道远。后续如果监管要求由基金公司承担迷你基金的固定费用，或将倒逼基金公司在产品布局阶段更加审慎。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaep5545340.d.html</link>
            <guid>3647856</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 21:05:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【调查：美债交易员的预期在周五就业报告公布前夕越发趋同】BMO Capital Markets利率策略师的调查发现，周五美国5月份就业报告发布之前，债券投资者对美国国债收益率未来走向的看法比往常更趋一致，倾向于哪个方向都不押注大幅变动。“本月就业报告前调查的结论是，投资者更愿意进行区间操作，至少目前如此，”美国利率策略师Ian Lyngen和Vail Hartman 周四写道。BMO调查发现，46%的受访者预计10年期美国国债收益率接下来15个基点的变动将是向上，而41%料向下。策略师们指出，二者之间相差5个百分点，低于六个月均值15个百分点。多数接受调查的投资者(54%)表示，如果美国国债在5月份就业数据发布后遭抛售，他们愿意逢低买入，这一比例高于六个月平均水平49%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaef3705294.d.html</link>
            <guid>3647855</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 21:04:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【6月6日美股成交额前20：苹果超越英伟达重新成为美股市值第二大公司】周四美股成交额第3名苹果收跌0.71%，成交80.07亿美元。苹果市值跌破3万亿美元，降至29821.72亿美元，但略高于英伟达，重新成为美股市值第二大的公司。美国银行分析师瓦姆西-莫汉（Wamsi Mohan）给予苹果“买入”评级，目标价230美元。据美国银行的最新分析显示，苹果在第三财季的前半段实现了应用商店收入的低两位数增长。根据SensorTower的数据，苹果的App Store在66天内的收入同比增长了11%，达到了54亿美元。特别是在5月份，全球收入同比增长了12%，其中中国市场的贡献为10%。莫汉进一步细分了收入来源，指出游戏收入同比增长了6%，达到28亿美元，占总收入的52%，虽然略低于去年同期的54%，但游戏依然是App Store中最大的收入来源。此外，娱乐、照片和视频、社交网络、音乐和其他类别也表现不俗。生产力类别的App Store收入同比增长了36%，占总收入的3%，成为增长最快的部分。(环球市场播报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaef3705180.d.html</link>
            <guid>3647854</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 21:03:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯领导人坚持加沙停火要求】据报道，加沙地带的哈马斯领导人对阿拉伯谈判代表表示，只有在以色列承诺永久停火的情况下，他才会接受和平协议。这是他对拜登提出的结束巴哈冲突的建议首次作出回应，重申了哈马斯的立场。阿拉伯调解人员说，哈马斯领导人辛瓦尔周四表示：“哈马斯不会交出武器，也不会签署要求交出武器的提议。”与此同时，包括美国中央情报局局长伯恩斯在内的两名美国高级官员在中东地区举行会谈，旨在重启长期陷入僵局的谈判。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaei0482170.d.html</link>
            <guid>3647853</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 21:02:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界粮食计划署：将增加对苏丹的粮食和营养援助】联合国世界粮食计划署当地时间6月6日表示，鉴于苏丹冲突加剧，苏丹平民面临着饥荒的威胁，世界粮食计划署决定在2024年年内增加支持力度，额外为500万苏丹人紧急提供粮食和营养援助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaei0482109.d.html</link>
            <guid>3647852</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 21:01:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MSCI发布2024年全球市场准入评审结果指出，韩国卖空准入状况有所恶化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaep5542423.d.html</link>
            <guid>3647851</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 20:48:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国波音“星际客机”飞船与国际空间站对接】搭载两名美国宇航员的美国波音公司“星际客机”飞船6日飞抵国际空间站，并与之对接。这是“星际客机”首次载人试飞。据美国航天局介绍，两名宇航员将在空间站停留约8天，对“星际客机”及其子系统进行测试。“星际客机”还搭载了约345公斤货物，包括食物和必需品等。此次任务结束后，美国航天局将对“星际客机”执行常规商业载人航天任务、定期运送宇航员往返空间站进行最后认证。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxwaek4382981.d.html</link>
            <guid>3647850</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 20:47:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹恩图曼市多个居民区遭袭 致22死45伤】 苏丹一地方组织6月6日发表声明说，位于该国首都喀土穆西部的恩图曼市多个居民区当天遭到苏丹快速支援部队炮击，造成至少22名平民死亡、45人受伤。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxvvwr5672424.d.html</link>
            <guid>3647849</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 20:43:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[彭博研究（BI）汇编数据显示，投资组合经理已经连续50个月将资金投入交易活跃的ETFs（交易所交易基金），其中5月份资金流入220亿美元。MorningStar认为，活跃的ETF总体上可能会在三年内超越被动基金。]]></title>
            <guid>3647848</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 20:40:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据知情人士透露，私人信贷公司Hayfin资本管理曾在2023年探索出售的可能性，但已经将这些计划搁置一旁，转而考虑收购其他公司（的资产）。]]></title>
            <guid>3647847</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 20:36:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国秘书长古特雷斯谴责以色列袭击加沙避难学校】 当地时间6月6日，联合国秘书长古特雷斯发表声明，谴责以色列当天对联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（近东救济工程处）一学校改造的难民营的袭击。据了解，这一难民营收容了大约6000名流离失所者。声明重申，联合国设施不可侵犯，必须在冲突期间得到各方保护。他呼吁各方根据国际人道主义法尊重并保护平民，确保基本需求得到满足。古特雷斯还呼吁立即实现人道主义停火，并立即无条件释放被扣押人员。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxvvwr5670807.d.html</link>
            <guid>3647846</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 20:34:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国至6月1日当周外国央行持有美国国债 52.54亿美元，前值33.49亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxvvwr5670582.d.html</link>
            <guid>3647845</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 20:32:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储6月5日当周贴现窗贷款余额61.9亿美元，之前一周65.7亿美元。6月5日当周银行定期贷款余额1078亿美元，之前一周1082亿美元。]]></title>
            <guid>3647844</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 20:31:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMF：与埃及就第三次审议经济发展框架达成协议，埃及将获得约8.2亿美元资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxvvwn4510040.d.html</link>
            <guid>3647843</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 20:24:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国大类资产ETF收盘涨跌互现】 美国布伦特油价基金涨1.84%，大豆基金涨1.71%，农产品基金涨1.23%。黄金ETF-SPDR与新兴市场ETF各涨至少0.5%。而罗素2000指数ETF跌0.72%，巴克莱美国可转债ETF跌0.65%，恐慌指数做多-iPath跌0.53%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxvvwn4509770.d.html</link>
            <guid>3647842</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 20:23:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股行业ETF收盘涨跌互现】 网络股指数ETF涨1.18%，可选消费ETF涨0.73%，能源业ETF涨0.52%。而公用事业ETF跌1.04%，半导体ETF跌0.79%，全球航空业ETF跌0.55%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxvvwr5668480.d.html</link>
            <guid>3647841</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 20:19:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[电子签名解决方案供应商DocuSign将股票回购金额提高至10亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxvvwm0607555.d.html</link>
            <guid>3647840</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 20:06:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热门中概股涨跌不一 蔚来跌超6%】热门中概股涨跌不一，纳斯达克中国金龙指数跌0.13%。唯品会、富途控股、满帮涨超1%，拼多多、百度、网易、阿里巴巴、小鹏汽车小幅上涨。蔚来跌超6%，哔哩哔哩跌超3%，京东跌超2%，爱奇艺、理想汽车跌超1%，腾讯音乐小幅下跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxvvwm0606843.d.html</link>
            <guid>3647839</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 20:00:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股三大指数收盘涨跌不一 游戏驿站大涨超47%】美股三大指数收盘涨跌不一，道指涨0.2%，标普500指数跌0.02%，纳指跌0.09%。游戏驿站大涨超47%，创5月14日以来最大单日涨幅，“咆哮小猫”称将在youtube进行直播。大型科技股涨跌互现，亚马逊涨超2%，特斯拉涨超1%，谷歌、微软小幅上涨；英伟达、英特尔跌超1%，奈飞、苹果、Meta小幅下跌。FLYE美股IPO上市首日涨近20%，盘中一度大涨超50%。GAUZ美股IPO上市首日破发，跌超3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxvvwn4506107.d.html</link>
            <guid>3647838</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 20:00:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多位欧洲央行鹰派对过早做降息承诺表示遗憾】四位消息人士称，几位保守的欧洲央行决策者周四对过于明确地发出即将降息的信号表示遗憾，其中一些决策者甚至表示，如果不是此前作出过承诺，他们可能会投票支持6月按兵不动。鉴于通胀率下降，欧洲央行周四将利率从历史高位下调，只有奥地利央行行长霍尔茨曼表示反对。在会议之前，大多数决策者都支持降息，副行长德金多斯甚至称降息已是既成事实。然而，在会议召开前的最后几周，一连串令人担忧的工资和物价数据改变了前景，并使人们对欧洲央行“通胀将在2025年中期回归目标水平，中间会经历颠簸”的说法产生怀疑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxvvwn4506094.d.html</link>
            <guid>3647837</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 20:00:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称已确认在加沙一学校打死的9名巴武装人员身份】 当地时间6月6日晚间，以色列国防军发言人丹尼尔·哈加里公布了一份9人名单，称这9人是巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）和巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（杰哈德）的成员，在以军6日凌晨针对加沙地带中部努赛赖特一处学校的空袭中被打死。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxvvwn4505867.d.html</link>
            <guid>3647836</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 19:58:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚美尼亚一座加气站发生爆炸】当地时间6月6日夜间，亚美尼亚内务部称该国埃里温-塞凡公路2公里路段处一座加气站发生爆炸并引发火灾。目前救援人员已赶往现场。暂无人员伤亡报告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxvvwr5665072.d.html</link>
            <guid>3647835</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 19:57:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国投资公司协会（ICI）的数据显示，6月5日当周，美国货币市场基金资产规模上升至6.09万亿美元。]]></title>
            <guid>3647834</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 19:51:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美债收益率冲高回落，欧洲央行宣布降息但上调通胀预期过后，投资者等待美国非农就业报告】 周四（6月6日）纽约尾盘，美国10年期基准国债收益率涨0.58个基点，报4.2812%，盘中交投于4.3201%-4.2735%区间，欧洲央行宣布降息之后，于北京时间21:13（欧洲央行行长拉加德新闻发布会期间）涨至日高。两年期美债收益率大致持平，报4.7220%，盘中交投于4.7512%-4.7136%区间，21:13也曾涨至日高4.7512%。三个月期国库券/10年期美债收益率利差涨1.441个基点，报-112.204个基点。02/10年期美债收益率利差涨0.605个基点，报-44.281个基点。美国10年期通胀保值国债（TIPS）收益率涨2.37个基点，报2.0014%。]]></title>
            <guid>3647832</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 19:45:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：欧盟邀请以色列外长参加特设会议，讨论加沙人质问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxvvwr5662796.d.html</link>
            <guid>3647831</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 19:43:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[卡塔尔外交部发言人：卡塔尔、埃及和美国仍在努力调解。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxvvwn4503300.d.html</link>
            <guid>3647830</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 19:43:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[卡塔尔外交部发言人：哈马斯尚未向调停人员递交其对最新停火提议的回应，仍在研究提议。]]></title>
            <guid>3647829</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 19:43:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[墨西哥比索进一步下跌，跌幅超过2.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxvvwn4502893.d.html</link>
            <guid>3647828</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 19:41:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美元兑瑞郎USD/CHF跌破0.89，日内跌0.37%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxvvwi3826909.d.html</link>
            <guid>3647827</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 19:36:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国举行活动纪念诺曼底登陆80周年】法国6日在西北部卡尔瓦多斯省举行诺曼底登陆80周年纪念活动。法国、美国、英国、德国、加拿大等20多个国家的元首和政府首脑，以及部分参加过诺曼底战役的老兵参加了当天的纪念活动。 当天上午，在诺曼底的朱诺海滩举行法英联合纪念活动。法国总统马克龙、英国国王查尔斯三世、英国首相苏纳克等出席活动并向纪念碑敬献花圈。 中午，马克龙与到访的美国总统拜登出席在滨海科勒维尔美军公墓举行的法美联合纪念活动。马克龙和拜登在讲话中向所有参加诺曼底登陆的士兵致敬。马克龙还向11名曾参与1944年6月诺曼底登陆的美国退伍军人授予法国荣誉军团勋章。随后，法国军队鸣放21响礼炮。 下午，在奥马哈海滩举行大型纪念仪式。仪式上放映了一部关于诺曼底登陆的历史影片，多名艺术家和青少年共同完成名为《诺曼底登陆的回忆》的配乐朗诵和舞蹈表演。随后，来自法国和英国的两支飞行表演队，以及法国数十架战斗机和运输机进行了飞行表演。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxvvwr5660951.d.html</link>
            <guid>3647826</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 19:35:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以太坊向下触及3800美元/枚，日内跌1.64%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxvvwm0603508.d.html</link>
            <guid>3647825</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 19:31:17 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>