<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Wed, 19 Jun 2024 01:04:48 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[澳元兑日元汇率11年来最高。]]></title>
            <guid>3661938</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 01:03:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近14亿元 主动权益基金年内新发规模创新高】 6月19日，兴证全球基金发布公告称，旗下主动权益新基——兴证全球红利混合成立，该基金募集有效认购总户数为15011户，募集期间净认购金额达13.98亿元，创下了主动权益基金今年以来新发规模新高。(中证金牛座)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyq3077416.d.html</link>
            <guid>3661937</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 01:03:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东吴证券：不要低估未来AI应用的想象空间】东吴证券研报指出，当前阶段的AI投资以国产算力硬件引领为主，其确定性、产业链条更为清晰。但建议不要低估未来AI应用的想象空间，伴随大模型准确率和效率的进一步提升，以及大模型推理成本的降低，AI应用的爆发期才有望进一步来临。建议关注：1）算力：中科曙光、寒武纪等；2）大模型和应用：科大讯飞、金山办公等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyi8686153.d.html</link>
            <guid>3661936</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 01:03:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三星电子将于明年推出配备人工智能的家电】据行业消息，三星电子的家电部门正在开发带有大型语言模型（LLMs）的集成家电产品，目标在2025年发布。这是三星首次具体计划在其家电产品中装备上AI。继今年早些时候推出其首款AI智能手机Galaxy S24之后，三星旨在迅速主导横跨家电和智能手机的“超连接生态系统”，在AI竞争中与苹果形成强有力的竞争。 (Business Korea)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyi8685555.d.html</link>
            <guid>3661935</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 01:02:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾证交所加权股价指数上涨1%至22,988.24点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyq3076106.d.html</link>
            <guid>3661934</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 01:02:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强化对涉医伪科普视频传播监管】近年来，一些夹杂科学概念、专业术语的伪科普短视频在社交平台上传播。这些伪科普短视频，迷惑性大、传播面广，让许多网民上当受骗。剥下伪科普的外衣，营造清朗的网络生态，是广大网民的期盼。拽几个科学概念、扯几句专业术语，掩盖不了伪科普骗人骗钱的本质。伪科普信息轻则影响人们正确认知，重则可能危及生命安全。对伪科普短视频，不能听之任之，应强化监管、以正视听。 整治这一问题，有关部门要与时俱进扩充监管工具箱，平台企业也要加强内容管理。（人民日报）]]></title>
            <guid>3661933</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 01:01:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内商品期货开盘涨多跌少 燃油、锰硅涨超2%】 国内商品期货开盘涨多跌少，燃油、锰硅涨超2%，沪铅、原油等涨超1%，铁矿、白银等小幅上涨；纯碱跌超2%，沪镍跌超1%，白糖、纸浆等小幅下跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyq3075308.d.html</link>
            <guid>3661932</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 01:01:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周大生：消费者有观望情绪 完成黄金出货量目标有些压力】 周大生6月18日迎来了86位机构投资者调研。在交流问答环节，周大生表示，目前对于黄金消费的最大挑战是金价急涨后居高不下，消费者有观望情绪，短期对黄金产品消费有影响。今年618公司没有采用激进的价格策略，而是采取更注重生意质量的策略，表现趋于平稳，整体朝着质量和效益的方向转变。在黄金的出货量上公司年初制定了较为激进的目标，从目前行业的形势看，感觉完成有些压力。从数据看，今年黄金展厅自研产品的批发有所提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpym7691176.d.html</link>
            <guid>3661931</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 01:00:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[富时中国A50指数期货开盘涨0.12%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpym7691086.d.html</link>
            <guid>3661930</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 01:00:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人工智能手机需求进入爆发期，多家公司披露布局进展】 近日，人工智能手机（AI手机）板块表现强势，万得AI手机概念指数6连阳，6月11日以来累计上涨9.19%。今年以来，福蓉科技、希荻微、长信科技、长盈精密等多家上市公司通过互动平台、官微等渠道披露其布局情况。据统计，AI手机概念股中，中科创达、水晶光电和南芯科技等6股获10家以上机构评级且一致预测今年净利润增速有望超30%。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyq3074748.d.html</link>
            <guid>3661929</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 01:00:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国驻洪都拉斯使馆发言人就美国政客涉华错误言论发表谈话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyi8683356.d.html</link>
            <guid>3661928</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 01:00:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国铁南宁局对部分路段启动防洪Ⅲ级应急响应】受强对流天气影响，6月18日至20日，国铁南宁局管内湘桂线、焦柳线、黔桂线、益湛线、黎湛线等大部路段仍有持续大雨到暴雨、局地大暴雨到特大暴雨。为保障铁路运输安全，从6月18日12时起，国铁南宁局在湘桂线柳州至江西村、黎湛线黎塘至玉林、益湛线梧州至马路圩等路段启动防洪Ⅲ级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyq3073561.d.html</link>
            <guid>3661927</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:58:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国泰君安：人造草坪全球渗透空间充足】国泰君安研报指出，方兴未艾，人造草坪全球渗透空间充足。人造草坪在1960年最早诞生于美国。全球人造草坪行业发展进程中，随着使用场景的不断丰富、生产技术的精进，草坪材料不断升级改造，性能愈加持久耐用，人造草坪产品至今已迭代至第四代，在颜色、质感与体验感等各个方面均已较为接近天然草坪。从供给分布看，中国是主要生产国。中国草坪企业具备成本、产能、技术多重优势，是全球人造草坪的主要生产地，约占全球产能60%以上。建议关注：共创草坪等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyq3073429.d.html</link>
            <guid>3661926</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:58:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【衰退指标发明者：美联储不降息是在玩火】经济衰退指标“萨姆规则”的发明人克劳迪娅·萨姆指出，如果美联储现在不降息，可能会导致经济陷入收缩。“萨姆规则”的内涵是，当失业率的3个月平均值比12个月低点高出0.5个百分点时，经济就陷入了衰退。萨姆称美联储现在不采取渐进式降息是在冒很大的风险，有可能触发“萨姆规则”，进而导致经济衰退，这可能迫使他们采取更激进的行动。从数字上看，美国5月份的就业报告显示，失业率自2022年1月以来首次升至4%，“萨姆规则”衰退指标达到0.37。这是自疫情爆发初期以来的最高水平。萨姆说，鲍威尔和他的同事们“正在玩火”，应该关注劳动力市场的变化率，因为这是未来危险的潜在预兆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyp4467849.d.html</link>
            <guid>3661925</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:57:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国泰君安：保温杯外销高景气 内销尤可期】国泰君安研报指出，保温杯外销高景气，内销尤可期。过去国内保温杯产品主要以满足饮水需求而设计，缺乏使用场景设计理念的导入，因而对消费者需求的深入挖掘以及产品力的打磨偏弱。当前形式有所改善。建议关注：哈尔斯等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyi8681808.d.html</link>
            <guid>3661924</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:57:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿根廷总统米莱表示，他将于7月在巴黎会见法国总统马克龙；将出席奥运会开幕式。]]></title>
            <guid>3661923</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:56:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湘江洪峰过境 湖南永州白水镇八百余人转移避险】连日来，受连续强降雨以及湘江上游水库开闸泄洪影响，湘江永州祁阳段水位暴涨。18日凌晨2时，湘江祁阳站水位已达到警戒水位83米，当地沿河低洼的白水镇紧急转移群众避险。目前，白水镇紧急转移避险806人，截至6月18日下午2时，湘江祁阳站水位达到83.68米，超警戒水位0.68米，目前水位正在缓慢回落。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyi8680670.d.html</link>
            <guid>3661922</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:55:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东吴证券：合成生物学优势显著，政策、资本大力支持】东吴证券研报指出，合成生物学优势显著，政策、资本大力支持。1）合成生物学生产过程中产生的污染相对化学合成较少。在全球变暖，对新生产方式迫切需求的情况下，合成生物制造有望成为最优解；2）合成生物学原料更加易得；3）合成生物学制造成本更低。同类产品由于生物发酵所需反应步骤少，原料成本低，叠加无需耗费大量资金处理污染，综合成本远低于化学合成；4）合成生物学生产效率更高。合成同样数量的蛋白质，饲养牲畜需要占用大量土地等自然资源，而合成生物学仅需发酵罐，微生物繁衍速度也高于牲畜家禽，节约大量时间成本。建议关注：川宁生物、华恒生物、富祥药业等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpym7689920.d.html</link>
            <guid>3661921</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:54:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：物流无人机配送有望取得较快进展】中信证券研报指出，相较于成熟市场，中国通航产业规模有待发展，其低空经济场景中2C需求具备较大的潜力。新型航空器有望降低运营成本，较直升机有明显的性价比，消费级需求如短途通勤或迎来拐点。基于技术积累、需求规模和操作标准化程度。中信证券认为，物流无人机配送有望取得较快进展。传统通航企业龙头具备丰富的运营经验，更全面的运营资质，以及维修保障等资源，未来有望在运营单扮演重要角色。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyi8680158.d.html</link>
            <guid>3661920</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:54:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[总部位于美国的Capital Group出售价值4.89亿美元的Fortescue股票。]]></title>
            <guid>3661919</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:53:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中远通 ：已着手布局服务器电源产品】 中远通6月18日在调研活动中表示，目前公司已着手布局服务器电源产品，于深圳南山设立研究院专注于服务器电源的研发，相关产品已经陆续在各家头部企业有序测试认证中。同时，公司深汕基地也为标准化产品量产提供了产业基础条件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyp4466348.d.html</link>
            <guid>3661918</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:51:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西证券：预计国内煤炭价格进一步回落空间不大】山西证券表示，5月数据基本符合预期，需求端后续有望改善。煤炭产地安监严格常态化，叠加检修增加，煤炭产地供给增量有限，山西会议引发复产预期，后续日度产量或有所改善；需求方面，高温天气整体减弱，火电负荷提振有限；非电行业5月仍处于补库阶段，但同时，新能源、南方水电出力增加，影响煤炭需求增量，港口煤炭调入继续大于调出，库存增加。综合影响下，国内港口动力煤价格环比微涨。焦煤、焦炭方面，产地安监延续；需求受宏观、地产利好提振，用钢需求预期增加，钢材价格继续回升，开工率提高，铁水产量增加提振双焦需求，双焦价格5月以涨为主。整体来看，2024年煤炭供需关系很难进一步宽松，随着迎峰度夏旺季到来，预计国内煤炭价格进一步回落空间不大；且后期地产、基建等稳经济政策仍存边际改善预期，煤炭需求刚性较强。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyp4466159.d.html</link>
            <guid>3661917</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:51:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新松携手用户打造智能移动焊接机器人】 近日，新松公司与仁新机器人焊机公司携手合作，结合双方在机器人、3D视觉、SLAM导航和AI等领域的技术优势，革新了非标领域的传统焊接模式，成功研发出无需示教和编程的智能移动焊接机器人。双方在机械制造、轨道交通、能源、船舶制造、建筑钢结构等领域迅速推广，并于近日在国内某环保领域龙头企业成功应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyp4465786.d.html</link>
            <guid>3661916</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:50:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【橡树资本马克斯称将注重价值投资 继续投资中国市场】据上证报，橡树资本联席创始人霍华德•马克斯周二在上海交通大学的一场讨论会中称对中国市场保持乐观态度。马克斯表示，中国市场虽然有波动，但仍然拥有巨大的发展潜力。马克斯称，美联储可能过一段时间后，会宣布美国已经战胜了通胀，随后才会开始降息。利率即便下调，也会保持在3%左右。在被问及美国股市是否存在“过热”倾向时，马克斯表示并不认为AI就是个泡沫。如果把美股七巨头（微软、苹果、英伟达、亚马逊、Alphabet、Meta和特斯拉）去除的话，美国其他的股票市场还是很有吸引力的，很难称之为“过热”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpym7688424.d.html</link>
            <guid>3661915</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:50:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两市融资余额增加30.1亿元】截至6月18日，上交所融资余额报7842.95亿元，较前一交易日增加13.31亿元；深交所融资余额报6935.75亿元，较前一交易日增加16.79亿元；两市合计14778.7亿元，较前一交易日增加30.1亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyi8676400.d.html</link>
            <guid>3661914</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:48:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马克龙再谈解散国民议会决定：是最沉重、最严肃但最负责任的解决办法】 据法新社报道，法国总统马克龙18日为自己决定解散国民议会和举行新的国民议会选举辩护，称这是“最负责任的解决办法”。法新社提到，如果极右翼政党在新的国民议会选举中获胜，马克龙在剩余任期中的工作可能会受阻。马克龙18日在法国布列塔尼地区视察期间称，解散国民议会是法国执政党在欧洲议会选举中失利后“最沉重、最严肃但最负责任的解决办法”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyq3067579.d.html</link>
            <guid>3661913</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:48:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年全球先进封装设备将同比增长6%至31亿美元】 半导体市场研究机构TechInsights最新公布的2024年第一季度先进封装设备市场数据显示，2024年用于先进封装的晶圆厂设备预计将同比增长6%，达到31亿美元。在先进封装的晶圆厂设备的细分市场中，Inspection设备有望以7%的增长率领先，紧随其后的是Wafer Bonders、Lithography、Deposition和Etch Clean设备，均有望同比增长6%。预计2024年CMP设备的增长率将略低，为5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpym7687877.d.html</link>
            <guid>3661912</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:48:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江省水利厅、浙江省气象台发布山洪灾害黄色预警 】浙江省水利厅、浙江省气象局2024年06月19日07时34分联合发布山洪灾害黄色预警：预计06月19日8时至06月20日8时，临安区、安吉县发生山洪灾害可能性较大（黄色预警），淳安县、开化县可能发生山洪灾害（蓝色预警）。请密切关注天气形势及雨水情变化，注意防范强降水引发的山洪灾害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyq3066360.d.html</link>
            <guid>3661911</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:46:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本手足口病高发 17个地区发布预警】日本卫生机构最新发布的数据显示，日本手足口病患者数周来迅速增加，今年以来已有近5万人确诊。大阪府、兵库县和鹿儿岛县等17个地区已就疫情发出预警。日本媒体18日援引国立感染症研究所的数据报道，本月3日至9日一周内，日本47个一级行政区中，17个行政区的定点医疗机构收治的手足口病患者人数超过警戒值，较此前一周增加5个地区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyi8674895.d.html</link>
            <guid>3661910</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:46:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本农林中金拟出售630亿美元欧美主权债 本财年预亏近百亿美元】据报道，日本农林中央金库发言人称，计划出售约10万亿日元（630亿美元）的美国和欧洲主权债，以遏制押错利率方向造成的损失。该行表示，出售将于明年3月底之前完成；这些债券占到了该行全球投资组合的近六分之一。发言人称，农林中金现在预计当前财年净亏损1.5万亿日元（95亿美元），是先前估计规模5,000亿日元的三倍，从而证实了早前的日经报道。发言人说，最终亏损金额可能会发生变化，具体要取决于该行可出售量和市场状况。不到一个月前，该银行宣布了一项全面调整投资组合的计划，因为错押欧洲和美国的利率不会长期维持在高位，带来了损失。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyi8674046.d.html</link>
            <guid>3661909</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:45:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西继续发布洪水黄色预警】江西省水文监测中心2024年6月19日7时4分继续发布洪水黄色预警。受强降雨影响，未来3小时前后，下游樟树河段将发生16000秒立米左右的洪水；未来12小时前后，下游外洲河段将发生17000秒立米左右的洪水。中游吉安河段、峡江河段已出峰回落，目前仍在警戒以上。江西省水文监测中心继续发布洪水黄色预警，提请吉安市中心城区、吉安县永和镇，吉州区曲濑镇、禾埠镇，青原区天玉镇，峡江县巴邱镇、仁和镇、水边镇和福民乡，仁和堤、福民堤、峡江水利枢纽，樟树市城区、赣西肖江堤、稂洲堤、丰城市城区、小港镇，赣东大堤、南昌城防堤、沿江大堤、扬子洲堤、红旗联圩、蒋巷联圩、南新联圩、廿四联圩、赣西联圩沿河区域河段低洼地区各相关单位和社会公众加强防范，及时避险。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3661908</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:44:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民时评：优化运输结构 降低隐性成本】 近年来，我国社会物流成本水平稳步下降。数据显示，我国社会物流总费用与GDP的比率已从2014年的16.6%降至2023年的14.4%。但费用占比与发达经济体仍有一定差距。与此同时，我国几乎各种运输方式的吨公里运价都比较低。 单一环节成本低，全链条运行却成本高，这就意味着破解循环堵点，必须握指成拳、下好一盘棋。发展多式联运是重要突破口。据测算，我国多式联运占全社会货运量的比重每提高1个百分点，可降低物流总费用约0.9个百分点，节约的社会物流成本可达千亿元。近年来，全国统一大市场加快建设，多式联运等流通领域新业态新模式快速发展，但流通体系仍存在信息难共享、规则不衔接等亟待解决的问题。秉持系统思维，不断优化运输结构，打破制度壁垒，定能加快建成供需适配、内外联通、安全高效、智慧绿色的现代物流体系，为经济社会高质量发展提供更有力支撑。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyp4463896.d.html</link>
            <guid>3661907</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:43:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰总理：泰国受邀开始与经合组织商讨加入事宜】 泰国总理赛塔6月18日在社交媒体X发文称，泰国已受邀开始与经合组织（OECD）商讨加入事宜，“泰国致力于促进可持续投资、更好的营商环境、良好治理和可持续性”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyi8670406.d.html</link>
            <guid>3661906</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:38:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【余琦就不当言行致歉：向大家深刻检讨，真诚接受各方批评】近日，一段关于违规停车的视频引发关注。6月19日，亚太空间合作组织秘书长余琦回复记者时就不当言行致歉，并发布一段道歉视频。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyi8669403.d.html</link>
            <guid>3661905</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:36:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Runway：公司即将推出第三代文生视频大模型Gen-3 Alpha】 据媒体报道，作为文生视频先驱之一，纽约生成式AI初创公司Runway ML将发布第三代模型Gen-3 Alpha。此前，该公司于2023年2月份发布了第一代模型，并在当年6月份发布了第二代模型。该公司称，新款AI工具“意味着朝着构建‘通用世界模型’（GWM）靠拢”，那样的技术水平让开发游戏等成为可能。相比之下，OpenAI Sora和Luma AI的竞品Dream Machine才发布数周而已。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyq3060104.d.html</link>
            <guid>3661902</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:35:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：继续保持电力设备板块较高的配置比例】中信建投研报指出，1）国内电网投资：①特高压需求下半年预计持续释放，且设备逐步进入交付期，兑现业绩，预计特高压建设将进一步提速；②二季度网内招标明显好于一季度，国网第三批输变电招标起量。2）出海产业链：①全球新能源装机增长；②电网升级改造/建设；③制造业回流/数据中心等用户侧增量，海外需求将持续向好（变压器等出口增速超20%）。供给侧，整体供需偏紧；铜价短期高涨导致部分一次设备公司盈利短期承压，对高压开关（铜占比较少）、出口变压器（用铝更多）影响稍弱。电力设备板块依然是电新行业中基本面最为确定的方向，建议继续保持较高的配置比例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyq3059637.d.html</link>
            <guid>3661900</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:34:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【滨海投资：附属公司与永和国新订立天然气年度购销合同】 滨海投资6月19日在港交所公告，公司之全资附属公司深圳市滨海能源有限公司（简称深圳滨海能源）与永和国新燃气销售有限公司（简称永和国新）订立天然气年度购销合同。永和国新为山西华新燃气销售有限公司（简称华新燃气，由国新能源100%持有）之全资附属公司。永和国新依托华新燃气之上游煤层气资源优势，以具有竞争优势的气价向深圳滨海能源供应天然气以支持本集团于中国内地之燃气业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyq3059335.d.html</link>
            <guid>3661899</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:34:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【太平洋证券：仿制药出海有望打开成长天花板】太平洋证券研报指出，仿制药企业稳定的利润给公司的估值提供了安全边际，叠加创新转型有望迎来估值重塑，出海有望打开成长天花板。建议关注：1）产品成熟学术推广完善，立项能力强，未来业绩确定性好的公司，例如福元医药等；2）创新药管线进入兑现阶段，估值修复弹性大的公司，例如京新药业、亿帆医药等。]]></title>
            <guid>3661898</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:34:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【太平洋证券：关注光伏产业链大底部、出海等方向的投资机会】太平洋证券研报指出，建议关注光伏产业链大底部、分化与新技术、出海等方向的投资机会。1）未来的半年到一年时间，是光伏行业确认大周期底部的窗口期。短期看，各环节多企业开工率持续下降，产能出清加速，产业链报价暂稳；2）各企业分化严重，新技术有加速向上趋势。不同环节景气度差异很大（逆变器、辅材较好；龙头相对较好）。新技术有加速趋势，HJTBC、叠层是核心。关注：东方日升、爱旭股份等；3）出海是产业链共同长期选择。短期东南亚受到压制：美国ITC在继续调查4个东南亚国家进口太阳能电池板。中东、亚洲其他国家等区域成了大家的新选择。建议关注：钧达股份等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyi8667813.d.html</link>
            <guid>3661897</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:33:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国金证券：推荐电力设备板块四条具有结构性机会的投资主线 】国金证券研报表示，推荐电力设备板块四条具有结构性机会的投资主线：1）电力设备出海：我国电力设备（智能电表、变压器、组合电器等）出口景气度上行趋势明显，海外供需错配严重，后续催化海外电网投资规划+海关出口超预期+个股超预期。2）电改：政策将推动行业进入第二增长曲线。3）特高压线路&主网：第二批风光大基地的外送需求强烈，仍存在多条线路缺口，后续催化新增披露线路+柔直渗透率提升+个股超预期。4）配网改造：顶层政策+部分网省招标同比高增，后续催化政策+招标超预期+个股中标突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyq3058742.d.html</link>
            <guid>3661896</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:33:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江庆元维持防汛Ⅰ级应急响应 幼儿园、中小学停课】连日来，浙江省庆元县部分地区出现大雨和局部暴雨天气，庆元县仍维持防汛Ⅰ级应急响应，并持续发布暴雨、山洪、地质灾害气象风险三项红色预警。强降雨导致河流水位上涨，山体滑坡、塌方、泥石流等次生灾害发生，当地组织人员转移受灾群众，对部分受灾地区运送物资，保障群众生产生活。目前，庆元县仍维持防汛Ⅰ级应急响应，其间当地各幼儿园、中小学停课。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyp4461695.d.html</link>
            <guid>3661895</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:32:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京降级发布高温黄色预警】 北京市气象台2024年06月18日16时30分降级发布高温黄色预警：预计6月19日13时至17时，本市大部分地区最高气温可达35℃～36℃，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpym7684338.d.html</link>
            <guid>3661894</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:32:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国总理称，泰国已被邀请开始与经济合作与发展组织(OECD)进行加入谈判。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyi8665969.d.html</link>
            <guid>3661893</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:30:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财政部：进一步支持专精特新中小企业高质量发展】财政部、工业和信息化部发布关于进一步支持专精特新中小企业高质量发展的通知，其中提出，围绕科技创新与产业创新相结合，培优企业与做强产业相结合，通过中央财政资金引导和带动，充分发挥地方主动性和积极性，进一步提升专精特新中小企业创新能力和专业化水平，增强产业链配套能力，加大对专精特新中小企业培育赋能，发挥专精特新“小巨人”企业示范引领作用，促进更多中小企业专精特新发展。 2024—2026年，聚焦重点产业链、工业“六基”及战略性新兴产业、未来产业领域，通过财政综合奖补方式，分三批次重点支持“小巨人”企业高质量发展。2024年首批先支持1000多家“小巨人”企业，以后年度根据实施情况进一步扩大支持范围。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyq3056722.d.html</link>
            <guid>3661892</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:29:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强降雨致福建多地出现积水 受困群众已被转移】受强降雨影响，福建上杭县蓝溪镇岐滩村出现树木倒伏，部分农田、房屋被淹情况，此外强降雨还导致一些居民家里断电。6月17日，积水慢慢退去，村庄里树枝等杂物堆积，部分房屋四周仍有积水，淤泥堆积，有人员被困。救援人员了解到，被困的有老人、小孩，急需转移，救援人员立即赶赴现场展开救援，共转移7名受困群众，目前，当地正在开展清淤及恢复生产生活工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyq3055559.d.html</link>
            <guid>3661891</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:26:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三菱汽车股价大涨 报道称公司正在考虑扩大股东回报】 三菱汽车股市一度继续上涨7%，创下2023年7月以来的最高盘中涨幅。日本经济新闻18日报道称，公司计划在截至2025年3月的财年提高股东回报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyi8664012.d.html</link>
            <guid>3661890</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:26:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据业内人士透露，台积电已经获得英特尔即将推出的笔记本电脑处理器系列的3nm芯片订单，晶圆生产已开始。 (Digitimes)]]></title>
            <guid>3661889</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:24:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国综合股价指数升至2022年1月以来最高】在芯片股的推动下韩国综合股价指数一度上涨1.3%，创下2022年1月以来的最高水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyi8661987.d.html</link>
            <guid>3661888</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:22:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：5月产销符合预期，新能源渗透率继续爬升】中信证券研报表示，汽车行业2024年5月实现批发销量207.5万辆，环比+2.5%，同比+1.5%。结构方面，5月出口销量受运力影响有所波动；新能源渗透率环比继续上行，随着北京车展优质供给年内逐渐上量，我们看好新能源渗透率继续提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyi8661592.d.html</link>
            <guid>3661887</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:22:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：大飞机基础研究联合基金设立，夯实产业长远发展基础】 中信证券研报表示，6月14日，工业和信息化部、国家自然科学基金委员会签署合作协议，共同设立大飞机基础研究联合基金，聚焦大飞机领域国家重大战略需求，开展基础性、前瞻性和创新性研究，推动构建我国高水平的大飞机自主创新体系。根据中国商飞数据，预计到2040年中国将超过北美和欧洲成为全球客机需求规模最大的地区，其中近6成交付新机为以C919代表的160座级单通道客机。依托国内巨大的刚性需求以及海外市场的拓展潜力，预计C919大飞机的国内配套企业将受益于后续国产替代的推进，特别是为后续型号做好技术储备。随着今年以来民航业稳健复苏，国产大飞机产业料将迎来发展契机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyi8661371.d.html</link>
            <guid>3661886</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:21:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首批沙特ETF来了 10亿限额】 首批沙特ETF发行日期正式定档。6月19日，刚刚获批的两只沙特ETF“闪电”披露招募说明书等一系列公告，火速敲定发行日期、募集规模等一系列关键信息。公告显示，首批两只沙特ETF将于6月24日（下周一）开售，募集截止日为7月2日。受QDII额度紧缺限制，两只基金均设置了10亿元的募集上限，网上认购门槛均为1000份或其整数倍。(中国基金报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyi8661177.d.html</link>
            <guid>3661885</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:21:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长江中下游进入降雨集中期 北方高温持续炙烤华南闷热升级】预计今明两天（6月19日至20日），贵州、广西至长江中下游一带降雨较强，同时，北方的降雨也将发展增多。气温方面，预计一直到21日，华北东部、黄淮等地还将有35℃以上的高温天气，局地日最高气温可达40℃左右，公众需持续做好防暑降温措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpym7682055.d.html</link>
            <guid>3661884</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:21:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市车企5月销量透视：上汽集团、比亚迪、长安汽车居前三】 近期，汽车制造厂商陆续披露5月销售数据。新华财经和面包财经研究员以A、H股上市的主要汽车厂商披露的月度销售数据公告，分别统计其整车、新能源汽车的销量。据不完全统计，A、H股上市公司中有23家汽车制造厂商披露了5月份的月度销售数据。2024年5月，23家公司合计销售整车168.34万辆，同比上升1.53%。其中，上汽集团、比亚迪、长安汽车的销量位居前三。增速方面，亚星客车、蔚来、赛力斯的销量同比增超100%，相对靠前。其中，约有16家公司披露了新能源汽车（包括乘用车、商用车）的销量数据。2024年5月，上述公司合计销售新能源汽车约72.91万辆，同比上升33.97%，比亚迪、上汽集团的5月新能源汽车销量超过8万辆。多数公司销量实现同比正增长，其中赛力斯、蔚来、吉利汽车的增速靠前。（新华财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyp4459227.d.html</link>
            <guid>3661883</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:20:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东京都知事被举报谎报教育背景】日本东京都知事小池百合子的一名前助手18日说，他已经举报小池谎报教育背景从而违反选举法。小岛敏郎当天在记者会上说，他已经向东京地方检察厅指控小池涉嫌违反选举法。小岛曾任东京地方政党都民第一会的事务总长。这一政党由小池创立，她目前任该党特别顾问。小池正寻求连任东京都知事，她在选举公报中称自己毕业于埃及开罗大学。不过小岛说，小池的自传与她前室友的说法有出入，她谎报了自己的毕业院校。小池18日否认小岛的指控，坚称自己毕业于开罗大学。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyi8660401.d.html</link>
            <guid>3661882</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:19:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中金：建议关注暑期重点内容带动下票房弹性潜力】 中金公司表示，展望2024年暑期档（6月1日~8月31日），随着近期影片密集定档，档期片单可见度日益提升。根据艺恩，2024年1~5月，已累计实现含服务费票房216.5亿元，同比2023年同期下降2.3%。建议关注暑期重点内容带动下票房弹性潜力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyq3051553.d.html</link>
            <guid>3661881</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:19:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：受假期与电商大促提振 5月社零增速回升】中信证券发布研究报告称，2024年5月社零同比增长3.7%，环比回升，但低于Wind一致预期的4.5%。汽车同比继续下滑;粮油食品、日用品保持增长;化妆品、鞋服针织转正，黄金珠宝走弱;地产链表现继续分化。1-5月服务零售额同比增长7.9%，基数效应下环比增速趋缓。结构上，仍维持必选优于可选、服务优于商品的表现。往后看，该机构认为下半年经济修复、CPI回升的程度对社零数据影响重要。中信证券维持观点，短期看消费投资机会，认为经济预期的变化重要，复苏趋势的信号增强和趋势确立有望增强消费景气回升的预期，从而带动估值修复。短期配置建议上，鉴于经济修复、政策拉动的预期，建议保持估值回落至低位的白酒、消费互联网、美妆等行业龙头配置。同时建议关注：1)生猪养殖板块的右侧机会；2)CPI回升下的餐饮产业链机会；3)继续布局纺织制造订单收入到业绩兑现的弹性，同时关注过渡到下半年的低基数期后流水增速改善的品牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyi8659928.d.html</link>
            <guid>3661880</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:18:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招商证券：私募股票基金仓位企稳 高ROE高自由现金流龙头风格有望中期占优】招商证券发布研究报告称，上周二级市场可跟踪资金供需小幅净流出，融资资金交易活跃度增强，股权风险溢价上升。6月初私募股票基金仓位企稳，结束了4月底来持续四周的下跌趋势。赛道偏好上，北上资金净流入储能、绿电、医疗器械及服务，融资资金加仓中特估、白酒、半导体国产替代。风格方面，高ROE高自由现金流的龙头风格有望中期占优。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpym7681201.d.html</link>
            <guid>3661879</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:18:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公安机关对美方通报涉毒洗钱线索依法立案侦查】记者19日从公安部获悉，近日，公安部部署辽宁省公安机关对美方通报的佟某某涉毒洗钱线索开展工作，依法以涉嫌非法经营（外汇）犯罪立案侦查。经查，2017年以来，佟某某等人在美国开设车行销售汽车并为购车客户提供人民币和美元兑换服务，后期转变为专门从事非法买卖外汇等犯罪活动。该犯罪嫌疑人已被公安机关抓获，案件正在进一步侦办中。此案是近期中美禁毒合作的成功案例。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyi8658653.d.html</link>
            <guid>3661878</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:16:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中金：4%左右的美债收益率可达均衡 对应美联储降息100~125BP】 中金研报称，我们认为本轮美联储降息的目的是将利率回到中性水平，而并非因为经济衰退。基于这一思路，我们只需要测算出让融资成本需要降低至投资回报率的程度，再通过融资成本与长债利率的关系测算出10年美债点位，最后使利差转正来反推美联储降息幅度。我们测算4%左右美债可以达到均衡，对应降息100~125bp。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyq3049498.d.html</link>
            <guid>3661877</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:15:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兴业证券：成长板块内部显著分化 景气成为检验科技行情的核心标准】兴业证券发布研究报告称，在今年市场高胜率投资的模式下，科技股的审美偏好也出现了深刻的变化，从过去的“炒小、炒新、炒炫”，转变为龙头占优、高景气占优、甚至高分红占优，景气成为检验科技行情的核心标准。因此，高胜率投资时代，对于科技股，更应当耐心做多科技真成长，而非板块、主题性的炒作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyq3049037.d.html</link>
            <guid>3661876</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:14:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天风证券：港股短期偏空情绪有所消化 美股市场情绪再次回到中性偏低水平】天风证券发布研报称，港股短期偏空情绪有所消化。基本面而言，长期视角下恒生指数与经济增长高频因子具有较高的相关性，自5月20日后两项指标出现一定背离，预计后续缺口或有所收敛。往后看，港股在内外资情绪大幅改善的背景下已促成一轮较为显著的反弹，后续持续性及上涨空间有待更多夯实的基本面数据与之配合，经济修复验证期内依旧保持谨慎乐观态度。此外，美股或在中期基本面压力下出现调整，短期风险偏好仍是支撑因素。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyq3048539.d.html</link>
            <guid>3661875</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:13:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[招商证券：给予北京万集科技股份有限公司买进的初始评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyp4457363.d.html</link>
            <guid>3661874</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:11:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三菱汽车股价涨幅扩大至6.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpym7679960.d.html</link>
            <guid>3661873</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:11:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三菱汽车股价上涨 5.7%，创约 9 个月来最大涨幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyp4457121.d.html</link>
            <guid>3661872</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:10:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极星汽车董事会主席Samuelsson将卸任，大众中国前CEO范安德接任】 极星汽车6月18日宣布，公司董事会主席Håkan Samuelsson将卸任。极星董事会已任命范安德（Winfried Vahland）为Samuelsson的继任者，该任命将于公司年度股东大会后生效。范安德曾任大众汽车集团（中国）总裁兼CEO、斯柯达CEO等职务，他在今年1月加入极星董事会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyq3046574.d.html</link>
            <guid>3661871</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:09:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本5月贸易逆差为12213亿日元】日本财务省当地时间6月19日公布的数据显示，日本2024年5月贸易收支逆差为12213亿日元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyi8655003.d.html</link>
            <guid>3661870</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:09:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚 S&P/ASX 200指数周三开盘上涨0.03%，报7780.80点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyq3046141.d.html</link>
            <guid>3661869</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:08:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港交所行政总裁陈翊庭：港股投资者对高股息公司和高成长公司都有投资需求】 新“国九条”在4月中旬推出，随后中国证监会、沪深北交易所都推出了一系列配套落实政策，涉及分红、退市等。多家上市公司对今年中期分红作出了安排。在港股市场，上市公司分红也是市场高度关注的话题。陈翊庭称，港股市场是国际化的资本市场，投资者来自世界各地，而且非常多元化，他们对高股息公司和高成长公司都有投资需求。“如果一个企业进入到可以分红的阶段，说明企业已经赚钱了，有能力把部分收益按持股比例分配给投资者。港股市场的包容性比较高，不仅为这些公司提供了上市的机会，也为许多尚未盈利的高成长公司提供了上市条件，它们实现盈利可能需要好几年，投资这些公司是需要耐心的。”（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyq3045449.d.html</link>
            <guid>3661868</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:07:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光大证券：重磅会议来临 或将刺激市场反弹】 光大证券发布每日策略称，沪指自发的在3000点触底反弹，再次验证了3000点的支撑作用，但成交量小幅萎缩，说明仍然没有增量资金进场。6月19日—20日的陆家嘴论坛，证监会将发布资本市场相关政策举措，若能释放超预期的利好内容，或将刺激市场持续反弹；若没有超预期的利好，市场大概率延续指数震荡、热点分化轮动的走势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyq3045051.d.html</link>
            <guid>3661867</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:06:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：Q2电子行业复苏趋势确立，AI创新拐点到来】中信证券研报表示，24Q2行业景气整体延续复苏态势，其中海外和IoT继续强劲；手机和PC景气虽然弱复苏，但AI加持有望刺激新一轮换机；工业和汽车边际好转，开始部分恢复拉货；晶圆厂12英寸满载，成熟制程预期开始涨价，封测厂稼动率在当前8成基础上有望逐季度改善，半导体国产替代相关订单稳健推进中。展望2024年下半年，在复苏趋势确立+创新拐点到来的背景下，我们对行业未来2~3年持续高景气的发展非常有信心，全面看好板块“短期继续复苏+中长期端侧AI放量+国产替代持续”的基本面改善。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyi8653731.d.html</link>
            <guid>3661866</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:06:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交易员重新押注美债将上涨 市场预计美联储今年降息两次】 交易员纷纷押注美国国债将上涨，重新进入他们在上周通胀数据和美联储决定公布之前逃离的看涨交易。过去一周，受惠于债市反弹的期货合约需求大幅回升，投资人因经济指标重获活力，从价格压力减弱到疲软的零售销售，这些支持美国将降息。市场预计，2024年将降息两次，美联储官员的预测为一次。现货市场的势头也在增强，摩根大通一项调查显示，净多头占比为5月20日以来最高水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyp4456259.d.html</link>
            <guid>3661865</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:06:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：看好核心城市在政策推动下进一步释放需求推动市场结构性复苏的前景】 中信证券表示，房地产行业基本面仍处于低位，开发景气度持续下行。当前我国房地产市场二手房表现与新房表现明显背离，核心城市表现与低线城市开始背离，未来可能出现房价表现与开发投资景气表现背离。看好核心城市在政策推动下进一步释放需求推动市场结构性复苏的前景，推荐积极去化不良资产，高度聚焦核心城市，具备通畅融资渠道和开发能力的企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpym7678891.d.html</link>
            <guid>3661864</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:06:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：预计三季度锂需求有望转暖 锂价下跌空间有限】中信证券研报指出，2024年第一季度，受锂价低位运行影响，部分海外锂矿企业主动减产，锂矿供应环比下滑；南美盐湖提锂企业24Q1产量同比增长，SQM上调2024年产量指引，叠加阿根廷多个项目的扩产，预计盐湖锂供应将保持增长趋势。二季度以来由于我国锂盐及锂矿进口量增加，国内锂盐产量持续增加，供应端压力增大，且需求转入淡季，锂价跌至10万元/吨以下。我们预计三季度锂需求有望转暖，下游厂商或为旺季补库，锂价下跌空间预计有限。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyp4456049.d.html</link>
            <guid>3661863</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:05:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK将通过其美国工厂向现代汽车供应电动汽车电池。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyq3044045.d.html</link>
            <guid>3661862</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:05:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行4月份政策会议纪要：一些委员称，市场部门将调整每日的日本国债购买规模。一位委员称，应该致力于把ETF购买规模最终降至零。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyp4455636.d.html</link>
            <guid>3661861</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:03:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行会议纪要：利用减少政府债券购买的机会很重要。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyq3042664.d.html</link>
            <guid>3661860</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:02:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国综合股价指数上涨1%至2,791.82点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfpyq3042474.d.html</link>
            <guid>3661859</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:02:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日韩股市高开】日经225指数开盘上涨0.4%，至38,653.91点；东证指数开盘上涨0.4%，至2726.07点。韩国KOSPI指数开盘上涨0.8%，至2,786.16点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfism8781117.d.html</link>
            <guid>3661858</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新西兰央行首席经济学家：通胀料继续放缓 高利率仍将维持一段时间】 新西兰央行预计通胀将继续放缓，但需要更多时间才能确定。新西兰央行首席经济学家Paul Conway周三在惠灵顿表示，推动通胀率回归1%-3%的目标区间正在取得良好进展。闲置产能上升和通胀预期下降可能会进一步减轻价格压力，而具有“粘性”的国内通胀也有望最终放缓。“这些过程可能比当前预测更快，也可能更慢，”他说。“总体而言，限制性政策有必要维持一段时间，以便让我们有信心通胀率能够在合理的时间范围内回归目标。”在5月份举行的最近一次政策会议上，新西兰央行预测要到明年第三季度才会开始降息，目前官方现金利率为5.5%。多数经济学家预计，新西兰央行今年末就会行动，部分预测在2025年初启动降息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfisr4585643.d.html</link>
            <guid>3661857</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国际货币基金组织上海区域中心成立。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfism8780536.d.html</link>
            <guid>3661856</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 23:59:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行委员：如果物价稳定上涨，将调整政策宽松程度。若通胀率持续上升，正常化步伐或将加快。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfism8779748.d.html</link>
            <guid>3661855</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 23:57:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东吴证券：预计低空经济产业后续迎来政策向订单转化密集期】 东吴证券研报表示，从产业落地的节奏来看，我们预计低空经济产业后续迎来政策向订单转化密集期。2023年到现在，中央和地方的低空经济政策不断推出。随着各地不断明确低空经济的发展方向，低空经济的相关订单也在逐渐落地，政策往订单传导的预期正不断强化。近3个月各地的低空经济招投标也正在如火如荼地进行。订单涉及整机及零部件、规划设计、管理系统、运营等低空经济的主要环节，产业趋势落地节奏明显超预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfisp7807840.d.html</link>
            <guid>3661854</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 23:56:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行一位委员表示，利率路径可能高于市场预期；有必要及时加息。一位日本央行委员表示，日元升值可能加快政策正常化进程。]]></title>
            <guid>3661853</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 23:56:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行4月会议纪要：委员一致认为消费可能适度增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfism8778640.d.html</link>
            <guid>3661852</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 23:55:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行会议纪要：一些委员表示，企业可能会比最初预期的更积极地提高价格和工资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfism8778400.d.html</link>
            <guid>3661851</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 23:54:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近1个月机构调研次数超1.1万次】 截至6月18日，近1个月机构调研次数超1.1万次。从具体方向看，计算机应用、电气自动化设备、通用器械、元件、化学制品、专用设备、汽车零部件等行业接待机构调研次数均在500次以上。多位头部私募基金经理表示，在经济修复、资本市场生态改善、资金情绪逐步回暖背景下，A股结构性机会值得挖掘。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfiss3169496.d.html</link>
            <guid>3661850</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 23:54:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[一位日本央行官员：需要深化有关加息的讨论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfiss3169386.d.html</link>
            <guid>3661849</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 23:53:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST板块持续分化，多家机构集中持仓的ST股大跌】ST板块表现持续分化，昨日71只ST股上涨，其中19只ST股涨停；还有11只ST股票跌停。6月以来的11个交易日中，包含ST联络、*ST超华、ST航高、ST爱康在内的7只ST股连续跌停11次；其中*ST超华、ST爱康、ST长康目前已连续第32个交易日跌停。从月内股价累计变动幅度来看，*ST嘉寓、ST瑞德、ST浩源等7只概念股6月累计上涨幅度超10%；其中*ST嘉寓涨幅最大，月内上涨34.44%。下跌的个股中，15只ST股月内累计跌幅超30%，其中ST航高、ST联络、ST长康、*ST超华等7股累计跌幅均超40%。根据一季度末的持仓数据显示，6月以来，跌幅最大的*ST超华前十大股东中有1家机构持仓——高盛集团在一季度新进持有306.89万股。*ST超华于5月6日被实施风险警示，按照一季度末的股价计算，高盛集团目前持股市值已蒸发776.44万元。截至目前，全市场的154只ST类股票中（ST股和*ST股），有21股今年一季度获得公募基金持仓，且6月以来的股价平均下跌8.06%，ST爱康、ST富通跌幅居前，分别下跌42.19%和39.34%。若从二季度以来的行情表现来看，这21股的股价平均跌幅扩大至45.09%，ST爱康、ST富通等跌幅均超80%。（数据宝）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfism8777885.d.html</link>
            <guid>3661848</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 23:53:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华泰证券：客座率趋近2019年 航司有望进入盈利周期 】华泰证券研报表示，5月客座率环比小幅下滑，但与2019年同期差距有所缩小。往后展望，淡季公商务出行有待提升，不过因私出行依旧旺盛，或将在暑运再次迎来需求高峰，同时客座率有望继续向2019年同期靠拢。另外我国免签政策持续放宽，或将带动国际航线需求。中长期我们认为民航供给收紧有望延续，伴随需求不断增长，航空板块景气度改善将充分兑现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfisr4584527.d.html</link>
            <guid>3661847</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 23:52:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行会议纪要：未来货币政策管理将取决于经济、价格和金融状况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfiss3168814.d.html</link>
            <guid>3661846</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 23:52:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  日本5月对中国出口增长17.8%，对美国出口增长23.9%，对欧盟出口下降10.1%。]]></title>
            <guid>3661845</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 23:51:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本5月份出口同比增长13.5%，预估为12.7%。日本5月份进口同比增长9.5%，预估为9.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfiss3168065.d.html</link>
            <guid>3661844</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 23:50:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日财经日历大事件提醒】

经济数据关注：
07:50：日本5月贸易余额（预估为逆差12805亿日元，前值为逆差4656亿日元）
07:50：日本5月出口同比（预估为12.7%，前值为8.3%）
14:00：英国5月消费者价格指数同比（预估为2.0%，前值为2.3%）

全球央行和政府动态关注：
07:50：日本央行公布4月份政策会议纪要
16:30：欧洲央行管委、葡萄牙央行行长Centeno讲话
19日：俄罗斯总统普京访问朝鲜
19日-20日：2024陆家嘴论坛召开
20日01:30：加拿大央行公布6月份政策会议纪要
20日05:30：巴西央行利率决策（预估为10.50%，现值为10.50%）]]></title>
            <guid>3661843</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 23:49:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国交易所表示拒绝Innogrid的IPO计划】根据韩国交易所运营商的声明，韩国交易所拒绝了Innogrid的IPO计划，因其在首次公开募股(IPO)招股说明书中忽略了可能存在的法律纠纷。Innogrid未来一年不得重新申请IPO。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfism8776331.d.html</link>
            <guid>3661842</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 23:49:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、省级水网建设规划全部批复实施（推动高质量发展·权威发布）；
2、李强参观天齐锂业奎纳纳氢氧化锂公司和福特斯克金属集团未来产业中心；
3、张国清在广东、上海调研时强调 扎实推动制造业高质量发展 因地制宜加快发展新质生产力；
4、第十五届夏季达沃斯论坛将在大连举行；
5、优化运输结构 降低隐性成本（人民时评）——打通制约高质量发展的卡点堵点①；
6、三部门联合发文 质量融资增信 服务实体经济；
7、发展风险投资 壮大耐心资本 提升金融服务新质生产力发展的质效；
8、远程医疗服务网络覆盖所有市县 七成卫生院与上级医院建立远程医疗协作关系；
9、贵州规范互联网慈善发展；
10、生产不合格产品——88家电动自行车相关企业被查处；
11、大模型高效识别鸟巢、飘挂物，大数据分析企业设备耗电量——南方电网积极应用人工智能技术；
12、大规模设备更新和消费品以旧换新开局良好；
13、保加利亚、荷兰、墨西哥多举措赋能经济——发展花卉产业 激发创新活力（国际视点）；
14、联合国教科文组织——失学和教育不足致世界经济年损失10万亿美元；
15、芬兰财政部预测今年芬经济零增长；
16、保障性住房建设取得积极进展（产经观察·聚焦“三大工程”）；
17、发展新兴产业 国企大有可为（观象台）；
18、开展风电和光伏发电资源普查试点工作 摸清“风光”家底 促进高质量发展（新视点）；
19、供销合作社积极促进农村一二三产业融合发展——联通城乡市场 助力增产增收（消费视窗）；
20、特色生鲜加快出村进城（市场漫步）；
21、推动非遗与旅游深度融合发展（消费万花筒）。]]></title>
            <guid>3661841</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 23:48:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有：
1、习近平对防汛抗旱工作作出重要指示 要求全力应对灾情 做好防汛抗旱抢险救灾各项工作 切实保障人民群众生命财产安全和社会大局稳定；
2、中办国办印发《关于做好全国民族团结进步模范推荐评选工作的通知》；
3、浙江共同富裕示范区建设稳步推进；
4、保障正常生产生活秩序 最大限度降低灾害损失——各地各部门坚决贯彻落实习近平总书记对防汛抗旱工作重要指示精神；
5、李强同澳大利亚总理阿尔巴尼斯共同出席第七届中澳工商界首席执行官圆桌会时强调 坚持开放合作、相互成就 推动中澳合作取得更多互利共赢成果；
6、王沪宁出席发展新质生产力调研协商座谈会；
7、“为了这两三年，比亚迪默默努力了20年” “海豹”热销：一辆新能源车的出海历程；
8、“三夏”小麦机收任务基本完成 夏粮小麦收获进度达96%（新数据 新看点）。]]></title>
            <guid>3661840</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 23:47:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[          【A股限售股解禁一览：69.67亿元市值限售股今日解禁】Wind数据显示，周三（6月19日），共有15家公司限售股解禁，合计解禁量为2.91亿股，按最新收盘价计算，合计解禁市值为69.67亿元。从解禁量来看，6家公司解禁股数超千万股。天际股份、宝明科技、蜀道装备解禁量居前，解禁股数分别为9603.0万股、7883.22万股、3600.0万股。从解禁市值来看，6家公司解禁股数超亿元。宝明科技、蜀道装备、天际股份解禁市值居前，解禁市值分别为43.91亿元、7.98亿元、7.98亿元。从解禁股数占总股本比例来看，5家公司解禁比例超10%。宝明科技、蜀道装备、开创电气解禁比例居前，解禁比例分别为42.78%、21.85%、21.0%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfisp7806441.d.html</link>
            <guid>3661839</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 23:47:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国泰君安策略首席方奕：现阶段投资重点在蓝筹股 关注两大投资主线】6月18日，国泰君安证券举办2024中期策略会。国泰君安策略首席分析师方奕表示，当不确定性降低但投资者风险程度意愿偏低，投资重点在有产品、有订单、有业绩、估值合理的蓝筹股。新“国九条”与股市基础制度改革同步指向投资策略需侧重经营质量与公司治理。现阶段投资重点在蓝筹股，有两大投资主线：1)海外地缘复杂与内需提振缓慢，稳定类大盘价值股如A/H红利资产仍有配置价值：煤炭/电力/金融/港股央国企等；2)除大盘价值外，增加对科技蓝筹与港股优质公司配置。经济体制改革预期升温，新质生产力相关领域支持有望加码，科技蓝筹有望迎来转机：港股互联网，以及A股半导体/通信/机械/军工龙头/医药。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfisr4583690.d.html</link>
            <guid>3661838</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 23:47:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华泰证券：房地产销售降幅收窄 关注核心城市复苏征兆】 华泰证券研报表示，6月17日，统计局发布2024年1—5月份全国房地产市场基本情况。5月数据显示房地产基本面仍待改善：开发投资同比降幅扩大；销售市场量价仍在调整；房企现金流仍有一定压力。但4月下旬以来供需两端政策持续发力，后续高能级城市解除限购，多地“以旧换新”政策持续推出，监管层明确的“稳地产”诉求在实操层面不断落地，有望推动房地产市场信心修复并尽快筑底，为板块提供估值修复空间。我们看好核心城市储备充沛及运营稳健的优质房企。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazfism8775556.d.html</link>
            <guid>3661837</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 23:47:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新能源汽车保有量持续增长 多家公司瞄准共享充电市场】 国家发改委新闻发言人李超6月18日上午在新闻发布会上表示，截至2023年底，全国新能源汽车保有量超过2000万辆，其中纯电动汽车保有量1552万辆，占比超过76%，新能源汽车特别是电动汽车仍将保持较快速度增长，这也大幅催生了充电基础设施建设需求。据记者了解，多家企业看好新能源汽车保有量持续增长，对汽车共享充电市场持乐观态度，正抓紧研发相关技术并推动共享充电设施落地。庞大的充电设施保有量和不断增长的电动汽车用户数量，使得多家企业对新能源汽车的共享充电市场持有乐观态度，并抓紧推出新品以迎合市场需求。（证券日报）]]></title>
            <guid>3661836</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 23:46:37 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>