<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Thu, 30 May 2024 01:02:46 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾加权股价指数下跌1.1%至21424.22点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsn1713445.d.html</link>
            <guid>3637434</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 01:01:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内商品期货早盘开盘 NR涨超4%】国内商品期货早盘开盘，多数上涨。NR涨超4%，橡胶涨超3%，玻璃、焦炭等涨超2%，热卷、焦煤等涨逾1%，棕榈油、PP等小幅上涨；棉花、沪金等小幅下跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsn1713116.d.html</link>
            <guid>3637433</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 01:00:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 富时中国A50指数期货开跌0.27%，上一个交易日夜盘收跌0.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsk4936077.d.html</link>
            <guid>3637432</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 01:00:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024新一线城市魅力排行榜最新发布：无锡回归，昆明再次跌出】5月30日，2024新一线城市魅力排行榜正式发布。2024年的15座新一线城市依次是：成都、杭州、重庆、苏州、武汉、西安、南京、长沙、天津、郑州、东莞、无锡、宁波、青岛和合肥。与上一年相比，新一线城市与二线城市分界线上的竞争依然胶着。无锡时隔5年重回新一线城市之列，并以总分不到0.5分的微弱优势连续超越了宁波、青岛和合肥，名列新一线城市第12位；而昆明的表现再次振荡，跌回二线城市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyiua7588200.d.html</link>
            <guid>3637431</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 01:00:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【滁州市委：全力配合省联合调查组彻查事件全过程，绝不掩盖真相】“滁州市人民政府发布”微信公众号消息，5月29日上午，滁州市委书记许继伟主持召开市委常委会扩大会议。会议指出，这起滁河水质污染事件，是一起重大的生态环境损害事件，后果十分严重，性质十分恶劣，充分暴露出我市少数党员干部政治站位不高、作风不严不实、应对处置不快、程序意识和法治意识淡薄，教训十分深刻。会议强调，要全力配合省联合调查组彻查事件全过程，绝不掩盖真相、绝不推卸责任，对违纪违法行为、失职渎职干部坚决追责问责，对涉事企业坚决追究法律责任。要依照干部管理权限，对全椒县负有直接责任的有关干部进行组织处理。要深刻汲取教训、举一反三，对全市化学品特别是危化品等进行持续拉网式排查，及时发现处置安全隐患，确保安全生产规范有序。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsn1712447.d.html</link>
            <guid>3637430</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 01:00:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美元兑日元USD/JPY短线下挫近30点，现报157.38。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsk4934521.d.html</link>
            <guid>3637428</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:57:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光大证券：在新的重大刺激因素出现之前，市场大概率延续缩量震荡磨底的态势】光大证券表示，市场持续缩量、观望情绪不断升温，主要是因为近期进入了政策的相对“空窗期”；接下来，在新的重大刺激因素出现之前，市场大概率延续缩量震荡磨底的态势，热点轮动的风格或将延续。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsn1711285.d.html</link>
            <guid>3637427</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:56:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银河证券：家居龙头估值处于历史底部，具备较强配置价值】银河证券认为，家居板块营收稳健增长，盈利能力改善驱动利润端实现更高增速，且软体板块较定制板块表现相对更优。行业终端需求表现平稳，龙头新品类发展贡献业绩增量，零售基本盘在行业承压背景下稳步发展，保交楼落地驱动定制类大宗渠道改善，软体类线上渠道增速较为亮眼。地产方面，2024年1~4月，销售端购房需求疲软，竣工端保交楼力度有所减弱，商品房销售面积、房屋竣工面积分别同比下降20.2%、20.4%。4月30日中央政治局会议提出地产方面政策指引以来，各部门及各地加快发布并落地各类政策，多项重磅政策集中释放有望提振地产行业景气度，并在未来支撑家居需求。同时，家居龙头估值处于历史底部，24年PE前瞻预测中，定制龙头平均12X左右，软体龙头平均14X左右；基于稳定的利润及现金流表现维持较优分红比例，平均股息率在3.5%以上，具备较强配置价值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsk4933333.d.html</link>
            <guid>3637426</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:53:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海证券：关注充电运营商和充电桩产业链的投资机会】 上海证券研报指出，看好新能源汽车“以桩带车”发展趋势，看好运营端利用率&收益提升以及制造端出货增长。另外，随着V2G技术的应用，未来新能源汽车和充电桩将成为未来灵活调控电网的手段之一。建议关注充电运营商和充电桩产业链的投资机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsk4932974.d.html</link>
            <guid>3637425</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:53:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：数据要素产业发展取得阶段性进展】中信建投研报指出，数据要素产业作为大数据产业纵深演进的新阶段，逐步形成了以数据流通为核心环节的产业框架。当前，数据要素产业发展取得阶段性进展，市场教育阶段逐渐完成，数据资产评估与入表需求正在爆发进行时，市场发展空间可期。展望2024年，数据要素将从政策驱动阶段，迈向“政产”共振的新阶段，数据基础设施、公共数据授权运营、数据资产入表与评估、数据应用等环节或将逐步发生明显的边际变化，逐步完成从政策驱动向内生驱动过渡。随着数据要素产业进程加速，龙头企业或将挑起大梁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyitz0809060.d.html</link>
            <guid>3637424</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:49:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华润三九：旗下深圳九星再次获得“中国医药包装研发中心”授牌】 华润三九消息，近日，经过中国包装联合会专家组严格评审，华润三九旗下深圳九星印刷包装集团有限公司凭借卓越的技术创新能力和行业影响力，再次获得“中国医药包装研发中心”授牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsn1708087.d.html</link>
            <guid>3637423</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:49:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赵乐际同白俄罗斯国民会议共和国院主席科恰诺娃举行会谈】 2024年5月29日下午，全国人大常委会委员长赵乐际在人民大会堂同白俄罗斯国民会议共和国院主席科恰诺娃举行会谈。赵乐际指出，中方感谢白方长期以来在台湾、涉疆、涉藏、人权等问题上的坚定支持，将一如既往支持白方维护国家独立、主权和领土完整，支持白方走符合本国国情的发展道路。两国要赓续传统友谊，不断夯实政治互信，高质量共建“一带一路”，进一步深化国际协作。中方愿同白方共同落实全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议，促进世界和平与发展。(外交部网站)]]></title>
            <guid>3637422</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:48:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国银河证券：走出行业至暗时刻，紧握猪价上行期的布局时机】中国银河证券指出，站在当前时点，猪价处于上涨过程当中，部分成本领先猪企已走出亏损泥沼，因此我们在选股时强调成本优势的同时亦可关注出栏弹性、潜在空间（估值水平）等方面。我们建议积极关注优质生猪养殖个股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsn1707610.d.html</link>
            <guid>3637421</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:48:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【致远新能：预计2024年LNG重卡市场将继续维持高增长】 致远新能29日在业绩说明会上表示，预计2024年LNG重卡市场将继续维持高增长，预计全年LNG重卡销量渗透率将进一步快速提升，未来LNG重卡行业潜力巨大。同时，随着2023年LNG重卡的热销，国内主要LNG供气系统供应商普遍进行原有产线改造提升和新产线投资，产能出现大幅提升，行业竞争日益加剧。致远新能还表示，公司目前LNG车用瓶产品售价相比去年底有所下降。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsk4930615.d.html</link>
            <guid>3637420</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:48:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两市融资余额减少5.94亿元】截至5月29日，上交所融资余额报7884.33亿元，较前一交易日减少3.89亿元；深交所融资余额报7021.54亿元，较前一交易日减少2.05亿元；两市合计14905.87亿元，较前一交易日减少5.94亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsn1707054.d.html</link>
            <guid>3637419</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:47:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本10年期国债收益率升至1.1%，为2011年7月以来最高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyiua7585329.d.html</link>
            <guid>3637418</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:47:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：广西广东福建等地有较强降水】中央气象台预计，5月30日至6月1日，贵州、湖北南部、湖南中西部、江西中南部、安徽南部、广西、广东中东部和南部、海南岛、福建、浙江南部、台湾岛及西藏东南部等地部分地区有大雨或暴雨，其中，贵州中东部、广东东部沿海等地局地有大暴雨（100～160毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。 此外，5月30日至6月1日，内蒙古中东部、东北地区等地有小到中雨或雷阵雨，其中，内蒙古东部、黑龙江南部、辽宁西北部等地局地有大雨。上述地区局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsk4929823.d.html</link>
            <guid>3637417</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:47:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯巴鲁汽车据悉将关闭泰国当地的工厂】 斯巴鲁汽车据悉将关闭泰国当地的工厂，关闭时间尚未明确。（日经新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsk4928888.d.html</link>
            <guid>3637416</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:45:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国KOSPI指数下跌1%至2,650.46点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsn1705345.d.html</link>
            <guid>3637415</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:44:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称SK海力士将在1c DRAM生产中采用新型Inpria MOR光刻胶】SK海力士计划在第6代（1c工艺 约10nm）DRAM的生产中使用Inpria下一代金属氧化物光刻胶（MOR），这是MOR首次应用于DRAM量产工艺。消息人士称，SK海力士量产的1c DRAM上有五个极紫外 (EUV) 层，其中一层将使用MOR绘制。他还补充说，不仅SK海力士，三星电子也将追求这类无机PR材料。 (TheElec)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsk4928098.d.html</link>
            <guid>3637414</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:43:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：本轮全球模拟芯片库存周期已基本触底】经历近6个季度的调整，结合欧美7家主要模拟芯片企业一季报数据，以及企业自身公开表述等，判断本轮全球模拟芯片库存周期已基本触底。站在新一轮周期的起点，建议积极配置美股模拟芯片板块。半导体周期循环往复，但每次皆不一样，较上一轮周期，预计本轮周期企业毛利率恢复节奏大概率相对缓慢，但周期上行幅度、持续时间料将显著好于上一轮。中短期维度，更倾向于Fab-lite模式，以及下游客户以工业、汽车等高端市场为主的企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsn1704837.d.html</link>
            <guid>3637413</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:43:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国金证券：预计黄金股将迎来主升浪行情】国金证券研报指出，美联储开始放缓缩表，美联储开启降息周期后，在短端利率被基准利率锁定在高位且降息时点或有延后的背景下，短期黄金定价天平逐步向通胀端倾斜，短端实际利率存在下行预期推动黄金价格上涨。我们预计2025年黄金价格或将达到2700美元/盎司。2023年黄金股自产金成本增速放缓，预计2024年在金价上涨、成本控制较为稳定的情况下，黄金股业绩将有较好表现，且黄金股当前市值并未反映较多金价上涨预期，具有较大“补涨”空间。我们预计黄金股将迎来主升浪行情，建议关注吨资源量市值较低标的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsn1704202.d.html</link>
            <guid>3637412</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:42:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华南局地仍有暴雨或大暴雨 黄淮等多地或有高温“闪现”】今天（5月30日），南方强降雨依然不下线，其中广西南部和北部、海南岛南部等地部分地区有暴雨或大暴雨。北方雨水最频繁的地方则主要集中在东北地区，受冷空气和阴雨天气影响，未来几天东北地区气温将持续偏低，黄淮一带局地或有高温“闪现”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsk4926789.d.html</link>
            <guid>3637411</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:41:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：预计户用光储逆变器和系统厂商排产和出货有望快速改善】 中信证券研报表示，随着欧美主流市场户用光储库存持续去化、订单逐步修复，以及南亚、南美等新兴市场快速放量，预计户用光储逆变器和系统厂商排产和出货有望快速改善，行业景气度迎来上行拐点，且头部厂商通过持续优化渠道和产品布局，强化市场竞争力，盈利有望维持较高水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyiua7583845.d.html</link>
            <guid>3637410</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:40:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：啤酒旺季渐近需求有望修复 关注乳企成本弹性】 中信建投研报指出，啤酒进入旺季，大众品部分原材料价格稳中有降利好毛利率改善。持续看好：1）休闲零食、饮料行业保持高景气度，新渠道为行业内公司带来重要增量机会；2）啤酒需求稳定且处于结构性升级阶段，即将进入旺季，需求明显升温。3）结合持续复苏的餐饮渠道，建议关注具有拓新品或改革预期的调味品及餐饮链标的。4）乳制品具备成本优势，兼之结构升级，叠加高股息，性价比凸显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyiua7583771.d.html</link>
            <guid>3637409</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:39:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：能耗双控所带来的供给侧收缩对化工产品价格景气度有显著提振效果】 中信证券研报表示，5月29日国务院印发《2024—2025年节能降碳行动方案》，方案对2024年单位GDP能源消耗和碳排放下降幅度提出明确要求。复盘过往两次因能耗目标执行不及预期所对应的政策提速，能耗双控所带来的供给侧收缩对化工产品价格景气度有显著提振效果。针对此次方案内容及结合历史经验，分别从供给收缩及新增需求两个方向梳理投资主线：一、建议关注受益于行业落后产能出清，竞争格局进一步优化，自身拥有规模及成本优势的两高行业龙头。二、在碳达峰碳中和以及加快绿色转型发展背景下，传统高能耗、高碳排行业中的绿色先进生产路线价值凸显，清洁能源重要性持续提升，建议关注细分子赛道技术领先的龙头标的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsn1702796.d.html</link>
            <guid>3637408</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:39:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根士丹利：将小米目标价上调25%至25港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsk4925202.d.html</link>
            <guid>3637407</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:37:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第22届阿拉伯媒体论坛开幕 地区冲突等热点问题引关注】当地时间5月28日，第22届阿拉伯媒体论坛在迪拜世界贸易中心开幕。此次论坛也是2024年阿拉伯媒体峰会第二天的重要活动之一。今年的论坛上，地区冲突、气候变化等问题引发与会者的高度关注。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsn1700140.d.html</link>
            <guid>3637406</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:34:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：节能降碳行动方案落地 强化金属供给约束】中信证券研报指出，5月29日，国务院印发《2024-2025年节能降碳行动方案》，其中重点涉及铝、铜、镁、锂等金属。我们认为本次方案将有助夯实电解铝长期供给约束，并对氧化铝、铜冶炼、锂盐等产能过剩行业格局形成改善作用，同时将推动镁行业健康发展。看好供给约束和产能布局改善主线下的金属板块布局机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsk4922817.d.html</link>
            <guid>3637405</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:33:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：光伏行业供给加速出清 政策强化信心】中信证券研报指出，光伏供给过剩压力导致产业链价格和盈利持续承压，而在行业扩产逐步受限，且存量产能受技术迭代、成本差异、库存积累、财务压力等多重因素推动下，落后产能有望加速出清，行业供给格局重塑有望带动产业链迎来否极泰来的曙光。在产能逐步去化的预期下，政策端进一步明确“双碳”战略，并结合新能源行业现状合理化调整2024/25年发展目标，并提出加快完善绿证等制度，有望强化新能源行业发展信心。我们建议关注技术和成本领先的电池企业、优质的一体化龙头、逆变器和辅材头部厂商等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyiua7581932.d.html</link>
            <guid>3637404</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:31:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本10年期国债收益率上涨2个基点，至1.095%，为2011年7月以来最高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsk4921639.d.html</link>
            <guid>3637403</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:31:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家安全部：境外间谍情报机关长期紧盯我稀土行业】 近年来，一些境外间谍情报机关、背景复杂的机构和组织等长期觊觎我稀土产业发展成果，为压缩我稀土产业发展空间无所不用其极，频繁开展情报窃密、技术攫取和矿产窃取等活动，对我资源安全造成损害。国家安全机关将深入贯彻落实总体国家安全观，积极联合有关部门，依法打击资源安全领域危害国家安全的违法犯罪活动，全力促进稀土产业高质量、可持续发展，以新安全格局保障新发展格局，为以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业提供坚强安全保障。（国家安全部微信公号）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsn1698304.d.html</link>
            <guid>3637402</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:31:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙商证券：关注火电、核电等板块的投资机会】 浙商证券5月30日研报指出，我国电力体制改革持续推进，市场机制、基础设施建设等多个领域不断发展完善。围绕着消纳和保供的长期主线，火电和核电对于电力系统稳定运行的支撑作用将进一步凸显，此外，智能电网和虚拟电厂板块亦将存在一定的投资机会。建议关注火电、核电以及智能电网和虚拟电厂板块的投资机会：1）火电板块，煤价底部区域基本确立叠加盈利模式的丰富，火电公司盈利持续修复；2）核电板块，核电作为新型电力系统中的基荷能源，当前已迎来核准审批的常态化，今年核准开工节奏有望延续前两年的高景气度，长期来看可关注内陆核电进展；3）智能电网和虚拟电厂板块，当前电力保供和消纳压力仍存，考虑到用电量快速增长，且全国用电负荷或在今年度夏期间持续攀升，调节性资源的重要性将进一步凸显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsk4921215.d.html</link>
            <guid>3637401</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:30:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国支持世卫组织继续牵头“大流行协定”谈判磋商】 国家疾病预防控制局应急处置司司长胡光28日在第77届世界卫生大会期间接受媒体采访时表示，中国希望世界卫生组织继续牵头“大流行协定”谈判磋商工作。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsn1697707.d.html</link>
            <guid>3637399</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:29:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【房贷首付比进入“15%时代”，多个省份房地产新政落地】目前全国一线城市中，除了北京城六区首套房贷利率维持在4.05%之外，其余地区和城市的首套房贷利率全部进入“3字头”，中指研究院数据显示，当前已有城市部分银行执行首套房贷利率3.1%左右，已降至历史最低。对于其他二线城市来说，将房贷水平直接降至央行提出的政策底线，则几乎成为标配。即首套房贷最低首付款比例调整为不低于15%，二套房最低首付款比例调整为不低于25%，并取消首套住房和二套住房商业性个人住房贷款利率政策下限。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyiua7581369.d.html</link>
            <guid>3637398</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:29:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：国产体育品牌影响力扩大】近日，2024（第四十一届）中国国际体育用品博览会（以下简称“体博会”）在四川成都举行。千余家本土体育用品企业汇聚一堂，无论参展企业数量还是产品品类，均创体博会历史新高。来自海内外逾10万人次观众参会，我国体育用品业发展呈现强劲势头。 本届体博会，“国风国潮”成为关键词。从衣帽鞋服到健身器材，从室内运动到户外探险，经过一代代体育产业从业者的不懈努力，一件件独具韵味、别具风格的体育产品走向市场，不仅丰富大众的健身选择，也给人们带来美好的文化享受。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyiua7581069.d.html</link>
            <guid>3637397</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:27:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[高盛表示，如果日本央行实施 量化紧缩（QT），10年期政府债券收益率可能上涨最多10个基点。]]></title>
            <guid>3637396</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:25:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平将出席中国—阿拉伯国家合作论坛第十届部长级会议开幕式并发表主旨讲话】中国—阿拉伯国家合作论坛第十届部长级会议于5月30日在北京举行。国家主席习近平将出席会议开幕式并发表主旨讲话。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsk4919002.d.html</link>
            <guid>3637395</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:24:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国科学家研制出世界首款类脑互补视觉芯片“天眸芯”】清华大学类脑计算研究中心团队近日研制出了世界首款类脑互补视觉芯片“天眸芯”，相关成果5月30日作为封面文章，发表于国际学术期刊《自然》。基于“天眸芯”，团队还自主研发了高性能软件和算法，并在开放环境车载平台上进行了性能验证。在多种极端场景下，该系统实现了低延迟、高性能的实时感知推理，展现了其在智能无人系统领域的应用潜力。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsn1695454.d.html</link>
            <guid>3637394</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:24:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【致远互联携手华为发布“数智县域联合方案”并启动联合拓展行动】 日前，在第七届数字中国建设峰会期间，华为成功举办了以“携手并进，共筑数智县域新未来”为主题的数智县域论坛。论坛现场，华为联合致远互联等生态伙伴共同发布数智县域联合解决方案，并正式启动数智县域联合拓展行动，共同推动县域数字化和智能化升级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsn1695099.d.html</link>
            <guid>3637393</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:23:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【被问是否会完成第二个总统任期，拜登指着头猛烈抨击记者：“你没事吧？”】 据《纽约邮报》报道，当地时间5月29日，美国总统拜登被一名记者问及他是否会完成第二个完整任期，还是会在任期中将权力移交给副总统哈里斯。在回答时，拜登对记者进行了猛烈抨击。据报道，拜登用一根手指指着自己的头部说，“你没事吧？没伤着吧？”记者似乎没有听清拜登的回答，请求更加接近拜登，而拜登再次重复说，“我说，你没事吧？没跌倒磕到头或者其他部位吧。”拜登的回答引来周边人员的笑声。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyiua7580046.d.html</link>
            <guid>3637392</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:22:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券时报：唯有诚信与勤勉尽责，中介机构才能当好“看门人”】在当前严监管背景下，中介机构必须摈弃做表面功夫、浑水摸鱼的侥幸心理，应该清醒认识到，执业质量是企业生存、注册制改革能否成功的关键因素。首先，中介机构要加强从业人员的专业水平及文化建设。一方面要树立以投资者利益为重、以诚信为本的执业理念；另一方面要提升专业能力，精益求精，严守独立性底线。其次，要加强内控体系和风控体系建设。中介机构在做大做强的同时必须保证执业质量，加强内部监督和风险管理，以及时发现并纠正可能存在的问题。]]></title>
            <guid>3637391</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:21:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万联证券：人形机器人有望形成一个新兴产业】 万联证券研报指出，2024年是人形机器人发展的加速之年，特斯拉等科技巨头在人形机器人行业的持续投入有望驱动行业不断突破，人形机器人量产并实现大规模应用迎来曙光，商业化落地可期，人形机器人有望形成一个新兴产业，带来巨大的市场空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsn1694119.d.html</link>
            <guid>3637390</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:20:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报钟声：美国严重威胁和阻碍世界人权事业健康发展】5月29日，中国国务院新闻办公室发表《2023年美国侵犯人权报告》，用事实和数据揭露美国人权状况继续恶化的现实。美国假人权、真霸权的面目早已被国际社会看穿。美方应认真检视本国政治体制的根本缺陷和弊端，切实保障人权，而不是不顾自身人权劣迹斑斑，继续以“人权教师爷”自居。]]></title>
            <guid>3637389</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:20:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州出台10条措施支持人工智能产业发展】郑州市政府5月29日发布《郑州市支持人工智能创新发展若干政策措施》，围绕加强智算数据资源统筹供给、提升人工智能技术创新能力、优化人工智能产业创新生态3个方面提出10条政策措施，加快推进郑州市人工智能产业创新发展。其中提到，增强模型创新能力。围绕模型构建、训练、调优对齐、推理部署等环节，鼓励头部企业、高校院所开展多模态通用大模型、行业大模型研发，支撑多任务复杂场景行业应用。支持企事业单位开放大模型应用场景,优先采用经权威第三方评测机构评测性能达到国内领先的通用大模型、行业大模型产品和服务，对符合条件的大模型应用场景，给予最高500万元资金支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsk4916944.d.html</link>
            <guid>3637388</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:19:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光大证券：eVTOL纯电与混动并行 固态电池需求迫切】 光大证券研报指出，eVTOL纯电与混动并行，固态电池需求迫切。受益于动力和储能电池的强大供应链和规模化降本，大多数eVTOL机型都采用成熟的、功率密度较高的锂电池与纯电eVTOL相比，采用油电混合动力方案的eVTOL可在当前电池能量密度制约下实现性能的大幅提升。能量密度、充放电性能、安全性、热管理性能是核心1—2年的电池更换周期或将带动锂电需求增长。当前eVTOL电池仍以可规模量产的液态和半固态为主，固态电池、预锂化、硅负极等新技术有望加速。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyitz0802426.d.html</link>
            <guid>3637387</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:19:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海开展电动自行车第二次集中夜查，劝阻飞线充电1560余处】为深入推进本市电动自行车安全隐患全链条整治行动，严格整治违规停放充电、非法改装等突出问题，按照全国电动自行车安全隐患全链条整治工作专班统一部署，5月29日晚，上海市消防、公安、市场监管、住建等有关部门，在属地街道（乡镇）、村（居）委的配合下，发动全市基层网格力量，在全市范围内开展电动自行车第二次集中夜查行动。据统计，上海市第二次电动自行车集中夜查行动共出动检查人员32854余人，开展执法宣教100652余次，劝阻飞线充电1560余处，当场劝导违规停车充电电动自行车19573辆。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsn1693275.d.html</link>
            <guid>3637386</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:18:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成都加速“入场”低空经济 推动低空经济从“起飞”到“腾飞”】作为全国首批低空空域协同管理改革试点区，四川成都聚焦建设西部低空经济中心，加大在研发制造、低空空域、场景创新、融合发展等环节中的探索，积极用好政策、人才与创新资源等优势，全力推动低空经济从“起飞”到“腾飞”。面对这个万亿级的新赛道，成都力争今年低空制造产业规模突破65亿元，带动低空经济全产业规模达到260亿元。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsk4916353.d.html</link>
            <guid>3637385</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:18:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国最大养老基金反对马斯克薪酬方案，马斯克回应】加州公务员退休基金（Calpers）的CEO玛西·弗罗斯特在一次采访中表示，该基金计划投票反对马斯克的560亿美元薪酬方案，认为“与公司业绩不相称。”该基金是美国最大的州公共养老基金，持有约950万股特斯拉股票，是该公司最大的30个投资者之一。马斯克在X上回应称：“她说的话毫无意义，因为所有的合同里程碑都达到了，Calpers正在食言。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsn1691434.d.html</link>
            <guid>3637382</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:14:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【离职后快速回归引关注，公募基金经理跳槽需谨慎】 去年5月，王垠从招商基金离职加入一家私募机构，不过仅仅过了半年时间就回到招商基金，并于近日重新管理其之前管理的一只产品。“奔私”之后重返公募的情况此前并不常见。不过近年来，公募似乎迎来了一轮回归潮，睿远基金赵枫、大成基金徐彦、富国基金于洋等人都重返公募。业内人士表示，对于基金经理离职的监管正在加强，这也是保护基民利益的体现，随着基金经理离职的“成本”增加，未来基金经理进行个人职业选择或许会更加谨慎。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsn1691329.d.html</link>
            <guid>3637381</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:13:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日经225指数跌幅扩大至逾2%】日经225指数低开低走，现跌超2%，报37772.19点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsk4913559.d.html</link>
            <guid>3637380</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:11:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚S&P/ASX 200指数早盘下跌0.56%，至7622.80点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsk4912680.d.html</link>
            <guid>3637379</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:10:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：英伟达掀起杠杆ETF热潮 双倍做多基金一年飙升450%】英伟达的最新热潮不仅在散户投资者中掀起波澜，更在杠杆ETF行业中引发了一场前所未有的繁荣。GraniteShares基金为投资者提供了两倍做多英伟达的GraniteShares 2x Long NVDA Daily ETF(NVDL)过去一年涨幅达到惊人的450%，上周交易量更是创下了47亿美元的新高。该基金于2022年12月推出，目前规模已达到28亿美元。与此同时，追踪标的股票两倍做空的GraniteShares 2x Short NVDA Daily ETF (NVD)今年已下跌86%，显示出市场对英伟达的强烈信心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsn1689186.d.html</link>
            <guid>3637378</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:09:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩元兑美元下跌0.7%至四周低点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyitz0800448.d.html</link>
            <guid>3637377</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:08:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光大证券：短期供给扰动推升氧化铝价格，中长期地产政策提振铝需求预期】 光大证券研报表示，截至5月28日，国内氧化铝价格达到3900元/吨，创近2年半新高值。海内外供给扰动，矿石供应紧张限制国内氧化铝开工率。竣工面积累计同比为负并未拖累铝价，地产新政提振需求预期。电解铝纳入全国碳市场渐近，供给缩减值得期待。当前铜铝价格比创近13年新高，部分领域铝代铜有望加速。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyiua7577555.d.html</link>
            <guid>3637376</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:08:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【开源证券：地产利好政策频出，供需两端发力推动去库存】开源证券研报指出，2024年以来楼市仍处调整阶段。需求端，各地楼市宽松政策密集出台。随着杭州、西安限购措施的解除，全国仅余北京、上海、广州、深圳四个一线城市，以及天津部分区域、海南省保留限购政策。同时多城出台“以旧换新”措施，刺激改善型住房需求入市。供应端，4月政治局会议定调“化风险+去库存”，之后自然资源部发文再次强调限制高去化周期城市供地，据统计，超半数重点城市去化周期仍高于18个月警戒线，库存压力尚存。此外，为解决地产商融资困难问题，各地加快推动融资协调机制建立，“白名单”融资初见成效。但银行已放款资金体量相比融资需求有一定落差，后续融资进展仍值得关注。在房地产发展新模式下，持续看好投资强度高、布局区域优、机制市场化的强信用房企。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsn1688816.d.html</link>
            <guid>3637375</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:08:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招商证券：三大运营商在新质生产力发展过程中扮演着重要角色】 招商证券研报表示，2024年算力继续成为运营商资本开支的投入重点，2024年中国移动算力投资占资本开支比例同比增长5.77pct。同时，从集采角度来看，2023年、2024年三大运营商全面加大通用、智算服务器集采力度。三大运营商在新质生产力发展过程中扮演着重要角色，一方面三大运营商深入推进数字经济发展，另一方面三大运营商自身也在加快布局新兴产业并培育未来产业。2023年起，三大运营商全面加大在5G专网、大数据、AI大模型、卫星互联网、5G-A、低空经济、量子技术等新兴产业、未来产业方面的布局力度，此类产业普遍具备较高的准入门槛，需要前期大量的研发投入与资源积累。三大运营商可凭借自身在云网数算方面的海量积累，与新质生产力关键领域产生良好协同，在新质生产力重点产业军备中占据先机与主导地位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsn1688054.d.html</link>
            <guid>3637374</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:06:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本东证指数跌1.3% 丰田领跌】东证指数下跌1.3%，至2,704.88点，连续第二天下跌。丰田汽车对指数下跌拖累最大，下跌1.7%。 Land Co.跌幅最大，为12.5%。早盘交易中，2,140支股票有1,703支下跌251支上涨；所有板块均走低，其中电器股领跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsk4910927.d.html</link>
            <guid>3637373</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:05:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞士央行行长乔丹：瑞士央行通胀预测有可能小幅上调。有理由相信自然利率已经上升或可能上升。]]></title>
            <guid>3637372</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:05:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部：将建立统一规范的碳足迹管理体系】在昨天（29日）召开的例行新闻发布会上，生态环境部有关负责人表示，生态环境部正在编制《关于建立碳足迹管理体系的实施方案》，拟于近期印发。《方案》将从产品碳足迹着手，完善国内规则、促进国际衔接，建立统一规范的碳足迹管理体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyitz0799600.d.html</link>
            <guid>3637371</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:04:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[必和必拓跌0.4%，此前放弃对英美资源集团490亿美元的收购要约。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyitz0799358.d.html</link>
            <guid>3637370</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:03:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日韩股市低开】日经225指数开盘下跌 1.2%，报 38112.77 点；东证指数开盘下跌 1.1%，报 2712.81 点。韩国KOSPI指数开盘下跌0.4%，报2666.63点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyitz0798809.d.html</link>
            <guid>3637369</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【即将上任的亚马逊AWS首席执行官Matt Garman将调整领导层结构】 5月30日消息，即将上任的亚马逊网络服务公司（AmazonWebServices）首席执行官MattGarman将对AWS进行领导层结构调整。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsn1685156.d.html</link>
            <guid>3637368</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：05月30日07时54分在台湾花莲县附近（北纬24.11度，东经121.62度）发生4.2级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3637367</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:58:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国议会宣布正式解散】 当地时间5月30日，英国议会宣布正式解散。英国首相苏纳克此前宣布，英国将于7月4日举行大选。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsk4907793.d.html</link>
            <guid>3637366</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:57:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯巴鲁将逐步停止在泰国的本地组装生产】斯巴鲁透露，斯巴鲁计划逐步停止在泰国的合资企业本地组装生产（散装生产）。这种商业模式“从长远来看不被认为是可持续的”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsn1684546.d.html</link>
            <guid>3637365</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:57:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国泰君安：半钢胎高景气延续，海外基地税率优势明显】 国泰君安研报表示，国内轮胎行业景气高位，相关公司在互动平台上表示目前半钢胎订单仍饱满。美国对泰国双反，泰国森麒麟半钢终裁税率为1.24%，其他泰国出口美国的轮胎企业终裁税率为4.52%，较上一轮原审税率大幅度降低。泰国出口美国全钢胎初裁，浦林成山税率为0%，其他企业2.35%。东南亚越南税率较低，柬埔寨没有双反税，海外基地税率优势明显。赛轮轮胎、玲珑轮胎、森麒麟、通用股份等多个公司近期纷纷布局产业基地，2024—2026年将迎来公司产能释放期，成长性较强。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsk4907175.d.html</link>
            <guid>3637364</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:55:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙商证券：港股上涨结束了吗？】浙商证券发布研报称，4月下旬以来港股大涨，边际催化在于资金驱动和预期改善。展望后续，盈利端变化是港股走势的核心驱动因素，预计港股将从前期的快速上涨转向慢牛演绎格局。港股盈利主要受我国宏观经济影响，结合历史数据来看恒生指数走势和库存周期的正相关性较强。本轮去库周期自2022年4月至今已达两年，目前库存周期的积极因素增多，4月数据显示工业企业营收和存货增速分别为2.6%和3.1%，较上个月均有所提升。就驱动因素来看，一方面，受益于海外补库，2024年以来出口持续回升；另一方面，5月17日以来地产政策密集发布，超长期国债发行，积极因素持续累积。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsk4907127.d.html</link>
            <guid>3637363</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:55:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中泰证券：汽车内需符合预期 淡化阶段性需求腾挪带来的月度季度β】中泰证券发布研究报告称，2024年内需是符合预期的(全年增速0%附近)，核心看自主品牌出口，汽车投资需淡化总量β概念，应从前期市场重点关注的“国内新能源渗透率”指标逐步归根到“国内强势自主份额”以及“全球出口份额”;前期市场认为自主替代核心是依靠电车，但当前油车在国内及海外也在同步替代。]]></title>
            <guid>3637362</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:55:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华泰证券：新作大豆供需宽松 全球玉米或减产】华泰证券发布研报称，5月USDA发布首份2024/25年度供需平衡报告，市场对本次报告的关注点集中于巴西南部洪水对大豆产量的影响情况以及全球新作大豆首份供需预期两方面。与2023/24相比，全球大豆、小麦、稻米产量预期提升；玉米产量预期高位下调。全球大豆及美豆供需宽松，未来需关注拉尼娜天气对美豆生产影响及6月底美豆种植面积报告（是否超过8450万英亩）；全球玉米供需格局趋紧；稻/麦库销比处低位，供需格局仍趋紧。此外，USDA小幅下调巴西大豆旧作产量预期100万吨，原因为巴西南部所出现的严重洪涝灾害，影响仍在持续，后续需持续跟踪。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyfsk4906859.d.html</link>
            <guid>3637361</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:54:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本两年期国债收益率上涨1个基点，至0.385%，为2009年5月以来最高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawyitz0797991.d.html</link>
            <guid>3637360</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:53:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁省政府与中国远洋海运签署战略合作框架协议】 据“辽宁发布”微信公众号消息，5月29日，辽宁省政府与中国远洋海运签署战略合作框架协议。根据协议，双方将在东北海陆大通道建设、航线设置、促进港口高质量发展、海工装备及船舶修造业发展等方面深化合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawxzkn5037333.d.html</link>
            <guid>3637359</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:53:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国泰君安：电力市场化改革的潜在可能方向在哪？】国泰君安发布研究报告称，电力市场化改革的潜在可能方向为：1)中长期交易市场：限价幅度逐步放开，新能源入市拉动市场化电量占比进一步提升;2)现货市场：建设进度加速，逐步成为电力市场体系的核心组件;3)容量电价市场：煤电容量补偿比例逐步提升，最终向容量市场电价过渡;4)辅助服务市场：产品种类更加丰富、用户侧逐步纳入辅助服务费用分摊方;5)绿电市场：多类市场有望有机统一，市场规模有望持续扩大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawxzkn5037214.d.html</link>
            <guid>3637358</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:52:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[百济神州(06160)发布公告，于2024年5月29日因根据股权计划授出的受限制股份单位获归属而发行普通股8.11万股。]]></title>
            <guid>3637357</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:52:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：建议关注暑期档电影定档进展】 中信建投研报表示，展望今年暑期档，高预期电影储备丰富，质量、话题、卡司兼具，看好总票房在高基数上依然实现稳健增长。对比往年各月约50部的影片容量，目前暑期档仍有较多空间，尤其是7月底8月初的热门时段仍未有电影定档，建议关注定档进展。建议关注今年端午档、6月底7月初，这两大时段的人次和票房表现。目前两个时段大制作战争、动作类型电影定档较多，有望成为今年暑期需求的重要催化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawxzkn5036847.d.html</link>
            <guid>3637356</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带卫生部门呼吁建立安全走廊】当地时间29日，加沙地带卫生部门发表声明，呼吁在加沙地带建立安全走廊，让燃料和医疗援助进入拉法和加沙地带北部，并在当地建立野战医院，以改善加沙地带的人道主义局势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawxzkn5036667.d.html</link>
            <guid>3637354</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:51:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带救援人员：以军无差别攻击平民和救援人员】加沙地带民防部门当地时间29日表示，在以军当天的行动中，位于拉法的阿联酋医院遭到空袭，多人受伤。以色列方面暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawycne7705519.d.html</link>
            <guid>3637353</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:51:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：近期建议关注公共数据以及数据资产评估与入表等相关投资机遇】 中信建投研报表示，展望2024年，数据要素将从政策驱动阶段，迈向“政产”共振的新阶段，数据基础设施、公共数据授权运营、数据资产入表与评估、数据应用等环节或将逐步发生明显的边际变化，逐步完成从政策驱动向内生驱动过渡。近期，建议关注公共数据以及数据资产评估与入表等相关投资机遇。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawxzkq1812931.d.html</link>
            <guid>3637352</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:50:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【默克宣布以最高30亿美元价格收购眼科医药公司EyeBio】 当地时间5月29日，默克宣布，已与眼科生物技术公司EyeBio达成一项最终协议。根据协议条款，默克将通过其子公司以最高30亿美元的价格收购EyeBio的所有流通股，其中包括13亿美元现金预付款以及17亿美元的开发、监管和商业里程碑付款。此次收购已获得EyeBio董事会的一致批准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawxzkq1812848.d.html</link>
            <guid>3637351</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:50:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超20只新兴产业主题基金年内浮盈超10%】 伴随A股市场企稳回暖，部分基金净值显著回升。截至5月29日，新兴产业主题基金中超过20只产品年内浮盈超10%。排排网财富理财师荣浩在接受记者采访时表示，新兴产业主题基金在未来将展现出巨大的发展潜力和广阔的市场空间，成为投资者追求长期增长和稳健回报的优选工具。这一乐观展望基于两大核心因素。首先，新兴产业的发展成为推动经济转型和升级的关键力量；其次，随着科技进步和广泛应用，其在经济发展中的地位日益凸显，相关行业的高成长性和巨大潜力得以充分展现。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawxzkq1812668.d.html</link>
            <guid>3637350</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:49:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日经平均指数期货下跌1.14%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawxzkn5035713.d.html</link>
            <guid>3637349</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:49:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方呼吁安理会尽快通过一项涉拉法局势的决议】中国常驻联合国代表傅聪29日呼吁安理会所有成员国摆脱政治算计，把拯救生命摆在首位，支持安理会尽快通过一项涉加沙地带拉法局势的决议。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawxzkn5035562.d.html</link>
            <guid>3637348</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:48:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：星座部署持续推进 建议关注先行的产业链中上游】中信建投研报指出，卫星互联网可实现全球覆盖，是星地融合网络的重要组成部分，军民领域应用前景光明，市场空间广阔。近日，国家卫星星座发射任务有序推进，我国成功发射北京三号C星、武汉一号卫星、超低轨技术试验卫星等多颗卫星。银河航天在泰国实现低轨宽带卫星互联网首次落地，商业化国内外布局新突破。航天科技集团成功解决特殊材料壳体热处理难题，3D打印助力我国商业航天发展。建议关注先行的产业链中上游。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawycnc0927930.d.html</link>
            <guid>3637347</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:48:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【假期临近出行需求旺盛 多家上市旅企加大新产品供给】 端午假期、暑期临近，携程、美团等多个平台的数据释放出消费者积极出行信号。与此同时，旅游产业链上市公司积极布局，抢抓市场发展机遇。福建华策品牌定位咨询创始人詹军豪在接受记者采访时表示：“端午假期与暑期共振，将为旅游市场发展提供强大动力。对于上市旅企而言，这是一个增加营收和提升市场份额的好机会。”携程数据显示，端午假期，“90后”和“00后”整体出行订单同比增长15%。新疆、内蒙古、云南、青海、四川等目的地包车游预订量领跑。其中，新疆包车游预订量增长显著，同比增长136%。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawycne7705021.d.html</link>
            <guid>3637346</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:48:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储博斯蒂克：需要耐心——消费者对加息的敏感度已经下降。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawxzkn5035323.d.html</link>
            <guid>3637345</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:47:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通威THC、TNC组件双双刷新世界纪录】 5月29日，通威股份光伏技术中心宣布，在2384*1303mm标准尺寸下，通威自主研发的THC210（“异质结”）高效组件最高输出功率达到765.18W，光电转换效率达到24.63%(T V南德测试)；通威自主研发的TNC210高效组件最高输出功率达到743.2W，光电转换效率达到23.93%(T V莱茵测试)。通威THC、TNC组件双双刷新世界纪录。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawxzkn5035194.d.html</link>
            <guid>3637344</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:47:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：暑期档高预期电影储备丰富 看好总票房在高基数上依然实现稳健增长】中信建投研报指出，展望今年暑期档，高预期电影储备丰富，多部影片质量、话题、卡司兼具，看好总票房在高基数上依然实现稳健增长。对比往年各月约50部的影片容量，目前暑期档仍有较多空间，尤其是7月底8月初的热门时段仍未有电影定档，建议关注定档进展。参考去年由端午档的《消失的她》带动单周票房和人次超历史纪录，拉升电影整体关注度，建议关注今年端午档、6月底7月初，这两大时段的人次和票房表现。目前两个时段大制作战争、动作类型电影定档较多，有望成为今年暑期需求的重要催化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawxzkq1811534.d.html</link>
            <guid>3637343</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:45:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[索尼游戏执行官：与个人电脑相比，我们在移动设备上采取了更加慎重的做法。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawxzkq1811446.d.html</link>
            <guid>3637342</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:45:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汇丰聘100名银行家后要继续招兵买马 以扩展中东私人银行业务】汇丰正在向私人银行家招手，该公司寻求扩展业务，以满足越来越多移居中东的百万富翁和亿万富翁的需求。据领导中东和北非私人银行业务的Aladdin Hangari透露，这家英国银行已在2023年增加了100名银行家，并希望在未来几个月内在这个能源丰富的地区“伺机”招聘；他去年加入汇丰。Hangari表示，这些措施将有助他的部门在未来5年内将客户资产增加约60%。该部门是汇丰瑞士私人银行实体的最大贡献者，该实体目前管理着850亿美元的客户资产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawycne7704644.d.html</link>
            <guid>3637341</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:45:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招商证券：未来特高压的建设力度可能还会有所加强】 招商证券研报表示，新能源大发展带来特高压刚性需求，特高压建设可能加速。三北等地区新能源的快速发展，带来了巨大的消纳压力，特别是近几年新增并网的新能源装机大幅增长，仅2023年的全国新增光伏、风电装机分别为217GW、76GW。而当地电力负荷相对稳定，因此送出的需求就更迫切。目前而言，采用特高压进行大规模能源外送是比较可行的选择。国家电网规划“十四五”期间共建设“24交14直”共计38条/段特高压输电工程，预计未来特高压的建设力度可能还会有所加强。特高压产业链的技术壁垒高，客户容错率低，特高压交流与直流主要环节的格局一直相对比较稳定。从过去来看，在特高压建设加速的时期，主流企业多数获得了较强劲的业绩表现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawycnc0927428.d.html</link>
            <guid>3637340</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:44:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福建省全面取消首套、二套房贷利率下限，首套房首付降至15%】 据中国人民银行福建省分行消息，福建省全面调整优化个人住房信贷政策。截至2024年5月29日，福建省9个地市已全面取消首套和第二套住房商业性个人住房贷款利率下限，商业银行可结合本机构经营状况、客户风险等因素，合理确定每笔贷款的具体利率水平；降低商业性个人住房贷款最低首付比例，即首套住房商业性个人住房贷款最低首付比例调整为不低于15%，第二套住房商业性个人住房贷款最低首付比例调整为不低于25%，在本政策范围内，商业银行可按市场化、法治化原则，确定具体的新发放首套和第二套住房商业性个人住房贷款首付比例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawxzkq1811030.d.html</link>
            <guid>3637339</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:44:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[高盛：我们预计布伦特原油价格将保持在75-90美元区间，但仍能从地缘政治对冲和滚动收益率中看到石油净多头头寸的价值。]]></title>
            <guid>3637338</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:41:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[高盛：鉴于天然气储量仍在上升，我们认为今年夏天美国和欧洲的天然气价格进一步上涨的空间有限。]]></title>
            <guid>3637337</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:40:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储博斯蒂克：第四季度可能是美联储降息的时机】美联储博斯蒂克表示，通胀区间收窄将增强降息信心。第四季度可能是美联储降息的时机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawxzkn5032891.d.html</link>
            <guid>3637336</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:40:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[高盛：预计一旦廉价替代品的有限库存耗尽，铜价将恢复大幅上涨，到年底将额外上涨15%至12000美元/吨。]]></title>
            <guid>3637334</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:39:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【激进投资者Nelson Peltz据悉在代理权争夺战落败后已出售所持全部迪士尼股份】 据知情人士，激进投资者Nelson Peltz在代理权争夺战落败后已出售其所持全部华特迪士尼股份。据悉，Nelson Peltz以每股约120美元的价格出售了他持有的所有迪士尼股票，从中获利约10亿美元。]]></title>
            <guid>3637333</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:38:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北发放3亿元汽车置换更新补贴】 5月29日，湖北省商务厅官网发布了《湖北省汽车置换更新补贴实施细则》，全省将安排财政资金3亿元用于发放汽车置换更新补贴。自2024年5月16日至2024年12月31日，个人消费者转让本人名下湖北号牌燃油小客车或新能源小客车，在湖北省购买燃油小客车或新能源小客车新车并在省内上牌，新车注册使用性质为非营运，可申请一次性补贴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawycnc0926564.d.html</link>
            <guid>3637332</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:38:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高盛：仍有选择地看好大宗商品】高盛表示，对大宗商品保持有选择性的看涨态度，“我们看到工业金属和黄金有更多结构性上涨空间”。由于新兴市场各国央行和亚洲家庭的强劲需求，预计到年底金价将上涨14%，至2700美元/盎司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawxzkn5031883.d.html</link>
            <guid>3637331</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:37:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华泰证券：广深接力放松，持续提振地产行业信心】华泰证券研报指出，5月28日，广深均发布房地产新政。深圳主要调整首付比例与房贷利率，着重解决的是居民购买力问题。广州在限购、限贷、鼓励以旧换新及收储等方面全方位进一步优化地产政策，力度在一线城市中一马当先。广深政策调整之后，目前北京与部分核心二线城市尚未落地优化信贷新政，后续首付比例与房贷利率或跟进优化调整，更多行业支持政策仍可期待。看好在核心城市资源充沛以及运营稳健的优质房企与物管公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawxzkq1808420.d.html</link>
            <guid>3637330</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:36:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：软件制造商Salesforce股价大跌 预计财季营收增速将降至历史最低】 软件制造商Salesforce Inc.在盘后交易中下跌约16%，此前该公司表示当前季度销售增长将降至历史最低水平，在行业向人工智能工具转变之际围绕该公司能否不掉队的担忧加剧。这家总部位于旧金山的公司在周三发布的公告中表示，截至7月的财季营收将增长至多8%，至92.5亿美元。这将是Salesforce作为上市公司近20年来首个录得个位数营收增幅的季度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-30/detail-inawxzkn5031496.d.html</link>
            <guid>3637329</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 23:35:38 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>