<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sun, 18 Dec 2022 23:13:24 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[  【行业盈利中枢上移 焦炭企业开工积极性较高】日前焦炭开启第四轮提涨。经过前三轮提涨，目前焦炭现货价格整体上涨300元-330元/吨。有分析人士认为，近期政策面利好连续释放，叠加阶段性冬储补库需求，焦炭价格短期仍是易涨难跌。同时，受宏观利好政策影响，市场对明年焦化行业预期增强，焦炭仍有较强提涨预期。业内人士表示，目前焦化企业开工率开始上升，厂内焦炭库存普遍偏低，行业盈利中枢上移，开工积极性较高。（中国证券报）]]></title>
            <guid>2909547</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 23:10:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【汽车芯片产业迎来发展机遇期】12月16日，以“全球视角下的智能汽车发展之路”为主题的“2022全球智能汽车产业峰会”在合肥开幕。中国电动汽车百人会副理事长兼秘书长张永伟在峰会上表示，智能化推动汽车芯片需求量快速增长，预计2030年我国汽车智能化渗透率将达到70%，对芯片的需求将出现爆发式增长的态势。业内人士表示，汽车产业加速向电动化、智能化转化是大势所趋，未来汽车芯片含量和重要性将成倍提升，为国内汽车芯片领域带来全新的产业机遇。（中国证券报）]]></title>
            <guid>2909543</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 23:10:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[
【五粮液经销商大会确定明年营销重点】据中证报，12月18日，五粮液召开经销商大会，五粮液产业园区被打扮得焕然一新。会上，五粮液透露了2023年营销工作重点——做强品牌、做优产品、做精服务、做实成果，并首次提出开展市场价值回归战役。]]></title>
            <guid>2909542</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 23:09:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年内新增注册资本超百亿元 信托行业增资热情高】今年信托行业增资潮不断。据不完全统计，截至12月18日，今年以来已有浙金信托、中诚信托、国通信托、华宝信托、东莞信托等十家信托公司完成或正在推进增资工作，合计新增的注册资本超百亿元。日前，陕国投A完成市场化定向增发，募资35.19亿元，创上市以来再融资最高纪录。业内人士表示，正在推进的业务分类改革，标志着信托行业开始第三次转型，资产管理类和资产服务类信托或成为未来方向。（中国证券报）]]></title>
            <guid>2909541</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 23:09:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【企业积极参与再生钢铁原料模拟交割】记者日前获悉，再生钢铁原料作为大连商品交易所拟上市期货品种，目前已进入模拟交割阶段。张家港华仁再生资源有限公司、常州富邦恒冠再生物资有限公司、丹阳扬子江循环经济科技发展有限公司等均完成了再生钢铁原料期货的模拟交割。业内人士表示，再生钢铁原料期货上市后，有利于上下游企业对冲风险，上市标准化期货合约也将带动行业标准化规范化发展和产业结构升级。（中国证券报）]]></title>
            <guid>2909539</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 23:05:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场热盼螺纹钢白银期权上市】经中国证监会批准，螺纹钢和白银期权将于2022年12月26日在上海期货交易所挂牌交易。市场各方普遍认为，上市螺纹钢、白银期权将为企业提供更多、更精细化的风险管理工具，实现更灵活的套保策略，进而更有效地满足产业链上下游的实际套保需求。为迎接这两个新期权品种上市，市场各方正在积极准备。]]></title>
            <guid>2909538</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 23:02:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微信键盘正式版发布】9月初，“微信键盘”开始进行测试，用户可以通过微信读书App下载使用。随后，微信键盘又同步在苹果iOS平台开启测试。直到今天，微信键盘1.0.0正式版终于面世，目前已经可以在各大应用商店下载，包括苹果App Store。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxeawh7118326.d.html</link>
            <guid>2909537</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 23:02:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【资本市场深化改革马不停蹄】中央经济工作会议12月15日至16日在北京举行，对推动“科技－产业－金融”良性循环，更大力度吸引和利用外资，防范化解金融风险提出明确要求。专家认为，上述要求与资本市场紧密相关，也对做好2023年资本市场改革发展稳定工作提供了指导。展望2023年，资本市场改革将全面推进，相关配套制度也将进一步完善，推动科技－产业－金融良性循环、深化制度型开放、防范化解金融风险将成为改革重点。改革不停歇，中国特色现代资本市场建设有望迈上新台阶。]]></title>
            <guid>2909536</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:56:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一周国际市场回顾：美欧央行展鹰姿】美国通胀继续降温，零售及制造业均现滑坡，企业活动连续第六个月萎缩。美联储加息幅度如期降至50基点，但鲍威尔的鹰派讲话破灭明年转降息的希望，点阵图显示利率峰值将达到5.1%，高于投资者预期。欧洲、英国、瑞士央行均跟随加息50基点。欧洲央行行长拉加德警告将在一段时间内保持加息步伐。]]></title>
            <guid>2909535</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:54:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【51家公司披露年度业绩预告 超七成预喜】截至12月18日，已有51家A股公司披露了2022年年报业绩预告。其中，9家公司预增，19家公司略增，8家公司续盈，合计超七成公司业绩预喜。进入12月，一批上市公司加班加点，在高增长的基础上再上台阶。以预计净利润增幅上限进行计算，有9家公司预计净利润同比增长超过50%，其中4家公司业绩有望实现翻倍增长。从行业表现来看，业绩预喜公司主要分布在申万一级行业中的12个行业，其中机械设备、医药生物等行业公司居多，分别为6家和5家。此外，电子、计算机、轻工制造等行业公司亦表现抢眼。]]></title>
            <guid>2909534</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:52:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国财长秋庆镐：韩国经济放缓速度超过预期，2023年上半年经济放缓速度将是最快的。]]></title>
            <guid>2909533</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:50:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重磅会议释放积极信号 价值风格或回归】上周，受内外部因素综合影响，上证指数全周下跌1.2%。市场交易情绪有所降温，两市日均成交额回落至8100亿元左右，北向资金全周净流入超50亿元。上周，中央经济工作会议举行，明确了明年全年的经济政策目标和实现路径。机构认为，中央经济工作会议在短期和中长期经济发展层面均释放积极信号，不仅有助于提振企业家信心，也有利于投资者信心的修复。从市场风格角度来看，西部证券认为，回归价值投资的长期趋势刚刚开启。]]></title>
            <guid>2909532</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:48:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【出海归来！江浙经贸团收获的不仅是订单】12月18日下午，苏州包机赴欧经贸团降落上海。经贸团赴欧共计现场签约项目37个，举办（参加）招商交流会29场，达成意向投资总额59.54亿美元。连日来，江浙多个出海包机团纷纷“满载而归”，苏锡常三市第一时间晒出成绩单，浙江省“千团万企拓市场抢订单行动”首发出访德国、法国团也“满仓归来”。而更让经贸团看重的是，此行最大的收获与价值，是拓展了一批新客户，获得了一批引资项目，江浙的外贸朋友圈扩大了。]]></title>
            <guid>2909531</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:47:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“金融16条”在深圳逐步落地 多家房企信贷资金到位】“金融16条”正在深圳加快落地。连日来，万科、金地、中海发展、华润置地等多家房企，已陆续收到银行投放的资金。来自人民银行深圳市中心支行的数据显示，截至12月15日，深圳12家银行与25家本地房企签订合作协议，新增授信超8900亿元，其中民营房企15家，新增授信3800亿元。同时，各银行通过新增开发贷、投资房企债券等方式，两周内已投放资金超43亿元。]]></title>
            <guid>2909530</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:47:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大宗商品走势分化 国内农产品价格加速调整】上周，全球大宗商品价格整体呈现分化格局。海外油价出现剧烈波动，WTI原油在美国当地时间的12月12日至14日大幅反弹后，15日至16日再度陷入调整，需求疲软与俄油出口数据持续牵绊市场神经；美联储强势加息周期或进入尾声，金、银等贵金属价格渐入佳境；国内农产品价格加速回落，生猪主力合约一周下跌超过11%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxeawh7106429.d.html</link>
            <guid>2909529</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:46:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【解决率提升41个百分点！接诉即办以来12345受理群众诉求超亿件】在北京，接诉即办改革深入人心，“有事就打12345”成为许多北京市民解决问题的首选渠道。接诉即办改革以来，12345热线共受理群众诉求1亿余件，解决率、满意率在原有基础上分别提升了41个百分点和30个百分点，提升至94%、95%。]]></title>
            <guid>2909528</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:45:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本将调查公用事业和电力零售商之间的竞争情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxeawk3880596.d.html</link>
            <guid>2909527</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:43:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：审慎发展虚拟资产迈出关键步伐】近日，南方东英资产管理有限公司推出虚拟资产ETF。该批产品于12月16日正式在港交所上市交易。这是亚洲市场首批虚拟资产ETF，标志着香港发展虚拟资产迈出关键一步。香港紧跟金融发展潮流勇蹚“币圈”，展现出的是见机而动的灵敏，是开放兼容的大气，是事不避难的进取。这种积极有为的姿态，让人们对香港巩固和提升国际金融中心地位充满期待。]]></title>
            <guid>2909526</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:43:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京六里桥客运主枢纽12月20日恢复开站运营】根据交通运输部下发关于《进一步落实进京客运疫情防控优化措施的通知》，为加快省际班线恢复运营，北京六里桥客运主枢纽主动与进站企业进行沟通，现结合近期各企业申报恢复运营计划，定于2022年12月20日恢复开站运营。]]></title>
            <guid>2909525</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:42:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【逾200只基金净值强势“逆袭”】11月以来，200多只主动权益基金净值反弹超过20%，部分基金净值反弹甚至超过50%。张坤、谢治宇、萧楠等百亿级基金经理管理的基金净值也显著“回血”，并在互联网平台引起较大讨论。在业内人士看来，随着基金业绩回暖，预计新发基金规模将逐步放量，公募基金仍是市场最重要的增量资金来源。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxeawh7102002.d.html</link>
            <guid>2909524</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:41:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【逐鹿个人养老金业务，第三方机构驶入“新赛道”】日前，又有两家第三方基金销售机构启动个人养老金业务。截至目前，蚂蚁基金、天天基金、盈米基金、雪球基金均已上线相关服务。业内人士认为，随着拥有巨大线上流量与受众的互联网巨头陆续驶入养老金这个新赛道，未来基金销售行业将出现新的竞争点。]]></title>
            <guid>2909523</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:40:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新股提示：尚太科技、清越科技等股今日申购】今日可申购尚太科技、清越科技、华光源海和浙江大农，尚太科技发行市盈率16.28倍，申购代码为：001301，申购价格：33.88元。清越科技发行市盈率121.49倍，申购代码为：787496，申购价格：9.16元。华光源海发行市盈率19.41倍，申购代码为：889008，申购价格：8.00元。浙江大农发行市盈率14.48倍，申购代码为：889199，申购价格：7.50元。]]></title>
            <guid>2909522</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:34:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：做好外贸企业汇率避险服务】近期，全国已有多地快速行动，组织商务团赴境外参展、招商。同时，外贸企业正在抢抓机遇、拓展海外市场。拿到订单是第一步，还要让企业“有利润、赚到钱”。因此，要特别关注汇率波动问题，避免企业因汇率波动产生财务损失。]]></title>
            <guid>2909521</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:32:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地药企马力全开 药品流转加快 最大限度满足群众用药需求】连日来，各地新冠病毒感染后治疗药物的需求明显增长。国务院联防联控机制日前召开新闻发布会表示，当前，新冠肺炎疫情防控的工作目标是保健康、防重症，当务之急是保障好群众的就医用药。不少药企迅速稳产达产，扩能扩产，加大重点药物市场供给，从源头上努力缓解群众买药难问题。]]></title>
            <guid>2909520</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:28:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚矿业公司欧洲锂业暂停在美国纳斯达克上市，等待宣布收购协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxeawk3866063.d.html</link>
            <guid>2909519</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:23:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通运输部要求全面恢复道路客运服务】交通运输部日前印发的《关于加快推进道路客运复工复产保障人民群众平安健康顺畅舒心出行有关事项的通知》要求，精准实施疫情防控和保护措施，全面恢复道路客运服务，更好满足人民群众出行需要。]]></title>
            <guid>2909518</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:21:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本将在未来10年内将电网规模扩大1万兆瓦。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxeawk3862482.d.html</link>
            <guid>2909517</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:17:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国基础设施老旧问题凸显】不久前，美国佛罗里达州多地遭遇飓风、洪水等自然灾害，道路、桥梁、电网、供水系统等基础设施被破坏，一度造成近30万用户断电。官方评估认为，灾后重建可能需要数月乃至数年。美国媒体称，此次自然灾害再次凸显美国基础设施老旧问题。]]></title>
            <guid>2909516</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:13:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西方多国购物季遭遇“寒流”】每年年终是西方国家传统的打折促销季，各大商家纷纷推出多种促销活动，刺激消费。今年，受通胀持续加剧、生活成本不断上涨等影响，许多西方国家民众的消费信心下降、消费能力不足，购买行为也发生改变，购物季遭遇“寒流”。]]></title>
            <guid>2909515</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:11:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储明年2月加息25个基点的概率为75%】据CME“美联储观察”：美联储明年2月加息25个基点至4.50%-4.75%区间的概率为75%，加息50个基点的概率为25%；到明年3月累计加息25个基点的概率为30.7%，累计加息50个基点的概率为54.5%，累计加息75个基点的概率为14.7%。]]></title>
            <guid>2909514</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:06:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报告：外商投资在结构调整中稳步增长】《中国外商投资发展报告(2022)》显示，从2012年的1117.16亿美元增加到2021年的1734.8亿美元，增幅超过55%，年度使用外商投资额稳居世界第二位，连续30年居于发展中国家首位，十年累计使用外商直接投资超过1.2万亿美元。外商投资结构逐步升级，外资质量和水平显著提高，高技术产业吸收外商投资占比从2012年的14.1%上升到2021年的30.2%，提升1倍以上。]]></title>
            <guid>2909513</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:01:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“低价”话费充值有陷阱】29.9元充值100元话费实际是话费券，很多消费者被误导下载APP，上当受骗。近期，四川省自贡市市场监管局、自贡市保护消费者权益委员会陆续接到消费者对部分网络科技有限公司有关网络话费充值的投诉，反映“充值后话费迟迟不到账”“出现问题联系不上商家”等问题。自贡市市场监管局、市保护消费者权益委员会发出消费警示，提醒广大消费者警惕弹窗广告里的“低价”话费充值陷阱。]]></title>
            <guid>2909512</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 21:56:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“稳”是关键 房地产业向新发展模式转型】中央经济工作会议日前提出，要确保房地产市场平稳发展，扎实做好保交楼、保民生、保稳定各项工作，满足行业合理融资需求，推动行业重组并购，有效防范化解优质头部房企风险。要坚持“房子是用来住的，不是用来炒的”定位，推动房地产业向新发展模式平稳过渡。]]></title>
            <guid>2909511</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 21:50:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本政府考虑为2%的通胀目标增加灵活性 日元盘初上涨0.5%】日本首相岸田文雄计划修改与日本央行达成的一项10年之久的协议，并将考虑为协议中2%的物价目标增加灵活性。岸田文雄将与下一任日本央行行长讨论此事，下一任行长将于4月接替现任行长黑田东彦。黑田东彦一直以日本央行和日本政府在2013年1月发表的联合声明为理由，推行大规模宽松政策，以帮助实现2%的稳定通胀目标。对协议的修订可能导致日本央行货币政策的改变。受此消息影响，日元在周一悉尼盘初上涨0.5%。]]></title>
            <guid>2909510</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 21:39:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰11月服务业表现指数 53.7，前值57.4。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxeawh7052898.d.html</link>
            <guid>2909509</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 21:38:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【持仓趋同业绩悬殊 “一拖多”基金经理亲疏有别？】“一拖多”基金经理已出现惊人的业绩悬殊，或许因为亲疏有别。在同质化持仓下，同一基金经理管理的不同产品之间往往出现一荣俱荣，但在重视规模、成名作、机构客户等多个因素影响下，“一拖多”基金经理管理的多个不同基金产品，即便是持仓高度同质化的相同主题基金，亦出现了令人难以预料的悬殊，有同一基金经理管理的两只医药主题基金产品业绩悬殊高达45个百分点，还有同一基金经理管理的两只新能源主题基金在重仓股高度雷同下，业绩悬殊达18个百分点。]]></title>
            <guid>2909508</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 21:37:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【莫斯科遭遇强降雪天气 逾200架次航班延误或取消】受持续强降雪天气影响，俄罗首都莫斯科18日超过200架次航班延误或被迫取消。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxeawh7037628.d.html</link>
            <guid>2909507</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 21:23:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【原料充足产线恢复 退烧药紧缺有望在元旦前缓解】近期随着疫情防控政策的调整叠加冬季呼吸道疾病高发期的影响，解热镇痛类药物市场需求大增。药企相关负责人表示，布洛芬片的产业链技术成熟，现在市场的供给情况很大程度上取决于原料药的产能，而原料药的生产周期不长，目前国内的产能是足够的。资深医药行业分析师表示，上游原料药企业已经开足马力“三班倒”，下游有部分生产企业以前由于各种原因暂停了产线，最近已经陆续重启，预计大家元旦前就能轻松买到药。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxeawk3804916.d.html</link>
            <guid>2909506</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 21:10:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尼日利亚南部暴发霍乱疫情】当地时间12月18日，尼日利亚当地官员表示，尼日利亚南部克罗斯河州暴发霍乱疫情，截至目前已造成至少20人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcwqk7134176.d.html</link>
            <guid>2909505</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 20:42:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【开源模式逐渐成为主流 国产操作系统开始崛起】目前国外操作系统仍然占市场主要地位，国产操作系统在行业细分市场中开始迅速崛起；从产业布局上看，各巨头纷纷加大投入，出现众多场景化的操作系统；从创新模式上看，开源社区建设受到普遍重视，基于开源模式的产业生态系统渐成气候。在中国工程院院士陈左宁看来，近10年来，我国国产基础软件实现了多方面的技术创新与规模应用，为服务国家战略需求和高新产业发展提供了重要基础性支撑。“开源决定软件未来，软件定义未来世界”，开源正成为软件产业蓬勃发展的新动能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcwqn3903700.d.html</link>
            <guid>2909504</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 20:32:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【腐败丑闻引发欧洲议会“大地震” 多人涉嫌腐败遭指控】欧盟举足轻重的机构——欧洲议会，近日深陷腐败丑闻。据多家欧洲媒体报道，欧洲议会副议长伊娃·卡莉及多名前任及现任议员因涉嫌腐败，被比利时警方逮捕，并遭到指控。这在欧盟内外引发一场“大地震”，欧洲议会及欧盟声誉因此受损。有批评者指责欧盟监督机制失灵，并认为欧洲议会迫切需要进行根本性改革，以提高透明度、加强内部监管。欧盟委员会主席冯德莱恩为此专门发声，呼吁建立一个新的道德机构来监督包括欧洲议会在内的所有欧盟机构。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcwqn3902984.d.html</link>
            <guid>2909503</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 20:29:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台12月19日06时继续发布低温蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcwqn3895770.d.html</link>
            <guid>2909502</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 20:19:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰最大媒体集团NZME完成1470万股的股票回购计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcwqn3891411.d.html</link>
            <guid>2909501</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 20:15:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国新冠阳性患者的医院床位增加到40275张】根据美国卫生与公众服务部的数据，12月17日，美国新冠检测呈阳性的患者占用的病床总数为40275张，而前一天为40021张。住院率维持在5.6%不变。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcwqn3888746.d.html</link>
            <guid>2909500</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 20:11:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿富汗萨朗隧道内再次发生爆炸 隧道重新关闭】当地时间18日，据阿富汗帕尔旺省省长发言人表示，萨朗（Salang）隧道仍将保持关闭。据当地媒体报道，隧道内的另一辆油罐车起火发生爆炸。前一晚，一辆油罐车在该隧道内翻车，随后油罐车起火并引燃了隧道内其他车辆，发生火灾。截至目前已造成19人死亡和32人受伤。稍早前据阿官方通讯社巴赫塔尔通讯社报道，隧道曾恢复通车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcwqk7103781.d.html</link>
            <guid>2909499</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 20:01:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰第四季度消费者信心指数降至75.6。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcwqn3880797.d.html</link>
            <guid>2909498</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 20:00:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【帮忙资金魅影频现 “闪进闪退”弊大于利】今年市场较为震荡，新基金发行不顺利以及迷你基金数量大幅增加，在新基金以及留续产品保规模的背景下，帮忙资金魅影频现。帮忙资金停留的时间往往较短，其“闪进闪退”不利于基金投资的持续性和稳定性，如果任由帮忙资金充斥基金市场，则会损害基金持有人的利益。帮忙资金背后隐患不得不防。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcwqn3879982.d.html</link>
            <guid>2909497</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 19:58:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【推特禁止用户在Facebook、Mastodon上推广账户】推特周日表示，将删除专门为推广其他社交平台和包含链接或用户名的内容而创建的账户。推特支持者在推特上表示，此举将影响Meta平台的Facebook和Instagram等社交媒体平台的内容，以及Mastodon、Truth social、Tribel、Nostr和Post，同时允许跨内容发布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcwqk7100521.d.html</link>
            <guid>2909496</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 19:56:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：12月19日03时37分在吉林松原市乾安县（北纬45.00度，东经124.12度）发生3.6级地震，震源深度12千米。]]></title>
            <guid>2909495</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 19:46:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新能源车企热衷“涉险” 蔚来收购汇鼎保险经纪】继年初注册成立旗下保险经纪公司后，年末蔚来又转手收购了一家保险经纪公司。近日，汇鼎保险经纪有限责任公司发生工商变更，原股东安徽省盛大爆破工程技术有限公司退出，新增安徽蔚来数据科技有限公司为股东并全资持股该公司。同时，汇鼎保险经纪有限责任公司法定代表人由孙牧变更为曲玉，高管人员均变更。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcwqk7064989.d.html</link>
            <guid>2909494</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 19:20:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深交所紧抓三条主线 推进上市公司监管服务工作】近日，深交所连续组织召开深市央企控股上市公司、民营上市公司座谈会，调研央企控股上市公司利用资本市场深化改革取得的成效及面临的挑战，了解民营上市公司聚焦主业发展的成功经验及面临的现实困难,同时听取上市公司对资本市场如何进一步支持高质量发展、提升自身内在价值、促进市场价值发现等方面的意见建议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcwqn3841576.d.html</link>
            <guid>2909493</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 19:19:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国与北海能源合作组织签署可再生能源协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcwqn3834783.d.html</link>
            <guid>2909492</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 19:12:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【叙利亚土耳其边境发生5.0级地震】据叙利亚国家地震中心消息，当地时间18日21时13分，叙利亚土耳其边境发生5.0级地震。目前尚无人员伤亡报告。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcwqk7055984.d.html</link>
            <guid>2909491</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 19:10:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[悉尼汇市早盘，美元兑10国集团货币下跌，日元上涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcwqk7041155.d.html</link>
            <guid>2909490</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 18:54:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚1300亿美元财富基金押注通胀将持续】澳大利亚主权财富基金正在为全球通胀压力持续做好准备，押注黄金和其他大宗商品将抵消各资产类别回报率下降的影响。Future Fund首席执行官Raphael Arndt表示，该公司1930亿澳元（1300亿美元）资产中有少数投资于黄金，该公司今年首次涉足大宗商品领域。他说，为对抗通胀而提高的利率，再加上战争和去全球化，正在破坏传统的股票和债券六比四的投资组合。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcshn7161956.d.html</link>
            <guid>2909489</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 18:42:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【出于可靠性考虑，美国航空放弃与梅萨航空合作】美国航空集团表示，由于担心梅萨航空的可靠性，它将逐步结束与梅萨航空的合作关系。在全行业飞行员短缺的情况下，梅萨航空一直在努力招聘飞行员。“梅萨航空今年经历了各种财务和运营困难，”美国航空首席财务官德里克·科尔说，“我们担心梅萨是否有能力成为未来的可靠合作伙伴。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcshq3937317.d.html</link>
            <guid>2909488</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 18:38:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[房地产是国民经济的支柱产业。当前，房地产业正迎来二十年未有之变局。在“房住不炒”的指导思想下，房地产行业如何寻求新发展模式的转变至关重要。改善楼市还需新政支持，朱民、倪鹏飞等专家建言：房企要向新发展模式转型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcshn7152249.d.html</link>
            <guid>2909487</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 18:28:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[《阿凡达:水之路》上映首周末票房低于预期，美国和加拿大的票房约为1.34亿美元。截至周日，全球总票房约为4.35亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcshn7139417.d.html</link>
            <guid>2909486</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 18:12:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟考虑再降低天然气价格上限】欧盟国家正在考虑一项提议，在欧盟能源部长周一召开会议试图批准该措施之前，将天然气价格限制在比迄今建议的更低水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcshq3915554.d.html</link>
            <guid>2909485</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 18:10:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国工会警告亚马逊在圣诞节前将举行滚动罢工】德国威尔第工会周日敦促全国各地亚马逊仓库的工人支持未来几天的滚动罢工，以抗议薪酬问题，旨在最大限度地干扰这家在线零售商的圣诞节前业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcshn7136319.d.html</link>
            <guid>2909484</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 18:07:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全场比赛结束！阿根廷冠军】今天，阿根廷成就三星荣耀，第三次获得世界杯冠军！（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcshq3904164.d.html</link>
            <guid>2909474</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 17:55:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“石家庄国际陆港—秦皇岛港—韩国仁川”多式联运线路开通】一列载运河北省石家庄市周边地区货物的集装箱列车18日自石家庄国际陆港出发，通过铁路抵达河北秦皇岛港，预计20日经由秦仁航线驶往韩国仁川。至此，“石家庄国际陆港—秦皇岛港—韩国仁川”多式联运线路正式开通。据介绍，该线路的开通畅通了石家庄周边地区货物出口通道，将发挥铁路运输绿色高效、海运综合成本低的优势，解决河北省内陆地区中小企业，特别是外贸企业物流成本高、换装时效差的经营难题。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcshn7125573.d.html</link>
            <guid>2909466</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 17:53:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿法点球大战】加时赛结束，梅西和姆巴佩各入一球。目前，两队战成3-3平。点球大战来了！ （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcshn7119626.d.html</link>
            <guid>2909441</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 17:45:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[姆巴佩进球得分。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcshn7110133.d.html</link>
            <guid>2909394</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 17:38:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰总统泽连斯基召开最高统帅部会议】乌克兰国家通讯社当地时间18日报道称，乌克兰总统泽连斯基当天召开了最高统帅部会议。会议听取了乌克兰武装部队总司令和作战指挥部指挥官就前线局势的汇报，此外还讨论了乌克兰能源基础设施恢复问题。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcshn7105659.d.html</link>
            <guid>2909374</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 17:34:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梅西再次破门】比赛加时赛第109分钟，梅西破门！阿根廷3比2法国！ （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcshn7102605.d.html</link>
            <guid>2909350</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 17:30:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【核酸采样屋、方舱医院再利用】为方便市民开展核酸检测，此前多个城市曾提出构建“15分钟核酸采样服务圈”的目标，并布设了大量移动核酸采样屋。现今，如何再利用这些移动核酸采样屋、方舱医院？12月18日，苏州核酸采样屋变身发热诊疗站登上微博热搜。居民在站点可享受诊疗、医保购药等一站式服务。专家分析指出，方舱医院可以针对当下对发热门诊需求的上升转为发热门诊，移动核酸采样屋也可以将苏州的做法加以借鉴推广，在疫情过后还可改造成基层健康服务站、普法教育站、社情民意点等，盘活资源。但也需注意再利用的合理性和适应性，在用做医疗相关设备使用时需保证人员的专业性。]]></title>
            <guid>2909302</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 17:21:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：12月19日01时08分在西藏日喀则市吉隆县（北纬28.43度，东经85.18度）发生3.1级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>2909273</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 17:17:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抗疫新阶段 复产复工如何“踩油门”】科学精准划分风险区域、进一步优化核酸检测、优化调整隔离方式……伴随优化疫情防控措施接续出台，复工复产的脚步正在提速。据了解，国家和北京新十条政策实施以来，北京正在全力推动企业复工复产，实现“应开尽开”。重点行业企业全面复工，已取消、调整和优化到岗率、跨区通勤、核酸检测和查验等126条政策措施。北京商报记者注意到，针对新阶段、新形势，各地也已出台相关配套政策，为企业复工复产加力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcshq3868242.d.html</link>
            <guid>2909269</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 17:17:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【又见萝卜章！这家银行追讨6亿票据，竟是"内鬼"勾结罪犯…法院判决来了】历时近7年，一起由“萝卜章”引发的6亿元票据纠纷案终审判决出炉——恒丰银行两次上诉均被驳回，终败诉而归。根据裁判文书网近期披露的一则二审判决书显示，恒丰银行南通分行与贵州凯里农村商业银行于2015年6月签订了两份票面金额总计为7亿元的票据转贴现业务。但在票据到期后，7亿元票面金额只收回1亿元，恒丰银行于2016年向凯里农商行提起诉讼、追索剩余6亿元票据款。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcshq3862650.d.html</link>
            <guid>2909225</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 17:10:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克：每秒2.44万条推特讨论法国进球 创造纪录】推特老板马斯克发文表示，每秒有24400条推特在讨论法国的进球，创造世界杯在推特的纪录。法国vs阿根廷的世界杯决赛正在进行当中，姆巴佩下半场梅开二度为法国扳平比分，今天来到卡塔尔现场观战的马斯克当场就在推特上报了此项数据。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcshn7079729.d.html</link>
            <guid>2909207</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 17:04:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷法国加时赛】2022世界杯决赛，阿根廷和法国常规时间战成2-2平，双方进入加时赛！ （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcshn7079033.d.html</link>
            <guid>2909206</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 17:03:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【连跌两周！ 美联储再次点燃波动性预期 年底前美股或难安定】时隔近三个月，美股又一次出现周线两连阴，四季度以来的反弹行情面临被逆转的风险。美联储坚决对抗通胀的鹰派态度再次引发市场对经济衰退的担忧，重创了风险偏好，而随着年底假日季的临近，低流动性或加剧短期市场的动荡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcshq3854144.d.html</link>
            <guid>2909195</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 17:00:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京探索超大特大城市韧性建设发展思路与方向】如何建设韧性城市？如何提高城市韧性治理水平？18日，北京党建引领接诉即办改革论坛在京开幕并举办韧性治理平行论坛，多位政界、学界资深专家就有效提升接诉即办在促进北京韧性城市建设、提升韧性治理水平中发挥的作用以及接诉即办改革本身韧性发展、可持续发展的实现路径等内容进行交流研讨，共同探索超大特大城市韧性建设发展思路与方向。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcshn7073771.d.html</link>
            <guid>2909167</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 16:57:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【姆巴佩进球得分】2022卡塔尔世界杯终局之战，法国决战阿根廷。比赛第79分钟，奥塔门迪禁区内犯规，法国得到点球机会，姆巴佩打进一球。 比赛第82分钟，姆巴佩侧身凌空抽射破门，阿根廷2比2法国！目前，姆巴佩本届进球数反超梅西。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcshq3847870.d.html</link>
            <guid>2909155</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 16:53:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯伊尔库茨克州一油气田发生火灾 已致1人受伤】当地时间18日，俄罗斯伊尔库茨克州州长科布泽夫称，当地一座油气田18日夜间发生火灾，火灾总面积达1000平方米。目前已致1人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcshn7059984.d.html</link>
            <guid>2909081</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 16:40:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【263款产品 覆盖29个省级行政区 爆发下的惠民保仍面临三大挑战】惠民保业务大部分项目参保率不足15%，部分产品2022年参保量较2021年出现下滑。和2021年相比，2022年，惠民保产品的整体价格和基础责任、特定保障责任、增值服务等方面均出现了变化。在产品价格方面，相比2021年，惠民保产品费率小幅上调，更多集中于60-100元区间。86.59%的惠民保产品采取单一定价。相较于去年的费率水平，初代惠民保产品的费率有所上调。费率的差异主要受到保障责任和统筹地区的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcshn7047929.d.html</link>
            <guid>2909031</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 16:32:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【31省份农村老年人口大数据：渝苏辽农村每10人 就有3个老人】数据显示，2020年，我国农村老年人已经达到1.21亿，农村的老龄化程度比城市要高出不少。第七次全国人口普查主要数据结果显示，我国老龄化水平城乡差异明显，乡村的老龄化水平明显高于城镇。2020年，乡村60周岁及以上、65周岁及以上老年人口占乡村总人口的比重分别为23.81%、17.72%，比城镇60周岁及以上、65周岁及以上老年人口占城镇总人口的比重分别高出7.99个百分点、6.61个百分点。分省份看，各地的农村老年人口数量和老龄化程度如何？第一财经记者根据国家统计局公布的《中国人口普查年鉴2020》，对31个省份农村地区60岁及以上老年人口数量和占比梳理发现，山东和河南农村老年人口最多，超过1000万人；从占比来看，重庆、江苏和辽宁农村地区人口中，老年人口占比均超过30%，也就是说，这些地方的农村每10人中就有3个老年人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcmys3940564.d.html</link>
            <guid>2908964</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 16:21:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本举行地铁车站遗失物品特卖会，雨伞最低2.5元】本周，一场“地铁车站遗失物品特卖会”在日本横滨举行，现场吸引了许多当地市民前来选购。据了解，这场特卖会一共持续15天，出售的物品种类超过200种，新旧成色不一，价格从约合人民币几块钱到上千元不等。雨伞最低约合人民币2.5元就能买到。在日本，轨道交通是当地民众出行的主要方式之一。庞大的乘车人数也带来了惊人的遗失物品数量，据报道，有的铁路公司一年之内无人认领的失物达到约25吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcmys3934908.d.html</link>
            <guid>2908931</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 16:15:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：12月19日00时07分在西藏阿里地区改则县（北纬33.43度，东经84.52度）发生3.1级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>2908927</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 16:15:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前11月新疆喀什综保区进出口额逾230亿元】从新疆喀什综合保税区了解到，今年前11月，喀什综保区实现进出口总值达230.9亿元(人民币，下同)，较去年同期增长805.5%。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcmyq7157234.d.html</link>
            <guid>2908922</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 16:14:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日重点关注的财经数据与事件】2022年12月19日 周一① 17:00 德国12月IFO商业景气指数② 19:00 英国12月CBI工业订单差值③ 23:00 美国12月NAHB房产市场指数。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-19/detail-imxxcmyq7145425.d.html</link>
            <guid>2908870</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 16:00:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国加码稳增长 力促工业量质齐升】工业是中国宏观经济运行的“基本盘”。本周召开的中央经济工作会议对经济稳增长做出部署，突出稳中求进，这将推动2023年工业经济各项指标保持合理增长，并实现质的有效提升。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-18/detail-imxxcmyq7131883.d.html</link>
            <guid>2908817</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 15:45:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国证券交易监督委员会上周公布了一项提议，将使一些股票的报价涨跌幅变动调至0.1美分。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-18/detail-imxxcmyq7127328.d.html</link>
            <guid>2908803</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 15:42:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首艘超深水科考钻探船实现主船体贯通】12月18日，由我国自主设计建造的首艘面向深海万米钻探的超深水科考船—大洋钻探船在广州市南沙区实现主船体贯通，标志着我国深海探测领域重大装备建设迈出关键一步。]]></title>
            <guid>2908754</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 15:33:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本千叶县东部近海发生4.2级地震】当地时间19日0时2分左右，日本千叶县东部近海发生4.2级地震，最大震感为4，震源深度30公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-18/detail-imxxcmyq7107463.d.html</link>
            <guid>2908680</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 15:21:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【警方查获山寨世界杯吉祥物手办】12月18日，杭州萧山警方通报成功侦破侵犯FIFA知识产权案件。警方侦查发现杭州一个授权企业生产、销售卡塔尔世界杯吉祥物手办“拉伊卜”被仿冒，2022卡塔尔世界杯闭幕前夕，萧山警方果断收网，抓获罗某某等4名犯罪嫌疑人，涉案金额超6000余万元，查获生产包装窝点1处代理商窝点1处，缴获大量山寨“拉伊卜”手办等涉案财物，据了解，这是全国首起侵犯国际足联（FIFA）知识产权案件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-18/detail-imxxcmys3883236.d.html</link>
            <guid>2908660</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 15:19:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场波动不要慌！修复行情将延续，六大机构看好这些方向】中央经济工作会议召开和美联储年内最后一次加息是本周海内外市场最为关注的话题。尽管从市场表现看，最近一周A股出现波动，但展望后市，机构认为A股修复态势仍将延续，港股市场或面临价值重估，科技成长方向中的景气赛道、地产链、大消费等板块值得配置。]]></title>
            <guid>2908632</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 15:15:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄桃罐头售罄！夜宵订单猛增！各平台多措并举保配送】受疫情影响，近期外卖平台订单数量激增，部分地区运力紧张成为配送环节“最后一公里”的一大痛点。据了解，各企业及平台正抓紧通过招募新人、跨区调度、共享合作、加大宣传力度等多种方式，持续提升运力储备，全力以赴保配送。]]></title>
            <guid>2908628</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 15:14:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国2022：科技公司现“裁员潮”】2022年以来，美国多家科技公司先后开启幅度空前的裁员计划。11月，“裁员潮”达到高峰。当月3日，在线支付公司Stripe和出行共享公司Lyft的高管在给各自员工的信中分别宣布幅度为14%和13%的裁员计划。次日，推特公司高管在一条推文中证实，公司约50%的员工被解雇。11月9日，Meta已决定将公司团队规模缩减约13%，超过11000名员工将被辞退。11月17日，亚马逊首席执行官贾西告诉员工，公司目前的裁员计划将持续至2023年，预计亚马逊本轮裁员将影响约1万人。据美国就业咨询公司Challenger， Gray&Christmas于12月1日发布的数据，美国企业今年11月共宣布裁员76835人，同比增长417%。其中，科技行业宣布裁员52771人，创下自2000年该公司开始统计相关数据以来的最高纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-18/detail-imxxcmyq7098763.d.html</link>
            <guid>2908608</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 15:12:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟达成碳关税协议：2026年起征，8年后取消免费配额】欧洲议会官网12月18日消息，欧洲议会和欧盟各国政府就欧盟碳排放交易体系（EU ETS）改革方案达成了协议，并进一步披露了碳关税法案相关细节，确定碳边境调节机制（CBAM，又称“碳关税”）将从2026年正式起征，较今年6月通过的“一读”文本，提前了一年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-18/detail-imxxcmyq7091076.d.html</link>
            <guid>2908552</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 15:04:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【FTX创始人SBF不再反对被引渡到美国】加密货币交易所FTX创始人Sam Bankman-Fried(SBF)计划不再反对被引渡到美国。此前SBF在首次出庭时，他的律师表示，他将反对被遣送回美国。目前还不清楚是什么原因导致他改变了想法。自上周一应美国当局要求被捕以来，SBF一直被关押在巴哈马。美国检察官指控他犯有包括电信欺诈在内的一系列罪行。巴哈马和美国当局都在继续调SBF在FTX崩盘事件中发挥了什么作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-18/detail-imxxcmyq7088944.d.html</link>
            <guid>2908531</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 15:01:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[一图读懂：央行超级加息年即将落幕，全球“加息潮”几时休？（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-18/detail-imxxcmys3860739.d.html</link>
            <guid>2908508</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 14:55:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【希腊议会批准2023年财政预算】 希腊议会17日通过希腊财政部提交的希腊2023年财政预算。根据该预算，2022年希腊国内生产总值（GDP）增速为5.6%，2023年GDP增速放缓至1.8%。该预算还预计，2022年希腊通胀率为9.7%，2023年通胀率为5%。希腊总理米佐塔基斯在议会表示，此次预算制定原则是保持经济增长，保障社会福利并进行改革。他说，截至目前，希腊政府已支出超过151亿欧元应对民众生活成本增加，2023年将推出更多相关措施。他表示，2022年将是希腊最后一年出现初级财政赤字，约为GDP的1.6%；2023年希腊将重新实现初级财政盈余。（新华社）]]></title>
            <guid>2908503</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 14:52:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北方十省份121台供热机组按时开栓】目前，北方大部分地区都已进入供暖季，能源压力增大。为有效应对冬季寒冷天气对一体化产业链供应链的冲击和影响，五大发电集团开足马力，全力保障冬季能源供应。截至12月16日，国家能源集团自产煤完成5.69亿吨，同比增长4%。发电量1.09万亿千瓦时，同比增长3.4%。北方十省份121台供热机组按时开栓，全力以赴保障民生供暖。中国华电已完成发电量6127亿千瓦，电煤供应1.88亿吨，创历史新高。国家电投目前整体燃料煤库存量1621.7万吨，可用天数可达26.9天。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-18/detail-imxxcmyq7080031.d.html</link>
            <guid>2908497</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 14:50:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宜宾白酒营收将破1800亿元，产区竞争进入“和美”时代】 在12月17日举行的“酒都宜宾 和美世界”2022中国国际名酒博览会上，作为中国白酒重要板块的宜宾产区对外宣布，按照宜宾市“十四五”规划，到2025年末的白酒营收目标是2000亿元。参加此次酒博会的包括遵义、宜宾、泸州、亳州、宿迁、吕梁六大白酒产区的龙头企业代表。统计六大产区发布的2021年白酒产业营收数据显示，遵义、宜宾、泸州三大产区的营收均已超过千亿元；其他三大产区的营收主要集中在200亿元~300亿元之间。（中国经营报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-18/detail-imxxcmyq7074682.d.html</link>
            <guid>2908494</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 14:44:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州百灵: 公司最高生产量年度，生产维C银翘片已达到70亿片以上】 贵州百灵在互动平台表示，根据国家药品监督管理局南方医药经济研究所2009年市场调研情况统计，公司维C银翘片在整个维C银翘片市场的占有率近50%，公司最高生产量年度，生产维C银翘片已达到70亿片以上。（证券时报·e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-18/detail-imxxcmyq7072228.d.html</link>
            <guid>2908488</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 14:42:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海信董事长林澜在卡塔尔公布未来发展新规划，提出三大目标】海信官微消息，12月18日，海信集团董事长林澜在卡塔尔多哈举行的全球客户大会上公布未来三大目标：将用3年时间把海信全球品牌价格指数增长到100，使海信成为更知名的高价值品牌；将聚焦“绿色”与“智能”两大关键词，开拓培育海信第二增长曲线；已经与全球权威咨询机构展开长期合作，共同制定新的增长战略，提升组织效率，并开展积极的全球人才增长计划，为适应并为海信下一阶段的飞速发展做好准备。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-18/detail-imxxcmys3843459.d.html</link>
            <guid>2908484</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 14:35:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿拉伯矿业公司（Arab Mining）获得约旦黄金、锂勘探合同】约旦能源和矿产资源部在一份电子邮件声明中表示，这笔交易是针对该国南部的黄金和锂勘探。勘探期为12个月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-18/detail-imxxcmyq7063661.d.html</link>
            <guid>2908483</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 14:33:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《阿凡达2》首周末内地票房3.96亿】 据猫眼专业版，截止12月18日20：00，影片《阿凡达2》首周末内地票房3.96亿，观影人次676万，平均票价59元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-18/detail-imxxcmyq7062601.d.html</link>
            <guid>2908482</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 14:32:06 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>