<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sat, 06 May 2023 06:15:31 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国纽约州检察长提出新立法，寻求有更大权力监管加密货币行业】纽约州检察长詹乐霞提了一项新立法，该法案将赋予其办公室更大权力监管日益动荡的加密货币行业。该法案将赋予检察长办公室对在该州开展业务的加密货币公司有更广泛的执法权力，同时将纽约州金融服务部的权力制定为法律，有权对该行业的参与者发放许可，并监督该州的数字资产许可制度。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvmtw3033992.d.html</link>
            <guid>3098440</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 06:13:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日韩首脑5月7日将在韩国总统府举行会谈】韩国总统府发言人李度运在记者会上透露，韩国总统尹锡悦和日本首相岸田文雄5月7日将在首尔的总统府会谈。据共同社5月6日报道，尹锡悦和岸田文雄将围绕安全保障、尖端产业、青年交流项目的合作等展开磋商。据称，双方会谈后将举行联合记者会。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvmtw3028897.d.html</link>
            <guid>3098439</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 06:08:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西丰城一河堤溃口，当地正在紧急救援】记者今天（5月6日）获悉，受强降雨影响，江西宜春丰城市丽村镇清丰河堤下江段河堤溃口30余米，下游4个村庄被淹，200余人受灾，当地各部门正在紧急救援，封堵溃口。丰城市防指今天上午9时已将防汛四级应急响应提升至防汛三级应急响应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvmtz9649158.d.html</link>
            <guid>3098438</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 06:07:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朱晓彤卸任特斯拉青岛公司法定代表人，仍任董事长】天眼查App显示，5月4日，特斯拉汽车销售服务（青岛）有限公司发生工商变更，朱晓彤卸任法定代表人、总经理，新增王昊担任法定代表人、经理。该公司成立于2017年9月，注册资本100万美元，由特斯拉汽车香港有限公司全资持股。目前，朱晓彤仍任该公司董事长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvmtw3027570.d.html</link>
            <guid>3098437</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 06:06:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易华录：目前在全国已落地数据湖32个】易华录在互动平台表示，目前在全国已落地数据湖32个，且在“东数西算”工程8个国家枢纽节点中的5个具有建设基础，将为人工智能提供支持。人工智能的广泛应用必然带来内容创作的爆发，对应的数据量存储需求也会增加。公司的蓝光存储技术具有冷热转换、存储寿命长、能耗低、防篡改等优势，未来将在数据存储方面提供支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvmtw3027081.d.html</link>
            <guid>3098436</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 06:06:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【在美一化工厂起火，壳牌称尚未检测到有害化学物质】当地时间5月5日下午3点，位于美国得克萨斯州休斯敦东部郊区迪尔帕克市（Deer Park）的壳牌石油化工厂发生火灾。5月6日，壳牌公司回应称，当时化工厂正在对烯烃装置进行例行维护，点燃了裂解重质油、裂解轻质油和汽油。壳牌对界面新闻表示，目前所有现场人员都已清点完毕，包括九名承包商，他们在接受预防性医疗评估后已经出院。空气监测正在进行中，尚未检测到任何有害的化学物质。事故对附近社区没有危险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvmtz9642399.d.html</link>
            <guid>3098435</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 06:00:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朱民：硅谷银行事件本身不是系统性风险，但其性质是系统性风险】中国国际经济交流中心副理事长、国际货币基金组织前副总裁朱民6日在参加“2023清华五道口首席经济学家论坛”时称，硅谷银行事件本身不是系统性风险，但硅谷银行的性质是系统性风险。硅谷银行破产的一个很重要原因是管理不善、监管不善，但也和资产负债表错配有关，背后很重要的原因是其持有了美国大量债券。随着美联储迅速调升利率，银行资产发生巨大变化。从这个角度而言，这是针对全美银行的风险。“我们观察到第四家银行（西太平洋银行）的危机正在发生，根本上这是银行市场资产负债表的错配，所以很难在短期内迅速的得到修复，这个危机还会持续，对市场流动性的压力会继续加大。”（国是直通车）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvmtw3017141.d.html</link>
            <guid>3098434</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 05:56:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯称美国在乌克兰研究可引发人类疫情的病原体】 据俄罗斯媒体报道，俄军防辐射、防化学武器和防生物武器部队司令基里洛夫当地时间5日在分析美军生物活动文件的简报会上表示，美国在乌克兰的生物实验室研究了可引发人类疫情的病原体。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3098433</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 05:55:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国移动发布5G极致专网3.0 Ultra 推出四款场景化专网产品】5G专网是垂直行业的首要应用，是社会数智化转型的关键基础设施。5月6日，在2023中国移动5G发展大会上，中国移动发布了5G极致专网3.0 Ultra，以“极优场景、极简运营、极佳网络、极专运维、极强保障”为内核，直击客户需求。同时推出四款场景化专网产品，其中，办公双域专网实现了内网、外网随心连，开创企业办公新模式；生产可靠专网能够按需灵活做定制，迈进全连接工厂新时代；园区精品专网在时延、隔离方面有保障，助力5G“双智城市”新互联；5G快线轻量专网即插即用、一跳入云的能力可助力中小企业快捷用网。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvmtz9631338.d.html</link>
            <guid>3098432</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 05:50:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多位知名基金经理加强限购 新基金火爆背后：渠道未觉“春江水暖”】近日，多位知名基金经理开始对管理的产品进行限购，这些产品包括景顺长城鲍无可管理的景顺长城价值边际灵活配置混合，广发基金林英睿管理的广发鑫睿、广发睿恒、广发睿合，建信基金周智硕管理的建信潜力新蓝筹股票等。记者注意到，这些基金经理在此前已经陆续对旗下所管理的一些产品进行了限购，这次相当于进一步扩大了限购的范围。一边是有产品限购，另一边近期新基金也出现了多只爆款，虽然看上去火爆场景再现，但据渠道反馈，还未感觉到基金变得好卖。（每日经济新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvmtz9629975.d.html</link>
            <guid>3098431</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 05:47:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李尔完成以1.4亿欧元对IGB的收购】全球汽车座椅和电子电气技术供应商李尔公司（NYSE: LEA）宣布完成对依博（I.G. Bauerhin，以下简称IGB）的收购。IGB总部位于德国格伦道-罗滕伯格，是汽车座椅加热、通风、主动冷却、方向盘加热、座椅传感器和电子控制模块相关产品的私营供应商，在全球7个国家的9家制造工厂拥有4600多名员工。据了解，2022年5月，李尔宣布签署最终协议，以1.4亿欧元的价格，在无现金和无债务的基础上收购IGB。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvmtz9629473.d.html</link>
            <guid>3098430</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 05:46:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国造船业首笔超大型液氨运输船订单签署】今日，中国船舶集团有限公司旗下江南造船（集团）有限责任公司联合中国船舶工业贸易有限公司与新加坡航运公司Eastern Pacific Shipping（EPS）签署4艘93000立方米超大型液氨运输船（VLAC）建造合同。值得一提的是，该笔订单也是中国造船业首笔VLAC订单。5月6日，]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvmtz9628914.d.html</link>
            <guid>3098429</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 05:44:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑南宁获吴文俊人工智能最高成就奖】被誉为我国智能科学技术最高奖的第十二届吴文俊人工智能科学技术奖颁奖典礼在北京举行。中国工程院院士郑南宁荣获2022年度“吴文俊人工智能最高成就奖”，北京智源人工智能研究院院长、北京大学计算机学院教授黄铁军等3人获颁“吴文俊人工智能杰出贡献奖”。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvmtw3007142.d.html</link>
            <guid>3098428</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 05:43:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国信通院：一季度我国互联网投融资略有反弹，披露金额环比上涨37.8%】中国信通院发布《2023年一季度互联网投融资运行情况》。报告显示，我国互联网投融资略有反弹。2023Q1，我国互联网投融资案例数环比下跌7.2%，同比下跌44.2%；披露的金额环比上涨37.8%，同比下跌54.4%。全球互联网投融资低位徘徊。2023Q1，全球互联网投融资案例数环比下跌5.5%，同比下跌33.9%；披露的金额环比上涨11.7%，同比下跌62.3%。早期轮次融资占比维持高位。2023Q1，我国早期轮次融资案例数占比80.9%，全球早期轮次融资案例数占比86.1%，均维持在80%以上的高位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvmtw3004640.d.html</link>
            <guid>3098427</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 05:41:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州2023年第二批集中供地计划出让17宗地 总建面236.66万平米】广州市规划和自然资源局发布2023年部分拟供商品住宅用地项目清单（第二批）的公告。观点新媒体获悉，第二批次计划供应17宗地块，总用地面积128.6公顷，总建筑面积236.66万平方米，将采用挂牌方式出让，拟于5月11日至8月10日期间发布出让公告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvmtw3002801.d.html</link>
            <guid>3098426</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 05:38:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球最高，新加坡将外国人购房税调高至60%】为防止房地产市场过热，新加坡政府4月底宣布提高购房印花税税率，这是新加坡政府16个月内第二次调高额外买方印花税，也就是购房税。其中，外国人购房税率从原本的30%提高到了60%，是向外国人征购房税的全球最高水平。据相关数据，外国买家购买新加坡住宅单位数量近来有上升趋势，今年第一季度外国买家买下了258个单位，环比上升了14.2%，同比上升了77.9%。业内人士表示，房地产市场有所谓的“溢出效应”，是指当某一种类型的房屋价格上涨的时候，会带动所有类型的房屋价格上涨，这也是新加坡政府最担心的地方。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvmtw3001028.d.html</link>
            <guid>3098425</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 05:34:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1688承诺“双保”：一年200个客户，复购率不低于20%】阿里旗下批发平台1688发布新的招商政策，面向产业带的源头厂商和成立一年内的新创企业，在生意效果上作出保获客、保复购的“双保”承诺。一方面保障新入驻商家一年内的B类客户不少于200个，另一方面保障新商家的买家复购率不低于20%。1688方面表示，“双保”的重点招商对象是产业带里有产品力、服务力和价格力的源头白牌厂商。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvmtz9619475.d.html</link>
            <guid>3098424</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 05:31:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一架美国F-16战斗机在韩国坠毁】据韩联社报道，当地时间5月6日上午9时31分左右，一架美国F-16战斗机在韩国首尔以南70公里平泽市的农田里坠毁，没有人员伤亡报告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvmtz9618871.d.html</link>
            <guid>3098423</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 05:30:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Q房网声明：“宣布倒闭”等信息为不实信息】Q房网发布郑重声明称：“宣布倒闭”等信息为不实信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvmtw2995944.d.html</link>
            <guid>3098421</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 05:26:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安昀：从短期看，对房地产复苏持比较积极的态度】施罗德基金管理（中国）有限公司首席投资官安昀表示，房地产及其相关的产业占到固定资产投资40%以上，所以这个基本盘能够稳住或者有一定的复苏，将为未来更加重要的转型升级赢得基础、赢得空间，这是更加重要的价值所在。从短期来看，房地产的复苏是比较积极的。从历史上看，每一次货币条件的改善对房地产的成交，和由此带来的投资有着比较正向的拉动作用。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvmtw2994441.d.html</link>
            <guid>3098420</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 05:23:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【洪水蓝色预警 江西抚州临川区部分河段将出现超警戒0.5米左右洪水】江西省水文监测中心2023年05月06日11时55分发布洪水蓝色预警：受强降雨影响，预计未来17小时前后，抚州临川区临水河段将出现超警戒0.5米左右的洪水。江西省水文监测中心提请临川区河西堤、秋溪堤、河东堤、金坪堤、庆丰堤、唱凯堤等沿岸低洼地区各相关单位和社会公众加强防范，及时避险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvmtz9611896.d.html</link>
            <guid>3098419</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 05:18:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质勘探局：墨西哥-危地马拉边境地区发生5.0级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvmtz9611715.d.html</link>
            <guid>3098418</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 05:18:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联博中国投资总监朱良：欧美经济在未来12-18个月会逐步放缓甚至衰退】 5月6日，联博中国投资总监朱良表示，目前来看，欧美经济在未来12-18个月会逐步放缓甚至衰退，但是我们认为这个衰退会是温和的，发生像2008年这样严重金融危机的概率不高。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvmtz9610079.d.html</link>
            <guid>3098417</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 05:14:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“维基解密”创始人阿桑奇写信给查尔斯三世，请他到监狱探访】被关押在英国监狱内的“维基解密”创始人朱利安·阿桑奇，近日写信给英国国王查尔斯三世，请他到监狱探访。他的妻子斯特拉也在推特上发布消息证实了此事。《伦敦旗帜晚报》（Evening Standard）5月5日报道称，阿桑奇写信给即将于5月6日加冕的查尔斯三世，请他到监狱探访。他在信上特别写到他所关押的监狱的囚犯人数——共687人，称这只是“证实了英国是西欧囚犯人数最多的国家的声誉”。阿桑奇的妻子斯特拉在推特平台上回应了有关她丈夫写信给国王查尔斯三世以及请他到监狱探访的报道。她写道：“我可以证实这一点。”（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvmtz9607361.d.html</link>
            <guid>3098416</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 05:11:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：05月06日13时01分在四川泸州市泸县（北纬29.15度，东经105.45度）发生3.7级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3098415</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 05:08:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度财政部长：目前的通胀高于容忍水平，政府正在努力降低通胀。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfnc9733813.d.html</link>
            <guid>3098413</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 05:03:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国移动副总经理赵大春：5G行业的规模化推广是5G走向商业成功的关键】5月6日，在2023中国移动5G发展大会上，中国移动副总经理赵大春表示，5G作为新基建之首，在产业数字化中发挥着基础性、先导性关键作用。5G网络是助力社会信息高速流动的大动脉，是促进资源要素高效汇聚、流动、共享的重要根基。而5G行业应用是信息技术融合创新的关键载体，也是行业数智转型的价值释放点，5G行业的规模化推广是5G走向商业成功的关键。目前，中国移动建成了全球最大的5G网络，基站规模超155万个，5G套餐用户近7亿，实现全国城区、县城、乡镇连续覆盖。面向垂直行业，可快速实现按需覆盖，且率先推出模式创新、稳定可靠、灵活定制的5G精品专网，充分融入行业办公生产环节，目前5G专网项目实现5倍增长，收入突破50亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3109971.d.html</link>
            <guid>3098412</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 05:01:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陆慷大使会见印尼交通部长，讨论商业飞机合作等事宜】据“平安印尼行”微信公众号，5月4日，陆慷大使会见印尼交通部长布迪。双方就加快推进雅万高铁运营维护准备、中印尼商业飞机合作等事宜交换意见。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3109395.d.html</link>
            <guid>3098411</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 05:00:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【传比亚迪电池配套欧版特斯拉，官方：不予置评】据德国媒体Teslamag报道，特斯拉位于德国柏林的超级工厂已经开始生产搭载比亚迪电池的Model Y 后驱版，这是特斯拉第一款采用比亚迪LFP（磷酸铁锂）电池包的电动汽车。据了解，该车的电池容量为55千瓦时，续航里程为440公里。去年8月份进一步有消息称欧盟已批准特斯拉采用比亚迪电池。而今，双方合作的进展再次被曝出。对此，比亚迪回应称：不予置评。（36氪）]]></title>
            <guid>3098410</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 04:58:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华泰证券：预计4月新增人民币贷款约1.37万亿元】华泰证券研报指出，预计4月新增人民币贷款约1.37万亿元，一方面，企业中长期贷款延续年初至今的较强势头、购房需求回升背景下房贷/居民贷款需求有望继续企稳回升，政策性银行金融工具继续带动基建投资和企业中长期贷款增长，信贷周期或继续保持强势。信贷推动下，社融同比增速或上行至10.6%左右，而企业债、股权及政府债融资较去年同期略有走弱。财政方面，去年留抵退税低基数下，财政收入增长有望回升；财政支出、尤其民生和基建相关支出有望保持较快增长——预计政策性银行金融工具仍是近期准财政的主要发力渠道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfnc9728336.d.html</link>
            <guid>3098408</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 04:54:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰央行：到2023年底，乌克兰的失业率将降至18.3%，但仍将超过战前水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfnc9724065.d.html</link>
            <guid>3098390</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 04:48:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华泰证券：4月美国非农强于预期 但或许和季节性有关】华泰证券研报指出，4月美国就业报告大超预期，新增就业、失业率、工资表现亮眼，但或与季节性有关。需要指出的是，2月和3月新增非农就业合计下修14.9万，1季度新增非农就业为29.5万/月，4月新增非农就业虽超预期，但整体仍在放缓；“劳工荒”可能导致企业囤积就业（labor hoarding），推高非农就业；而4月季节因子要高于以往年份，或导致非农就业数据偏高，未来持续性存在较大不确定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfnc9718526.d.html</link>
            <guid>3098360</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 04:39:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受地震灾害影响 日本石川县珠洲市已确认1死27伤】据日本富士电视台新闻网6日消息，受地震灾害影响，截至目前日本石川县珠洲市已确认1人死亡，27人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfnc9717246.d.html</link>
            <guid>3098348</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 04:35:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷歌拟围绕“可视化、个性化”改革搜索引擎，或纳入与AI对话、以短视频回应用户查询】《华尔街日报》5月5日消息，谷歌将改变其展示搜索结果的方式，纳入与AI的对话以及更多短视频和社交媒体帖子。据公司文件和知情人士说法，谷歌计划使其搜索引擎更“可视化、零食化、个性化和人性化”，重点是为全球年轻人服务。据悉，在本周举行的年度I/O开发者大会上，谷歌预计将首次推出新功能，允许用户与一个AI程序对话。该项目代号为“Magi”。（界面新闻）]]></title>
            <guid>3098315</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 04:25:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海通证券荀玉根：全面注册制背景下 A股市场未来呈现的特点是个股和公司之间的分化会加大】海通证券首席经济学家荀玉根表示，在全面注册制背景下如何对上市公司进行估值，有两个变化。第一个变化，因为是全面注册制，所以从上市公司角度来讲，数量会变多。同时池子里的鱼变多了。投资到鱼多的地方钓鱼，以前在老的发行制度背景下，有一些公司被迫去海外上市，A股的投资者错过了他们成长的红利。在全面注册制背景里，这些鱼都留在自己的池塘里，所以从钓鱼的角度讲，我们是有希望钓到一些大鱼。第二个变化，从本身的投资维度来讲，也是充满了挑战，因为全面注册制里确实有大鱼，同时有小鱼、小虾，所以投资中专业性的要求更高一些。全面注册制背景下，A股市场未来呈现的特点是个股和公司之间的分化会加大，投资的专业性会变得更强一点。]]></title>
            <guid>3098313</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 04:24:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投陈果：科技股和相关的指数会涨在最前面】中信建投证券董事总经理、首席策略官陈果今日表示，今年的指数如果都没办法突破去年7月份的高点会非常意外，至少我认为整体经济的修复，包括大家对于中期的确定性评估显著好于去年。但确实企业投资、消费者行为等恢复需要时间。大概率今年下半年的指数高度也不会太高，就是创了新高，涨得最前面的应该还是科技股或者和科技股相关的指数。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfnc9711153.d.html</link>
            <guid>3098312</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 04:24:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中老将举行“友谊盾牌-2023”联合演习】 5月4日，“友谊盾牌-2023”中老联合演习中方参演部队在滇东某综合训练场举行出征仪式。仪式结束后，中方参演部队将采取铁路输送方式前往老挝境内演习地域。 据介绍，根据中老双方达成的共识，“友谊盾牌-2023”联演将于5月9日至28日在老挝境内举行，中老参演部队将以“打击跨国武装犯罪集团违法犯罪活动”为背景，组织“山岳丛林地阵地进攻行动”联合演练。此次联演主要包括混编联训、综合演练、文化交流以及人道主义援助等内容，双方参演兵力共900余人，中方将派出200余人的实兵分队，携带多种类型的武器装备300余台（套）参演。 （国防部发布）]]></title>
            <guid>3098290</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 04:19:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克评价美国非农数据】市场评论称，美国3月非农就业人数从23.6万人下修至16.5万人，这意味着数据并非超过预期，而是大幅不及预期。马斯克对此评论称，这说明他们（美国官方）的数据有延迟，所以事情比他们意识到的更糟糕。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3084295.d.html</link>
            <guid>3098273</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 04:13:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海通证券荀玉根：过去4个月A股市场行业分化得确实有点过于大】海通证券首席经济学家荀玉根表示，无论是从自然年度统计，还是底部统计，过去4个月时间，A股市场行业分化得确实有点过于大。任何事物的发展都是波浪式演绎，所以经历了一段时间分化太厉害，也许未来一小段时间里会有收敛，收敛之后再分化。也许大趋势是分化，中间会有反复，所以前面几个月的分化在短期时间里有可能稍微收敛一点。最近已经开始有所收敛，比如金融、地产已经涨了，科技类股票最近半个多月已经有所收敛，但收敛之后，也许再拉更长时间会继续分化。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfnc9703650.d.html</link>
            <guid>3098269</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 04:11:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西抚州特大暴雨导致大规模城镇内涝】5月5日晚至5月6日，江西抚州遭遇特大暴雨侵袭，多个乡镇24小时降水量达250毫米以上（特大暴雨级别），其中抚州市崇仁县24小时降水量达304毫米。强降雨导致河水猛涨、农田被淹，出现了大规模城镇内涝。当地政府已转移疏散被困群众352人。截至今天（6日）上午9时40分，消防部门已在核心区域营救出14名被困人员。但河对面村庄仍有45人被困，暂无生命危险，但由于目前水势比较湍急且水位继续上涨，暂时无法渡河展开救援。目前当地政府正组织消防、应急、民间救援力量和各乡镇干部展开救援。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3080275.d.html</link>
            <guid>3098257</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 04:08:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海关总署：进一步拓展吉林省内贸货物跨境运输业务范围】海关总署发布关于进一步拓展吉林省内贸货物跨境运输业务范围的公告，同意在原有吉林省内贸货物跨境运输业务范围的基础上，增加俄罗斯符拉迪沃斯托克港为内贸货物跨境运输中转口岸，增加浙江省舟山甬舟集装箱码头和嘉兴乍浦港2个港口为内贸货物跨境运输入境口岸。跨境运输过程中，运输企业须采取有效防控措施，防止动植物疫情和外来物种传入。公告自2023年6月1日起实施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3079266.d.html</link>
            <guid>3098244</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 04:05:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：谷歌将通过人工智能聊天和视频使搜索更加“个性化”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3078834.d.html</link>
            <guid>3098234</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 04:04:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周53股解禁，有高管已陆续套现2200万元】下周将有53股解禁，按照最新收盘价计算，合计解禁市值642.1亿元。新产业的解禁市值规模最大，下周将有4.95亿股上市流通，主要为首发原股东限售股份，解禁市值达264.29亿元。京北方、中金黄金的解禁市值均超50亿元。据深交所官网显示，2023年4月26日，京北方董事丁志鹏通过竞价交易，减持公司19.84万股，成交均价33.15元/股，减持657.7万元。Wind数据统计显示，自今年2月以来，丁志鹏累计减持京北方69.6万股，参考市值超2200万元。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3074807.d.html</link>
            <guid>3098221</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:59:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自动驾驶公司蘑菇车联完成5.8亿元C2轮融资】自动驾驶技术与运营服务提供商蘑菇车联近日完成了5.8亿元C2轮融资，投资方包括成都科创投、珠海海都科创投、腾讯、易鑫等。在自动驾驶融资萧条的背景下，这是一笔规模可观的进账。（36氪）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3073703.d.html</link>
            <guid>3098218</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:58:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《银河护卫队3》票房破7000万】据猫眼专业版数据，电影《银河护卫队3》上映2天 ，总票房破7000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3073385.d.html</link>
            <guid>3098212</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:57:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果考虑限制第三方配件的充电速度，欧盟警告可能禁售iPhone】据报道，欧盟正在采取措施，以确保苹果不会限制iPhone 15及以后产品的USB-C充电速度和数据传输速率。苹果公司很可能将USB-C配件纳入MFi认证计划，该计划旨在认证符合苹果质量标准的产品。今年2月，有传言称苹果将限制未经认证的USB-C配件的充电和数据传输速度，但欧盟将其扼杀在萌芽状态。据德国《时代周报》报道，欧盟内部市场委员布雷顿致信苹果公司，称涉及充电的限制是不可接受的。如果苹果公司实施这样的限制，欧盟将阻止iPhone在成员国销售。“不符合统一充电器要求的设备不被批准进入欧盟市场，”布雷顿说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3067679.d.html</link>
            <guid>3098186</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:52:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【IDC：2022年中国IT安全硬件市场规模同比下降3.3%】IDC《2022年第四季度中国IT安全硬件市场跟踪报告》显示，2022年第四季度中国IT安全硬件市场厂商整体收入约为14.6亿美元，同比下降3.1%。结合全年数据，2022全年中国IT安全硬件市场规模达到36.5亿美元，规模增速不及预期，同比下降3.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfnc9684418.d.html</link>
            <guid>3098181</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:48:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华东重机于徐州投资新设光能科技公司 注册资本5亿元】企查查APP显示，近日，华东光能科技（徐州）有限公司成立，注册资本5亿元人民币，经营范围包含：光伏设备及元器件制造；太阳能发电技术服务；电池制造；电池零配件生产等。企查查股权穿透显示，该公司由华东重机(002685)、无锡宇杰投资合伙企业（有限合伙）间接共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3060726.d.html</link>
            <guid>3098162</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:45:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023版“沪惠保”将于5月9日开售】记者从业内获悉，2023版“沪惠保”将于5月9日开售，保费129元/年，保费与去年持平，最高保障310万元。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3057785.d.html</link>
            <guid>3098149</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:41:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首个国产化船舶交通管理系统在山东潍坊试运行】交通运输部消息，今天（5月6日），我国首个国产化船舶交通管理系统在山东潍坊试运行。此次试运行的纯国产船舶交通管理系统总体架构主要由1个管理中心即潍坊船舶交通管理中心、1个操作终端和1个监控终端构成，信息采集及处理层面主要包括1座雷达站、1座甚高频通信基站和围绕潍坊港中港区布置的视频监控系统。潍坊船舶交通管理系统使用的是全国海事首款应用型国产雷达，该雷达扫测半径45公里（24.3海里），基本覆盖潍坊全辖区，雷达数据可以实时掌握海面整体情况。在这套系统中，我国实现了前端雷达信号采集—数据处理—控制操作—综合展示等各环节全面国产化应用。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3057281.d.html</link>
            <guid>3098146</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:41:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东莞东城回应连续8天安排核酸检测：非强制】东莞东城官方微信公众号5月5日发布了《5月6日至13日东城街道核酸检测安排》一文，称根据工作安排，东城街道继续提供核酸检测服务。有检测需求的市民，可前往公布的2个核酸点进行采样。5月6日，东城街道卫生健康局表示，本次核酸检测系按照相关规定，为满足群众需求，为自愿进行核酸检测人员提供的，非强制性的。 （大河报）]]></title>
            <guid>3098145</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:35:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奇瑞集团4月销售汽车12.7万辆 同比增长128%】奇瑞控股集团4月销售汽车126713辆，同比增长128%，连续11个月单月销量超过10万辆。1-4月，奇瑞集团累计销售汽车457048辆，同比增长60.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3047741.d.html</link>
            <guid>3098142</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:28:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：越南央行再次呼吁贷款机构降低贷款利率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3046909.d.html</link>
            <guid>3098141</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:27:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁省供销合作社联合社党组书记、理事会主任肖涵接受纪律审查和监察调查】据辽宁省纪委监委消息：辽宁省供销合作社联合社党组书记、理事会主任肖涵涉嫌严重违纪违法，目前正接受纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfnc9667380.d.html</link>
            <guid>3098140</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:26:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台节气酒大涨 大立春酒暴涨2500元/瓶】今日茅台酒行情价：飞天方面和生肖方面无动价；其他系列中，大立春酒再暴涨2500元/瓶，大惊蛰酒、大雨水酒、大春分酒迎来600~1400元/瓶大涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfnc9665683.d.html</link>
            <guid>3098126</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:23:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【胡玉亭当选吉林省省长】吉林省第十四届人民代表大会第二次会议5月6日选举胡玉亭为吉林省人民政府省长。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3042078.d.html</link>
            <guid>3098118</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:21:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李迅雷：不要把资本市场AI企业的股价表现当做对这个时代的认识】中泰证券首席经济学家李迅雷表示，传统券商在IT上的投入比重越来越多，这也是与时俱进的，在AI时代的两个层面，一是通过资本市场给专注于做科技类、生物医药、新材料、新能源、智能化产品的企业更多上市机会；二是，传统券商也要利用AI技术发展客户服务、智能选股等等方面，应用场景非常之多。不要把AI看得太短，不要把资本市场AI企业的股价表现当做对这个时代的认识，这样还是比较浅的。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfnc9662160.d.html</link>
            <guid>3098109</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:20:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李迅雷：实行全面注册制来提升直接融资比重，能够让更多的企业进入到资本市场上】在2023第一财经价值投资论坛上，中泰证券首席经济学家李迅雷表示，在资本市场改革的大背景下，实行全面注册制来提升直接融资比重，能够让更多的企业进入到资本市场上。但在这个过程中，肯定会出现很大的分化，A股市场目前还是传统的企业为主，传统企业也面临着诸多增速放缓、现金流短缺、财务状况恶化等问题，这时有了科技企业的上市，注入市场新鲜的血液，也会带来市场的发展、市场的进步。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3040447.d.html</link>
            <guid>3098108</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:19:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明阳智能于大庆投资设立新能源材料公司 注册资本5亿元】企查查APP显示，近日，明阳新能源材料（大庆）有限公司成立，法定代表人为张瑞，注册资本5亿元人民币，经营范围包含：高性能纤维及复合材料制造；高性能有色金属及合金材料销售；发电机及发电机组制造；风力发电技术服务等。企查查股权穿透显示，该公司由明阳智能(601615)间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfnc9661302.d.html</link>
            <guid>3098100</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:19:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海航交所：假期中国出口集运市场基本平稳 市场运价小幅波动】据上海航运交易所，“五一”小长假期间，中国出口集装箱运输市场基本平稳，运输需求有所下滑，供需基本面基本平衡，各航线市场运价小幅波动，综合指数平稳运行。随着中国经济继续复苏，中国出口集运市场在节后有望继续保持稳中向好。5月5日，上海航运交易所发布的上海出口集装箱综合运价指数为998.29点，较上期微跌0.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3038378.d.html</link>
            <guid>3098091</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:16:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国佛州州长签署法案，取消迪士尼开发协议】据华尔街日报5月5日消息，美国佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯签署一项法案，取消该州与华特迪士尼公司达成的协议。这项协议允许迪士尼保留对奥兰多地区主题公园所在地区未来开发的部分控制权。负责监督迪士尼奥兰多地区主题公园所在地的委员会上周宣布上述协议无效，该委员会的新成员由德桑蒂斯任命。（界面新闻）]]></title>
            <guid>3098086</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:13:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪“驶进”厄瓜多尔 联手当地汽车经销商集团Andor】近日，比亚迪在厄瓜多尔首都基多举行品牌发布会，面向厄瓜多尔推出汉EV、元PLUS EV和海豚三款车型，并宣布与厄瓜多尔汽车经销商集团Andor达成战略合作，共同推动厄瓜多尔乘用车市场发展。Andor总经理Diego Almeida宣布，将在Quicentro Shopping、Paseo San Francisco和Mall del Sol三大购物中心展出比亚迪车型。并且未来半年内，将在基多（Quito）、瓜亚基尔（Guayaquil）和曼塔（Manta）建立6个销售点，计划2024年扩大至12个销售点。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3033525.d.html</link>
            <guid>3098068</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:11:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川省农村信用社联合社原党委委员、副主任刘兴明被查】据廉洁四川官微5月6日通报，四川省农村信用社联合社原党委委员、副主任刘兴明涉嫌严重违纪违法，目前正接受纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3033288.d.html</link>
            <guid>3098067</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:10:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上交所受理格蓝若上市申请】上交所网站5月5日披露，武汉格蓝若智能技术股份有限公司已递交招股书，并获得上交所受理。该公司计划在科创板上市。武汉格蓝若智能技术股份有限公司主要从事互感器计量性能智能监测装置的研发、生产和销售及相应在线监测平台开发建设等。互感器是电力系统中大规模使用的关键设备之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfnc9653816.d.html</link>
            <guid>3098063</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:10:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克：将为小企业提供更优惠的推特认证服务】据报道，推特推出认证组织（Verified Organizations）服务，这一服务能让任何组织及其附属机构在推特上注册和管理他们的认证，并对任何相关账户进行关联和认证。有网友评论称，对于小企业主来说，每月1000美元的服务订阅费是相当昂贵的。马斯克表示，将为小型企业提供更低成本的认证服务，但需要仔细管理推特上的组织注册，以防止欺诈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3030304.d.html</link>
            <guid>3098062</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:07:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为联合深信服、奇安信等发布2023首批基于鲲鹏的一体化解决方案】华为联合伙伴发布2023首批基于鲲鹏的一体化解决方案，包括深信服、奇安信、北京数字认证、北京星辰天合、上海爱数、科来网络、云轴科技等伙伴企业。过去三年，华为在“鲲鹏开发者计划”已累计投入超10亿元，2023年将继续投入超3亿元。（科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfnc9650638.d.html</link>
            <guid>3098054</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:06:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【爱康科技：已初步具备0BB组件的量产能力 正进行产能爬坡调试】爱康科技在互动平台表示，公司内部已初步具备0BB组件的量产能力，目前实验线正在进行产能爬坡的调试，未来会根据市场情况适时进行量产转换。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmv2539474.d.html</link>
            <guid>3098038</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:03:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法意关系紧张，法国总理：赞成通过协商和对话继续与意大利合作】当地时间5月5日，法国总理博尔内在接受媒体采访时说：“我想重申，意大利是法国的重要合作伙伴，我们的关系建立在相互尊重的基础上，我们将赞成通过协商与和平对话继续合作。”此前，法国外交部在一份新闻公报中表示，希望法国和意大利的关系“建立在互相尊重的基础上”，并希望将尽快重新安排意大利外长对法国的访问行程。4日，法国内政部长达尔马宁在接受媒体采访时表示，意大利正经历严重的移民危机，意大利总理没能力解决这些问题。其言论引起意大利方面强烈不满，意外长临时取消访法行程。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmv2538835.d.html</link>
            <guid>3098036</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:02:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海银行间同业拆放利率(Shibor)集体下跌】隔夜shibor报1.0950%，下跌13.90个基点；7天shibor报1.7450%，下跌7.00个基点；14天shibor报1.7640%，下跌15.60个基点；1月shibor报2.2590%，下跌1.80个基点；3月shibor报2.3930%，下跌0.80个基点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmv2537201.d.html</link>
            <guid>3098027</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:01:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越南企业对涉华预应力钢绞线提起反倾销调查申请】据中国贸易救济信息网，5月5日，越南工贸部贸易防卫局发布公告称，越南企业于2023年4月7日对原产于中国、泰国和马来西亚的预应力钢绞线提起反倾销调查申请，越南贸易防卫局已于2023年4月20日正式受理，越南工贸部将于该案正式受理起45日内确定是否立案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmv2535077.d.html</link>
            <guid>3098010</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:58:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南最大光伏电池项目加快建设 全线达产后预计年产值200亿元】“五一”刚过，位于浏阳经开区的湖南通泽能源科技有限公司10GW高效异质结光伏电池及组件生产基地施工如火如荼。项目负责人黄竞宇介绍，目前土地平整已进入收尾阶段，预计今年11月完成厂房建设和设备进场，12月开始通线生产。该项目总投资108亿元，占地约800亩，分两步实施，总建设周期约36个月。全线达产后，将建成湖南省最大光伏产业电池及组件生产基地，预计年产值200亿元，将成为湖南省光伏产业的龙头企业。（湖南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmv2533392.d.html</link>
            <guid>3097998</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:55:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西榴莲大量上市 部分榴莲降价1斤20元】进入5月，口感绵密、味道独特的榴莲在广西等地迎来了成熟季，开始大量上市，售价相比上市之初更为实惠。记者来到广西南宁市海吉星水果批发市场看到，从事榴莲批发生意的商户们正忙个不停。据介绍，当前市场上的榴莲售价，相比“五一”节前已有所回落，零售价基本在每斤30元以内，部分榴莲品种零售价降至每斤20至25元。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmv2532907.d.html</link>
            <guid>3097997</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:54:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国政府拟出售委内瑞拉在美石油企业 委内瑞拉总统对此予以谴责】近日，美国政府作出拟出售委内瑞拉国家石油公司在美国子公司雪铁戈石油公司的决定。委内瑞拉总统马杜罗当地时间4日对此予以谴责，称这是“掠夺”行为，拒绝接受。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmv2530579.d.html</link>
            <guid>3097992</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:52:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抖音旗下幸福里退出线下房产交易市场】抖音旗下房产业务“幸福里”发生重大业务变更，退出线下交易、回归线上业务。现有线下业务福州“小麦房产”，已整体转让至房产经纪公司麦田。（36氪）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3016915.d.html</link>
            <guid>3097985</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:50:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江鹤岗市萝北县发生3.1级地震 震源深度8千米】中国地震台网正式测定：05月06日10时19分在黑龙江鹤岗市萝北县（北纬47.73度，东经130.85度）发生3.1级地震，震源深度8千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzcx2657723.d.html</link>
            <guid>3097974</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:46:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海邮轮港：国际航线恢复在即 复航准备加紧进行】上海国际邮轮航线恢复指日可待。目前，吴淞口国际邮轮港正在积极做好复航各项准备工作。宝山区滨江开发建设管理委员会主任江瑞勤介绍：“二季度肯定能实现国际邮轮航线上海港口的率先复航，明年一季度，我们自己建造的首艘大型国际邮轮也会在吴淞口首航。我们对整个吴淞口国际邮轮港的全面恢复很有信心。”（看看新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzea3145017.d.html</link>
            <guid>3097973</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:46:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西省启动防汛四级应急响应】从江西省防汛抗旱指挥部了解到，鉴于当前防汛形势，根据《江西省防汛抗旱应急预案》规定，经江西省防指总指挥同意，江西省防指决定自5月6日9时起启动防汛四级应急响应。要求各地各部门按照职责分工和预案规定，全力做好防汛工作。]]></title>
            <guid>3097674</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:43:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：警方将以涉嫌违反火药类取缔法再次逮捕岸田遇袭案嫌疑人】 据日本共同社6日报道，据相关人士消息，日本警方将以涉嫌违反火药类取缔法再次逮捕日本首相岸田文雄遇袭案嫌疑人木村隆二。4月15日，嫌疑人木村隆二向日本首相岸田文雄投掷爆炸物而被日本警方以暴力业务妨碍罪逮捕。据共同社此前消息，日本警方在岸田文雄和歌山市遇袭现场没收的筒状物中发现了疑似黑色火药的黑色粉末。警方在犯罪嫌疑人家中发现的粉末被确认为是黑火药。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzea3138929.d.html</link>
            <guid>3097647</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:38:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【门店实探：片仔癀全系列产品确已涨价】昨晚片仔癀发布公告称由于成本上涨，片仔癀锭剂国内市场零售价格从590元/粒上调到760元/粒。财联社记者从相关门店了解到，昨日公告发布后，片仔癀系列所有产品价格均向上调整，其中片仔癀胶囊价格从708元/盒涨至918元/盒。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzea3138581.d.html</link>
            <guid>3097642</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:38:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：05月06日10时19分在黑龙江鹤岗市萝北县发生3.1级地震，震源深度8千米。]]></title>
            <guid>3097604</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:29:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东舰航母编队完成远海战备训练】连日来，山东舰航母编队赴台岛以东海空域开展远海战备训练，于近日返回母港。此次训练，山东舰航母编队首次成体系、成规模远赴西太平洋海域，参加了环台岛战备警巡和“联合利剑”演习，同步开展战斗值班、课题演练、飞行训练，并在岛链外与多军兵种开展联合演练。面对外军舰机轮番侦察试探的复杂局面，编队始终积极应对、稳妥处置，有效提升了实战能力。（央视军事）]]></title>
            <guid>3097603</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:28:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北省不动产“带押过户”多模式并行 累计办理超600件】近日，湖北省在已有工作的基础上，凭借“三个拓展”多模式并行，持续推进不动产“带押过户”工作，已累计成功办理超600件，且数量呈加速增长趋势。（湖北日报）]]></title>
            <guid>3097596</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:27:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度医保住院费用跨省直接结算服务减少个人垫付268.75亿元】从国家医保局获悉，2023年一季度，随着《基本医疗保险跨省异地就医直接结算经办规程》正式落地实施，各级医保部门全力保障跨省异地就医直接结算平稳运行，全国统一的异地就医备案线上服务功能进一步拓展，跨省异地就医直接结算规模增长迅速。目前，所有职工医保和居民医保参保人员，均可以办理异地就医备案后在跨省联网定点医疗机构享受住院费用跨省直接结算服务。2023年一季度，全国住院费用跨省联网定点医疗机构达6.75万家，住院费用跨省直接结算212.55万人次，减少个人垫付268.75亿元。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzcx2641729.d.html</link>
            <guid>3097587</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:23:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：05月06日10时19分在黑龙江鹤岗市萝北县附近（北纬47.74度，东经130.81度）发生3.2级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3097586</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:23:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合肥市筹备成立元宇宙产业协会】近日，合肥市元宇宙产业协会筹备组发布《关于筹备成立合肥市元宇宙产业协会的公告》。公告中称，经合肥市民政局审核同意，核准成立“合肥市元宇宙产业协会”（合民许准字2023011号）。业务主管单位为合肥市科技局。记者采访了合肥市元宇宙产业协会筹备组联系人杨玉凤女士。她表示，目前，合肥市元宇宙产业协会正处于筹备期，前期已经筛选了50多家与元宇宙产业相关的企业。后面等协会正式成立后，还会邀请元宇宙产业链相关企业加入。（大皖新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzea3125803.d.html</link>
            <guid>3097585</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:19:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月份全球制造业采购经理指数公布，指数连续下降，全球经济下行压力加大】中国物流与采购联合会今天（6日）公布了4月份全球制造业采购经理指数。指数连续两个月环比下降，并且连续7个月运行在50%以下，显示全球经济下行压力有所加大，经济复苏动能偏弱。4月份全球制造业采购经理指数为48.6%，较上月下降0.5个百分点，连续2个月环比下降，指数水平与去年12月一致，均为2020年6月以来的最低水平。今年以来，全球经济虽有所恢复，但增长疲软的趋势并没有改变，高通胀问题也一直困扰着全球经济复苏。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzcx2637087.d.html</link>
            <guid>3097584</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:16:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国银保监会召开定点帮扶工作领导小组会议】据银保监会官微，日前，中国银保监会召开定点帮扶工作领导小组会议，全面总结2022年银保监会定点帮扶工作，安排部署2023年重点任务。会议要求，要进一步强化责任担当，助力守住不发生规模性返贫底线，大力支持当地产业发展和农民增收，充分发挥金融帮扶特色，切实用好管好帮扶资金，扎实做好示范引领，推动银保监会定点帮扶工作再上新台阶。]]></title>
            <guid>3097582</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:13:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为：鲲鹏伙伴已经超4500家 超13500个解决方案通过认证】在鲲鹏开发者峰会2023上，华为ICT产品组合管理与解决方案部总裁马海旭表示，鲲鹏生态已有4500家合作伙伴，超过200多万名开发者，13500多个解决方案通过鲲鹏适配的认证，在政府、金融、电力、运营商等行业得到规模应用。华为将持续投入开源欧拉操作系统，在openGauss数据库、毕昇编译器等基础软件上加强多样性算力协同、异构计算的融合，从单点创新走向系统级架构创新，引进全液冷技术等。（科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzcx2631854.d.html</link>
            <guid>3097580</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:09:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江海股份：公司三大产品在储能领域都有应用】江海股份在互动平台表示，公司三大产品在储能领域都有应用，目前总量还较小，但前景很乐观。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzea3118686.d.html</link>
            <guid>3097579</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:08:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[西太平洋合众银行公布每股普通股季度股息为0.01美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzcx2630055.d.html</link>
            <guid>3097578</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:06:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西：到2025年底全省邮政快递网点禁止使用不可降解塑料包装袋】近日，山西省邮政管理局印发《山西省邮政快递业塑料污染治理三年行动实施方案（2023—2025）》，明确到2023年底，全省邮政快递网点不可降解的塑料包装袋、一次性塑料编织袋使用率不高于20%。全省邮政快递网点全部使用45毫米以下“瘦身胶带”封装。到2024年底，全省邮政快递网点不可降解的塑料包装袋、一次性塑料编织袋使用率不高于10%。全省邮政快递网点继续保持全部使用45毫米以下“瘦身胶带”封装。到2025年底，全省邮政快递网点禁止使用不可降解的塑料包装袋、塑料胶带、一次性塑料编织袋等。邮政快递业绿色化、可循环包装使用比例明显提升，废弃物回收利用效率显著提高，普通塑料包装废弃物污染得到有效控制。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzcx2629962.d.html</link>
            <guid>3097577</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:06:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州判决首例涉虚拟数字人侵权案】近日，杭州互联网法院一审判决了首例涉虚拟数字人侵权案，判决被告公司构成著作权侵权及不正当竞争，为原告公司消除影响并赔偿经济损失（含维权费用）12万元，引发社会各界广泛关注。近年来，数字新技术加速了产业重构，虚拟世界正掀起一场科技革命。有数据显示，2022年中国虚拟人核心市场规模为120.8亿元，预计2025年将达到480.6亿元。（浙江日报）]]></title>
            <guid>3097576</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:01:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台湾一化工厂发生硫化氢泄漏事故，致1人昏迷】据台湾“中时新闻网”报道，台湾苗栗县一家化工厂（5日）晚上21点43分发生硫化氢泄漏事故。事故造成1人昏迷，5人预防性送往医院检查。（看台海）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzea3113149.d.html</link>
            <guid>3097575</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:00:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“万套时代”不再！杭州二手房4月成交量环比下滑30%】重回“万套时代”的杭州二手房市场，猛踩了一脚刹车。杭州贝壳研究院统计数据显示，4月份杭州市区一共网签了7635套二手房，环比3月的10828套下跌了约30%，结束了自今年1月份以来一路飙升的势头。杭州贝壳研究院院长上官剑表示，去年积压的购房需求在2~3 月集中爆发，但在低价房源卖掉后、新的需求生成过程中，会出现“断档”情况，买卖双方进入新的博弈期，等待新的趋势变化。（中房报）]]></title>
            <guid>3097574</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 01:59:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：未来QDII基金产品布局预计以科技、制造等产业主题类权益基金为主】中信证券研报认为，截至2023年一季度末， QDII基金规模合计3562亿元，创历史新高；港股和美股基金规模涨幅居前，净值上涨和份额净申购共同带动规模上涨。黄金主题QDII基金亦有突出表现。管理人头部效应明显，前十家管理人QDII规模市占率85%，被动指数型产品的规模效应更为显著。新发基金重点布局芯片半导体、数字经济等方向。未来产品布局预计以科技、制造等产业主题类权益基金为主；产业主题化、全球主动优选预计是两个主要趋势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzcx2624032.d.html</link>
            <guid>3097573</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 01:58:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中集集团联合美国Powin公司2亿元共设新能源科技公司】企查查APP显示，近日，青岛中集普威新能源科技有限公司成立，法定代表人为徐国耀，注册资本2亿元人民币，经营范围包含：新兴能源技术研发；电池零配件生产；电池销售；储能技术服务等。企查查股权穿透显示，该公司由中集集团(000039)全资子公司中集技术有限公司、青岛中集集装箱制造有限公司、美国Powin China Holdings 2,LLC共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzcx2621078.d.html</link>
            <guid>3097572</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 01:55:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：料日本央行最快在今年6月或7月就会进一步修改前瞻指引】日本的内生通胀动能正在恢复，我们预计今年日本核心CPI同比可维持在2%左右。尽管目前植田和男表示仍将维持YCC，但我们认为日本央行（日银）维持YCC的益处已减弱而弊端愈发明显。我们预计日银最快在今年6月或7月就会进一步修改前瞻指引，年内仍有退出YCC的可能。在直接影响上，我们预计彻底退出YCC后，十年日债收益率潜在中枢将仅稍高于1%，美元兑日元将能直接下降约327pips，且基准情形下日本金融机构仅会直接损失约0.6%的资产端价值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzea3106798.d.html</link>
            <guid>3097571</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 01:53:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南网能源参设综合智慧能源科技公司 注册资本3亿元】企查查APP显示，近日，中水南能综合智慧能源科技有限公司成立，法定代表人为何堃，注册资本3亿元人民币，经营范围包含：生物质能技术服务；储能技术服务；碳减排、碳转化、碳捕捉、碳封存技术研发；合同能源管理等。企查查股权穿透显示，该公司由南网能源(003035)等共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzcx2617589.d.html</link>
            <guid>3097570</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 01:52:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：公募持仓环比提升，家电板块配置正当时】中信证券研报认为，截至2023Q1末，公募基金重仓股家电行业市值占比为1.73%，较2022Q4环比提升0.35pct，但仍处于历史低位。目前，原材料价格下降、终端消费需求回暖，企业基本面持续向好，家电板块配置正当时。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzcx2614383.d.html</link>
            <guid>3097569</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 01:50:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州：大力发展新能源汽车等战略性新兴产业】5月5日，广州市委常委会召开会议。会议强调，要加快推动工业企稳回升，大力发展新能源汽车、集成电路、生物医药、新型储能等战略性新兴产业，推动传统产业转型升级，促进服务业和制造业深度融合，构建以实体经济为支撑的现代化产业体系。要着力恢复和扩大需求，用足用好专项债等政策，积极扩大有效投资，加快“攻城拔寨”项目建设，积极稳步推进“平急两用”公共基础设施建设，大力提振汽车、家电等大宗消费，持续激发内需潜能。（广州日报）]]></title>
            <guid>3097568</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 01:49:38 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>