<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Wed, 09 Nov 2022 01:28:13 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股海运板块多数走高】港股海运板块多数走高，中远海能涨超5%，海丰国际涨近3%，太平洋航运、中远海发跟涨。]]></title>
            <guid>2860205</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 01:27:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰铢兑美元日内涨幅达1.1%，现报36.86，创9月20日以来新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5460452.d.html</link>
            <guid>2860204</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 01:27:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沪指平开，深成指涨0.06％，创业板跌0.42％。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3849099.d.html</link>
            <guid>2860203</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 01:25:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场焦点股歌尔股份开盘跌停 封单超160万手】市场焦点股歌尔股份开盘跌停，封单超160万手。消息面，公司发布风险提示性公告，近日收到境外某大客户的通知，暂停生产其一款智能声学整机产品。目前与该客户的其他产品项目合作仍在正常开展。本次业务变动预计影响2022年度营业收入不超过人民币33亿元，约占公司2021年度经审计营业收入的4.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5460223.d.html</link>
            <guid>2860202</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 01:25:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股有色金属板块走高】港股有色金属板块走高，五矿资源涨超10%，招金矿业涨超4%，洛阳钼业涨超3%，天齐锂业涨近3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3848939.d.html</link>
            <guid>2860201</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 01:24:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国SEC文件显示，马斯克卖出至少1950万股特斯拉股票，价值39.5亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5460043.d.html</link>
            <guid>2860200</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 01:23:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股碧桂园高开超5%】港股碧桂园高开超5%，碧桂园公告称，经与标普友好协商，主动撤出境外评级，不会对公司基本面产生影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3848619.d.html</link>
            <guid>2860199</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 01:22:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  恒生指数开盘跌0.03%。恒生科技指数涨0.09%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3848499.d.html</link>
            <guid>2860198</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 01:21:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行今日开展80亿元7天期逆回购操作】央行今日开展80亿元7天期逆回购操作，中标利率为2.00%，与此前持平。今日有180亿元7天期逆回购到期，当日实现净回笼100亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3848312.d.html</link>
            <guid>2860197</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 01:20:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【协鑫能科于成都投资成立智慧能源公司，注册资本6亿元】企查查APP显示，近日，协鑫鑫蓝（成都）智慧能源有限责任公司成立，法定代表人为黄岳元，注册资本6亿元人民币，经营范围包含：风力发电技术服务；储能技术服务；电力电子元器件销售；煤炭及制品销售等。企查查股权穿透显示，该公司由协鑫能科间接全资控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3847933.d.html</link>
            <guid>2860196</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 01:19:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【工信部：健全汽车生产风险预警机制 打击投机炒作、捂盘惜售等不正当竞争行为】工业和信息化部装备工业一司副司长郭守刚今日在2022中国汽车论坛上表示，将持之以恒推动汽车产业高质量发展。一是优化政策供给，尽快完成积分管理办法的修订，组织开展公共领域车辆全面电动化先行区试点；二是保障稳定运行，健全汽车生产风险预警机制，积极开展整车零部件、基础元器件、关键材料等产业链上下游的合作，加强国际资源的开发合作，推动加快国内资源开发进度，打击投机炒作，捂盘惜售等不正当竞争行为；三是支持创新突破，聚焦新一代电子电器架构、汽车芯片、新体系电池，高精度传感器，车用操作系统，关键基础材料等领域，加强资本和技术的对接；四是优化发展环境，尽快开展智能网联汽车的准入试点，严格生产准入管理，遏制盲目投资和重复建设，协同推进供换电基础设施建设，着力破解小区高速公路充电难的问题，加快制定动力电池回收利用管利用管理办法；五是深化国际合作，落实汽车领域对外开放政策，加强与国际通行经贸规则的协调对接。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5459132.d.html</link>
            <guid>2860195</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 01:18:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：特斯拉CEO埃隆·马斯克宣布出售特斯拉股票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5458813.d.html</link>
            <guid>2860194</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 01:16:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[人民币兑美元中间价较上日调降39点至7.2189。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3847586.d.html</link>
            <guid>2860193</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 01:15:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银河证券：目前房地产行业基本面修复路径仍较为曲折】银河证券认为，目前房地产行业基本面修复路径仍较为曲折，前期政策效果未完全显现，四季度机会与风险并存，一方面行业风险在四季度并未完全出清，另一方面前期困扰行业的主要问题都在逐步进行解决和修正，行业在政策组合拳的支持下有企稳概率。在行业前景并未完全清晰的阶段，建议关注强信用、优布局、多土储、战略清晰的优质房企和优质物业管理公司。]]></title>
            <guid>2860192</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 01:15:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏昨日新增本土确诊病2例 本土无症状感染者8例】11月8日0—24时，江苏新增本土确诊病2例（南京市1例，为外省来苏人员，集中隔离点发现。盐城市1例，为无症状感染者转为确诊病例）。以上人员均在定点医院隔离治疗。新增本土无症状感染者8例（南京市4例，均为外省来苏人员，集中隔离点发现。徐州市1例，为外省来苏人员，非闭环管理重点人员筛查发现。苏州市2例，1例为外省来苏人员，非闭环管理重点人员筛查发现；1例为集中隔离点发现。宿迁市1例，为非闭环管理重点人员筛查发现）。以上人员均在定点医院接受隔离医学管理。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3847458.d.html</link>
            <guid>2860191</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 01:15:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【歌尔股份：公司具备提供Pancake折叠光路光学解决方案的能力和成功规模量产经验】歌尔股份在互动平台表示，公司具备提供Pancake折叠光路光学解决方案的能力和成功规模量产经验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3846635.d.html</link>
            <guid>2860190</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 01:10:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【双枪科技：将持续加大竹产业研发创新投入】双枪科技在互动平台上表示，为响应以竹代塑的国家政策，公司在2022年初提出布局优质竹材的业务战略。2022年公司在浙江、江西等地通过收购竹林的方式储备竹资源，计划在三年内收储100万亩竹林，并在浙江安吉、江西资溪，浙江庆元等竹资源集中地投资建厂，进行相关产业整合。公司现有产品中基于竹纤维、稻壳纤维的可降解餐盒、餐具包以及其他一次性产品与“以竹代塑”高度相关，虽然收入占比不高，公司将持续加大研发创新投入，进行核心技术攻关，完善相关产品矩阵。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3846069.d.html</link>
            <guid>2860189</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 01:06:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫健委：昨日新增本土确诊病例1294例，新增本土无症状感染者6882例】11月8日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例1346例。其中境外输入病例52例，含5例由无症状感染者转为确诊病例；本土病例1294例（广东592例，河南159例，重庆157例，内蒙古135例，山西69例，四川40例，新疆34例，北京32例，云南13例，陕西13例，甘肃10例，湖南8例，山东6例，浙江5例，青海4例，黑龙江3例，福建3例，江苏2例，湖北2例，海南2例，天津1例，河北1例，江西1例，贵州1例，西藏1例），含436例由无症状感染者转为确诊病例（广东395例，四川12例，甘肃9例，山西4例，陕西4例，浙江3例，北京2例，重庆2例，青海2例，黑龙江1例，江苏1例，湖南1例）。无新增死亡病例。无新增疑似病例。新增无症状感染者6989例，其中境外输入107例，本土6882例（广东2611例，内蒙古938例，河南888例，新疆664例，黑龙江403例，重庆333例，湖南151例，甘肃136例，山西113例，湖北103例，青海96例，河北66例，山东64例，四川60例，北京48例，福建42例，云南39例，天津26例，辽宁18例，陕西16例，安徽10例，贵州10例，江苏8例，江西8例，广西7例，西藏7例，宁夏6例，浙江5例，上海4例，吉林2例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3845618.d.html</link>
            <guid>2860188</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 01:03:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾加权指数开盘上涨97.57点，涨幅0.73%，报13445.33点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5456916.d.html</link>
            <guid>2860187</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 01:02:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西省工业和信息化厅党组成员薛江炤接受审查调查】据山西省纪委监委消息：山西省工业和信息化厅党组成员，省小企业发展促进局党组书记、局长薛江炤涉嫌严重违纪违法，目前正接受山西省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5456881.d.html</link>
            <guid>2860186</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 01:02:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《工业互联网标识创新发展跨省联动推进合作备忘录》正式签署】11月8日，在2022全球工业互联网大会上，辽宁省通信管理局、江苏省通信管理局、中国信息通信研究院共同签署《工业互联网标识创新发展跨省联动推进合作备忘录》，推动工业互联网标识应用落地，营造工业互联网标识可持续发展生态，赋能辽宁、江苏数字经济发展。本次合作备忘录的签署，旨在结合辽宁和江苏实际，统筹协调工业互联网标识创新发展工作，共同加快推进工业互联网标识解析体系建设，推动工业经济高质量发展。 （证券时报）]]></title>
            <guid>2860185</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 01:02:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  富时中国A50指数期货在上一交易日夜盘收涨0.18%的基础上低开，现涨0.12%。]]></title>
            <guid>2860184</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 01:01:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内商品期货开盘多数上涨，沪银涨超3%】 国内商品期货开盘多数上涨，沪银涨超3% ，铁矿石、沪锡、焦炭、焦煤涨超2%，沪金、国际铜、热卷、沪镍、聚丙烯涨近2%；跌幅方面，SC原油、生猪跌超2%，豆油跌近1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5456701.d.html</link>
            <guid>2860183</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 01:01:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美元/韩元跌0.8%至1374.65点，为近两个月来最低。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5456459.d.html</link>
            <guid>2860182</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 01:00:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北昨日新增本土确诊病例2例 新增本土无症状感染者103例】11月8日0-24时，湖北新增本土确诊病例2例（均为武汉市报告，轻型，其中1例为居家隔离检出），新增本土无症状感染者103例（武汉市34例，其中20例为隔离点检出，10例为管控区检出，1例为重点人群筛查检出；随州市29例，其中24例为隔离点检出，3例为管控区检出；黄冈市27例，其中24例为隔离点检出，2例为管控区检出，1例为居家隔离检出；天门市5例，其中4例为管控区检出；宜昌市3例，其中2例为隔离点检出；襄阳市2例，均为外省来鄂闭环管控人员；黄石市1例，为隔离点检出；荆州市1例，为江西来鄂人员，社区健康检测检出；恩施州1例，为青海来鄂闭环管控人员） 。（湖北卫健委）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3844934.d.html</link>
            <guid>2860181</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:58:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天邦食品：10月出栏肥猪偏少原因有三个】天邦食品在互动平台上表示，公司10月出栏肥猪偏少原因有三：一是2021年12月和2022年1月这段时间淘汰低效母猪比较多，对应4月5月的断奶仔猪数处于低点，二是10月底阜阳区域新冠疫情影响了出栏2万多头，三是9月底国庆节前提前出栏了1万多头。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3844693.d.html</link>
            <guid>2860180</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:56:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南昨日新增本土确诊病例159例 本土无症状感染者888例】11月8日0—24时，河南省新增本土确诊病例159例（郑州市159例，其中95例为隔离管控发现、42例为重点人群筛查发现、13例为社区筛查发现、9例为主动就诊发现）。新增本土无症状感染者888例（郑州884例，其中757例为隔离管控发现、67例为重点人群筛查发现、46例为社区筛查发现、14例为主动就诊发现；洛阳市2例，其中1例为隔离管控发现、1例为社区筛查发现；鹤壁市、许昌市各1例，均为隔离管控发现）。新增境外输入无症状感染者2例，无新增境外输入确诊病例。1例本土确诊病例治愈出院（郑州市1例）。6例无症状感染者解除医学观察，其中本土2例（安阳市、濮阳市各1例），境外输入4例。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3844674.d.html</link>
            <guid>2860179</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:56:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：未来12个月对美股科技板块保持谨慎乐观】中信证券前瞻首席分析师陈俊云发布研报称，疫情期间美国大规模财政刺激政策的后遗症，以及疫情后企业营收增速、成本费用结构的恢复正常等，成为今年美股科技股持续、深度下跌的核心因素。短期维度，预计通胀数据仍将成为主导市场走势的核心变量，通胀、就业数据将是观察短期市场拐点的核心指标。美股科技板块中期良好的业绩确定性&成长性，以及板块当前处于历史底部的估值水平、机构对美股科技股较低持仓等，均支撑我们在未来12个月，对美股科技板块保持谨慎乐观。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5455780.d.html</link>
            <guid>2860177</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:54:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：电池叠片工艺有望得到大规模应用 把握三条投资主线】中信证券指出，目前主流电池企业均有叠片电池技术路线规划，在方形电池大尺寸趋势下，伴随叠片设备技术进步，叠片工艺有望得到大规模应用。建议把握三条投资主线：1）GGII测算目前叠片机设备价值量约占中段设备价值的70%，预计将直接受益叠片电池需求爆发；2）叠片工艺对极片裁切设备要求更高，五金模具作为当前主流裁切设备有望受益，未来随着激光裁切设备的技术突破，也有望带来新的增量；3）采用叠片工艺的电池生产企业有望提高电池生产效率、提升电池性能、降低生产成本。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5455631.d.html</link>
            <guid>2860176</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:52:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆昨日新增本土确诊病例157例、无症状感染者333例】8日0—24时，重庆市新增本土确诊病例157例（大足区46例、沙坪坝区42例、大渡口区7例、九龙坡区7例、南岸区7例、北碚区7例、渝北区5例、巴南区5例、合川区5例、垫江县5例、江北区4例、南川区4例、铜梁区4例、璧山区2例、长寿区2例、秀山县2例、万州区1例、巫山县1例、彭水县1例），其中，98例在隔离管控人员中发现、9例在管控人员中发现、6例在重点人员核酸检测中发现、30例在区域核酸检测中发现、12例在扩面核酸检测中发现、2例由无症状感染者转为确诊病例。新增本土无症状感染者333例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5454844.d.html</link>
            <guid>2860175</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:46:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：预计补贴退坡影响有限 看好25万以上高价格段的电动车市场扩容和智能化的快速演进】中信证券研报认为，复盘新能源汽车历史补贴政策，我们预计明年补贴退坡带来的影响有限，未来行业电动化、智能化景气向上趋势不变。整车端，我们重点看好25万以上高价格段的电动车市场扩容和智能化的快速演进，以及混动车型在明年需求的爆发。产业链上，2023年是企业新增产能集中开始释放的一年，行业可能面临竞争加剧。建议重点关注新技术、低成本工艺、海外产能释放给相关公司带来的竞争优势与业绩弹性，同时建议关注快充、储能、人形机器人等新应用场景会带来的投资机会。]]></title>
            <guid>2860174</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:45:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西昨日新增本土无症状感染者7例】据广西卫健委，11月8日0-24时，广西报告本土无症状感染者7例，其中桂林市平乐县5例，在外省来桂阳性感染者涉及风险人员中发现；玉林市北流市1例，在外省来桂人员发现；崇左市凭祥市1例，在闭环管理人员筛查发现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3843263.d.html</link>
            <guid>2860173</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:45:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省昨日新增本土确诊病例197例 新增本土无症状感染者2611例】据广东卫健委，11月8日0-24时，全省新增本土确诊病例197例（广州91例，深圳1例，汕头41例，东莞2例，江门1例，阳江1例，湛江2例，茂名37例，肇庆1例，清远20例）；新增本土无症状感染者2611例（广州2546例，深圳2例，汕头12例，佛山5例，韶关1例，梅州5例，东莞10例，茂名18例，肇庆1例，清远4例，潮州1例，揭阳6例）；另有395例本土无症状转确诊病例（广州387例，汕头3例，佛山2例，湛江1例，茂名2例）。全省新增境外输入确诊病例14例（广州4例，深圳8例，珠海1例，佛山1例）；新增境外输入无症状感染者24例（广州16例，深圳2例，东莞5例，中山1例）；另有2例境外输入无症状感染者转确诊病例（广州1例，珠海1例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3842963.d.html</link>
            <guid>2860172</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:42:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【银河证券：三季度家电板块盈利能力改善 建议关注两条主线】银河证券研报指出，三季度家电内销受疫情、房地产不景气，外销受高通胀、地缘冲突等方面影响，营收增长面临一定压力。受益于原材料价格回落、汇率波动、企业降本增效等因素，板块盈利能力明显改善。建议关注两条主线，一、受益于基本面改善的传统家电龙头，推荐美的集团、格力电器、海尔智家和老板电器。二、关注景气度处于高位的细分行业龙头，推荐科沃斯、石头科技、莱克电气、火星人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5453994.d.html</link>
            <guid>2860171</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:40:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两市融资余额增加43.89亿元】截至11月8日，上交所融资余额报7772.24亿元，较前一交易日增加13.24亿元；深交所融资余额报6859.94亿元，较前一交易日增加30.65亿元；两市合计14632.18亿元，较前一交易日增加43.89亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3842480.d.html</link>
            <guid>2860170</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:39:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银河证券：目前房地产行业基本面修复路径仍较为曲折】银河证券认为，目前房地产行业基本面修复路径仍较为曲折，前期政策效果未完全显现，四季度机会与风险并存，一方面行业风险在四季度并未完全出清，另一方面前期困扰行业的主要问题都在逐步进行解决和修正，行业在政策组合拳的支持下有企稳概率。在行业前景并未完全清晰的阶段，建议关注强信用、优布局、多土储、战略清晰的优质房企：保利发展、招商蛇口、万科A、金地集团、滨江集团；建议关注优质物业管理公司：招商积余。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3842241.d.html</link>
            <guid>2860169</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:38:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天风证券：数字人民币产业链上下游完备，发展增速显著】天风证券研报认为，数字人民币产业链上游主要包括芯片和基础技术，产品差异化较大，竞争较为分散。中游主要涉及银行IT行业，软件建设需求持续释放，盈利空间大，2020年软件市场规模达215.9亿元，同比增长21.4%，2025年中国银行IT解决方案市场规模或将达到1186亿元。下游主要包括软硬件钱包、数字钱包、终端机具新建及改造业务、第三方支付机构，业务覆盖场景多。建议关注：上游：格尔软件、数字认证、卫士通、启明星辰、绿盟科技；中游：长亮科技、神州信息、高伟达、宇信科技；下游：蚂蚁集团（阿里）、财付通（腾讯）、广电运通、新国都、新大陆、拉卡拉、移卡科技。]]></title>
            <guid>2860168</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:34:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆11月8日新增确诊病例34例、无症状感染者664例】据新疆卫健委网站消息，11月8日0时至24时，新疆维吾尔自治区新增确诊病例34例，新增无症状感染者664例，新增确诊病例治愈出院9例，新增无症状感染者解除隔离医学观察132例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3841765.d.html</link>
            <guid>2860167</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:33:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今日期货研报精选。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3841447.d.html</link>
            <guid>2860166</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:31:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国商飞：与国银金租等七家租赁公司签署300架C919飞机确认订单】中国商飞官微发布消息称，11月8日，在第十四届中国国际航空航天博览会上，国银金租、工银金租、建信金租、交银金租、招银金租、浦银租赁和苏银金租七家租赁公司与中国商飞公司签署300架C919飞机确认订单和30架ARJ21飞机确认订单。中国商飞公司表示，本次签约活动的订单充分表达了租赁公司伙伴对C919飞机和ARJ21飞机的信心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3841017.d.html</link>
            <guid>2860165</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:28:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【山西昨日新增本土确诊病例69例、无症状感染者113例】8日0-24时，山西省新增本土新冠肺炎确诊病例69例（大同市平城区42例、大同市云冈区6例、大同市浑源县14例、阳泉市平定县无症状感染者转为确诊病例1例、晋中市寿阳县无症状感染者转为确诊病例1例、晋中市平遥县2例、晋中市灵石县无症状感染者转为确诊病例1例、忻州市繁峙县无症状感染者转为确诊病例1例、吕梁市汾阳市1例）。新增无症状感染者113例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3840968.d.html</link>
            <guid>2860164</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:27:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赫尔松官员称已完成第聂伯河右岸居民转移】赫尔松地方官员11月8日称，当地居民从第聂伯河右岸集中转移至左岸的工作已经完成，转移是非强制性的，如有必要，仍滞留在右岸的居民可自行前往左岸。该官员强调赫尔松地区的局势可能在近期激化，当地政府已准备好做出任何决定，甚至是最艰难的决定。因担忧赫尔松战事升级，此前，俄方要求赫尔松地区的平民尽快从该地区撤离。（央视）]]></title>
            <guid>2860163</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:27:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国盛证券：运动鞋服赛道仍处于快速增长期 看好估值回升】国盛证券研报认为，当前运动鞋服行业估值整体处于较低水平，投资空间可观。从基本面来看，我们认为当前运动鞋服赛道仍处于快速增长期，当前困扰公司增长的库存问题，随着疫情影响的逐步减弱，以及公司高效的库存去化措施，有望在今年年底至明年年初得到解决。从估值角度角度来看，当前运动鞋服板块标的估值均有较大程度的回调，投资空间可观。研报]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5452242.d.html</link>
            <guid>2860162</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:25:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州荔湾发布：11月9日9时至13日24时，广州荔湾全域严格控制人员流动，中小学、幼儿园暂停返校】 广州市荔湾区新型冠状病毒肺炎疫情防控指挥部办公室发布通告，为有效阻断疫情传播扩散风险，尽快实现社会面动态清零，切实保障广大人民群众生命安全和身体健康，经研判，决定11月9日9时至11月13日24时，在荔湾区全域实行严格控制人员流动、中小学幼儿园暂停返校、全区全员核酸检测等措施。（广州荔湾发布）]]></title>
            <guid>2860161</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:22:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江昨日新增本土确诊病例3例 本土无症状感染者403例】11月8日0—24时，黑龙江省新增本土确诊病例3例，其中哈尔滨市2例（南岗区1例、香坊区1例，均为非闭环管理重点人群筛查发现），绥化市1例（在北林区，为无症状感染者转确诊病例）。新增本土无症状感染者403例，其中绥化市396例（北林区346例、肇东市49例、安达市1例，其中集中隔离发现141例、高风险区筛查发现44例、闭环管理重点人员筛查发现55例、居家隔离医学观察发现129人、社区筛查发现27例），黑河市3例（均在爱辉区，均为集中隔离发现），齐齐哈尔市2例（均在拜泉县，均为集中隔离发现），哈尔滨市1例（在五常市，集中隔离发现），大庆市1例（在让胡路区，集中隔离发现）。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5451756.d.html</link>
            <guid>2860160</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:21:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【物流保通保畅：民航保障货运航班量环比增长39.7%】根据国务院物流保通保畅工作领导小组办公室监测汇总数据显示，11月8日，国家铁路货运继续保持高位运行，运输货物1053.2万吨，环比基本持平；全国高速公路货车通行725.96万辆，环比增长2.48%；监测港口完成货物吞吐量3396.1万吨，环比下降9.2%，完成集装箱吞吐量83.8万标箱，环比增长0.4%；民航保障货运航班757班（其中国际货运航班533班，国内货运航班224班），环比增长39.7%；邮政快递揽收量约3.37亿件，环比下降0.9%；投递量约3.36亿件，环比下降7.2%。]]></title>
            <guid>2860159</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:16:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【期指再现“乌龙指” 业内呼吁健全风控机制】据上证报，“乌龙指”再现市场，引起广泛关注。11月8日9点29分，中证1000期指主力合约IM2211开盘触及跌停板，随后迅速拉升至合理价格交易。截至收盘，IM2211合约跌幅收窄至0.14%。此前曾发生过类似的“乌龙指”事件。2017年3月17日，中金所对出现内部管理不善的某期货公司采取了监管措施。经调查，该期货公司在当日9点30分错误对其资管产品以涨停价格进行了大额买平交易，导致中证500股指期货IC1706合约价格出现瞬间大幅波动。中金所当天对该期货公司进行了现场检查，并及时采取了口头警示、约见谈话、限期说明情况、责令整改等措施。中金所有关负责人当时表示，期货公司应增强责任意识，健全风险控制和内部管理制度，完善业务操作流程，并提高对突发事件的敏感性和应急处置能力，提升从业人员业务和风险管理水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5451154.d.html</link>
            <guid>2860158</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:15:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【新材料可延长植入式电池寿命50%】不可充电电池（原电池）依然在许多重要用途中发挥着关键作用，例如起搏器等植入式医疗设备。美国麻省理工学院研究人员利用一种对能量输送具有活性的材料，代替传统的非活性电池电解质，以提高原电池的能量密度。在给定的功率或能量容量下，新方法可使电池使用寿命增加50%，或相应地减小尺寸和重量，同时还能提高安全性，而成本几乎没有增加。该研究发表在最近的《美国国家科学院院刊》杂志上。]]></title>
            <guid>2860157</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:14:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁新增18例本土无症状感染者】11月8日0—24时，辽宁省无新增新冠肺炎确诊病例；新增18例本土无症状感染者，其中沈阳市报告1例、丹东市报告6例、锦州市报告5例、营口市报告1例、葫芦岛市报告5例；新增2例境外输入无症状感染者，分别为沈阳市和大连市报告。治愈出院本土新冠肺炎确诊病例1例、境外输入新冠肺炎确诊病例2例；解除医学观察本土无症状感染者1例、境外输入无症状感染者5例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5450803.d.html</link>
            <guid>2860156</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:11:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中原证券：短线关注软件开发、计算机设备、风电设备以及航天军工等行业的投资机会】中原证券表示，未来股指总体预计将维持震荡上扬格局，同时仍需密切关注政策面、资金面以及外部因素的变化情况。我们建议投资者保持六成仓位，短线关注软件开发、计算机设备、风电设备以及航天军工等行业的投资机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5450580.d.html</link>
            <guid>2860155</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:10:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北昨日新增新型冠状病毒肺炎确诊病例1例、无症状感染者66例】据河北卫健委，11月8日0—24时，河北省新增新型冠状病毒肺炎确诊病例1例（沧州市运河区）；新增无症状感染者66例，其中石家庄市29例（裕华区12例、新华区9例、长安区5例、桥西区3例）、邢台市14例（信都区6例、襄都区5例、宁晋县2例、隆尧县1例）、廊坊市5例（广阳区3例、文安县2例）、张家口市4例（宣化区3例、经开区1例）、邯郸市4例（丛台区2例、经开区2例）、保定市3例（唐县2例、涞水县1例）、秦皇岛市2例（海港区）、沧州市2例（运河区1例、新华区1例）、容城县2例、承德市1例（丰宁县）。无症状感染者解除医学观察26例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5450233.d.html</link>
            <guid>2860154</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:06:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽昨日新增本土无症状感染者10例】根据安徽省卫健委发布的消息，2022年11月8日0—24时，安徽省报告无新增确诊病例，新增本土无症状感染者10例（合肥市肥东县1例、庐江县1例、瑶海区1例，淮北市濉溪县3例，宿州市埇桥区2例，蚌埠市怀远县1例，芜湖市鸠江区1例，其中合肥市瑶海区1例、宿州市埇桥区2例系重点人员筛查发现，肥东县1例、庐江县1例、怀远县1例为省外来皖人员，濉溪县3例为社区筛查发现，芜湖市鸠江区1例为在隔人员）。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3838594.d.html</link>
            <guid>2860153</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:06:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美俄将就恢复核武器检查工作举行会议】据央视新闻，当地时间11月8日，美国国务院发言人内德·普莱斯（Ned Price）在当日简报会上证实，美国和俄罗斯将就恢复执行《新削减战略武器条约》（New START）下的核武器检查工作举行双边协商委员会会议。普莱斯指出，美国已经同意美俄双边协商委员根据条约规定在近期举行会议，委员会相关工作将进行保密。]]></title>
            <guid>2860152</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:06:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券时报：坚持房住不炒 租购并举住房制度加速建立】 受访的业内人士认为，新时期住房工作的顶层思路非常清晰，即“房住不炒”和“租购并举”，前者是统揽全局的准绳，后者是供给侧改革的抓手。接下来，房地产发展的落脚点将更多聚焦保民生、提品质，未来合理的住房需求仍将是政策支持和鼓励的主要对象。同时，“租购并举”的住房制度将加快建立，政策红利有望继续释放，随着住房租赁需求的逐步扩大，住房租赁市场也将迎来快速发展期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5450000.d.html</link>
            <guid>2860150</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:04:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁省沈阳市人大常委会主任付忠伟接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查】据央视新闻，辽宁省沈阳市人大常委会主任付忠伟涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <guid>2860149</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:04:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日经225指数高开0.4%，报27884.55点；东证指数基本持平，报1957.48点；韩国首尔综指高开0.4%。]]></title>
            <guid>2860148</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:02:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：电子板块基本面向好趋势不变 关注国产化与新型智能终端投资机遇】中信建投表示，展望下半年，半导体国产化逻辑持续强化；消费电子苹果产业链确定性较强，安卓从大的产业周期判断，四季度或明年一季度可能为库存水位的高点，后市建议关注MR、智能车等新品类创新对产业链的带动机会；汽车电动化趋势依旧强劲，功率半导体需求稳健，SiC产业处于爆发前夕。整体来看，尽管电子行业前期跌幅较大，但行业基本面向好趋势并未发生根本性变化，当前行业估值相对处于历史低位，配置价值已经凸显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3838072.d.html</link>
            <guid>2860147</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:01:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【债基成资金“避风港” 多只产品提前结束募集】据证券时报，三季度以来，提前结募的债券基金数量呈递增态势。7月共42只基金提前结募，其中16只为债基，占比仅38%；8月共有43只基金提前结募，26只为债基，占比61%；9月共有48只基金提前结募，34只为债基，占比接近71%；10月共30只基金提前结募，21只为债基，占比70%。一位债券基金经理分析称，权益市场波动加大，部分投资者风险偏好降低，更倾向于认购稳健型产品；理财产品净值化后，收益有所下降，而债基投资策略更丰富，收益来源更多。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3836949.d.html</link>
            <guid>2860146</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:54:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京昨日新增32例本土确诊病例 48例本土无症状感染者】11月8日0时至24时，北京新增32例本土确诊病例和48例无症状感染者（含2例无症状感染者转确诊病例，其中44例已通报），72例隔离观察人员、6例社会面筛查人员，无新增疑似病例；新增6例境外输入确诊病例和7例无症状感染者，无新增疑似病例。治愈出院10例，解除医学观察的无症状感染者16例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5448632.d.html</link>
            <guid>2860145</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:53:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海昨日新增本土无症状感染者4例 均在隔离管控中发现】上海市卫健委今早（11月9日）通报：2022年11月8日0—24时，上海无新增本土新冠肺炎确诊病例，新增本土无症状感染者4例，均在隔离管控中发现。新增境外输入性新冠肺炎确诊病例3例和无症状感染者17例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5448619.d.html</link>
            <guid>2860144</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:53:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本9月贸易逆差17597亿日元，预期逆差16837亿日元，前值逆差24906亿日元。日本10月季调后银行贷款年率 2.7%，前值2.30%。日本9月未季调经常帐 9093亿日元，预期2345亿日元，前值589亿日元。日本10月季调后除信托外银行贷款年率 3%，前值2.60%。]]></title>
            <guid>2860143</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:50:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10月外汇储备企稳反弹 对人民币汇率构成新的支撑】据21财经，经历连续两个月的小幅下滑，中国外汇储备迎来迅速企稳回升。最新数据显示，截至今年10月末，中国外汇储备规模为3.0524万亿美元，较9月末上升235亿美元，升幅为0.77%。对于中国外汇储备未来走势，中银国际证券全球首席经济学家管涛表示，尽管未来全球金融市场走向依然存在很多不确定与不稳定因素，但中国外汇储备通过积极经营管理，有能力有效抵消市场因素在估值方面的负面影响。受10月外汇储备回升影响，11月7日人民币汇率跌幅明显收窄。更重要的是，境内外人民币汇差明显收窄至不到50个基点，表明海外投机资本沽空人民币浪潮正迅速退去。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5448137.d.html</link>
            <guid>2860142</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:49:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：紧抓新能源车发展黄金期】《经济日报》文章称，应牢牢抓住新能源汽车发展的黄金时期，增强自主品牌新能源汽车核心竞争力，深入挖掘下沉市场消费潜力，扩大中国制造出口海外市场，使我国从汽车大国向汽车强国迈进。中小城市和农村地区等下沉市场，是下一步推广的重点区域。海外市场也是未来我国新能源车企的广阔蓝海。另外，还应完善新能源二手车市场，更好吸引消费者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5448057.d.html</link>
            <guid>2860141</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:47:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家药监局公开征求意见 促进儿童抗肿瘤药物研发】11月8日，国家药监局药品评审中心（CDE）就《儿童抗肿瘤药物临床研发技术指导原则》公开征求意见，文件涵盖了背景、儿童抗肿瘤药物临床研发的总体考虑、儿童抗肿瘤药物临床研发路径、需特殊关注的问题等四大章节，该文件征求意见时限为自发布之日起1个月。（上证报）]]></title>
            <guid>2860140</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:47:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国路易斯安那州一投票站收到炸弹威胁】据《国会山报》当地时间11月8日报道，美国路易斯安那州新奥尔良郊区的一个投票站当日晨间收到炸弹威胁，目前投票站已经被转移。路易斯安那州州务卿凯尔·阿尔多恩（Kyle Ardoin）在一份声明中表示，早期调查表明威胁与选举无关。目前警方正在调查该事件是否与另一起威胁事件有关联。 （央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3835949.d.html</link>
            <guid>2860139</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:44:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、共享机遇 共谋发展 共创未来（进博会观察）——从第五届进博会看“RCEP与更高水平开放”；2、推动绿色低碳发展 建设清洁美丽世界（进博会观察）；3、互联网让世界变成“地球村”（人民论坛）——携手构建网络空间命运共同体①；4、办好人民满意的教育（认真学习宣传贯彻党的二十大精神）；5、“携手构建网络空间命运共同体精品案例”亮相乌镇世界互联网大会；6、凝心聚力办好职业教育（现场评论·新时代的伟大实践⑯）；7、全方位夯实粮食安全根基（全面推进乡村振兴）；8、更好服务全面推进乡村振兴 提升乡村治理数字化水平（治理之道）；9、关于受理社会各界对国家开发银行资产安全监督举报的公告。]]></title>
            <guid>2860138</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:43:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有：1、习近平在视察军委联合作战指挥中心时强调 贯彻落实党的二十大精神 全面加强练兵备战；2、新时代十年，我国单位国内生产总值二氧化碳排放下降34.4% 积极稳妥推进碳达峰碳中和；3、全方位夯实粮食安全根基（全面推进乡村振兴）；4、离京出席东亚合作领导人系列会议并对柬埔寨进行正式访问 李克强抵达金边；5、现代博物馆体系基本形成（新数据 新看点） 91%的博物馆免费开放。]]></title>
            <guid>2860137</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:43:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【孙春兰人民日报撰文：深化教育领域综合改革 巩固拓展“双减”成果防止反弹】孙春兰在人民日报发表《办好人民满意的教育》文章指出，深化教育领域综合改革。教育关乎公平与效率、规模与质量、国家需要与个人期望，涉及思想观念、利益调整，要发挥关键领域改革的作用，带动育人方式、办学模式、管理体制、保障机制等综合改革。学校的职责归根结底是教书育人，要推动办学治校坚守育人的本源，坚决破除唯分数、唯升学、唯文凭、唯论文、唯帽子，完善学校管理和教育评价体系。深化考试招生制度改革，完善自主招生、特才特招等选拔机制，更好发挥“指挥棒”作用。要发挥学校育人主阵地作用，持续优化教育教学秩序和综合育人环境，巩固拓展“双减”成果，防止反弹。稳步推进民办义务教育治理，落实“公民同招”和免试就近入学，引导规范民办教育发展。教育督导改革要重点完善常态化监测，强化结果运用和问责机制。同时，要坚持以开放促改革、促发展，加强国际教育交流合作，拓展全方位、多层次、宽领域的教育对外开放格局，不断增强我国教育的国际影响力和竞争力。]]></title>
            <guid>2860136</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:39:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国能源信息署大幅调整预测，预计明年汽油需求将低于今年】据央视新闻，当地时间8日，美国能源信息署（EIA）发布短期能源展望报告。报告显示，美国截至10月的天然气库存超过99.1088立方千米。2023年馏分油库存预计将比5年平均水平低17%，至10月底馏分油库存按估测约为1.04亿桶，是1951年以来最低水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5447150.d.html</link>
            <guid>2860135</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:37:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中药抗疫循证研究成果登上国际期刊】近日，上海中医药大学教授方邦江研究团队在国际知名医学期刊《植物医学》发表论文《热炎宁合剂联合标准治疗对新冠肺炎无症状或轻度感染患者的疗效：一项前瞻性、开放标签、随机对照试验》，证实在标准治疗的基础上，热炎宁（RYN）合剂可促进奥密克戎无症状和轻症感染患者的核酸转阴，为中医药治疗新冠肺炎的临床疗效提供了新的循证依据。（科技日报）]]></title>
            <guid>2860134</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:28:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【供暖季临近需求尚未释放 动力煤价格整体下行】9月份以来，能源价格较前期高点已明显回落。尽管传统旺季临近，动力煤市场当前仍呈现供需两弱态势。市场分析认为，今冬气温持平或高于往年，叠加冬季限产对工业需求影响，动力煤价格短期仍将偏弱运行。]]></title>
            <guid>2860133</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:28:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保利集团进博会签订22亿美元产品采购协议 包含电解铜、铜精矿等】“中国保利”微信公众号11月9日消息，11月4日，第五届中国国际进口博览会在上海国家会展中心开幕。在央企集中签约现场，保利集团交易分团与来自哈萨克斯坦、新加坡、日本、法国、瑞士等国公司签订总金额高达22亿美元的产品采购协议。采购产品包含电解铜、铜精矿等国内稀缺有色金属原材料，同时涵盖咖啡、可可等民生消费品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5446223.d.html</link>
            <guid>2860131</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:26:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【研究员：房企融资环境正在好转，年内房地产市场料逐步触底企稳】 当前种种迹象表明，在一系列政策支持下，房企融资环境正在好转，市场预期有所改善。植信投资研究院资深研究员马泓称，步入2022年末，房企整体融资环境出现了更多有利情形，风险进一步扩大的概率正在下降。随着宏观政策不断落地、部分房企风险有效化解，购房者信心有望得以修复，加之房企融资环境正在积累更多逐步向好的因素，预计年内房地产市场逐步触底企稳。（中国金融时报）]]></title>
            <guid>2860130</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:23:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：布局元宇宙产业需审慎】经济日报发表评论文章，元宇宙概念火热，并已逐步走向产业谋划和场景应用，大量企业跃跃欲试，许多地方抢先布局。据统计，目前国内在建和建成的元宇宙产业园、基地、聚集区、先行区已超过18家，颁布支持性政策的地区超过30个，出台的元宇宙专项政策超过20个。在点赞干事热情的同时，也有必要给予理性提示。元宇宙产业虽“香”，现阶段却不一定适合所有地区，要警惕头脑发热式的跟风和脱离实际的大干硬上。所以，各地在决定是否进入元宇宙赛道或以怎样的方式进入时，要结合自身发展水平和发展定位来综合考量。这并非反对创新和探索，而是提醒不能盲从和蛮干。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5445815.d.html</link>
            <guid>2860129</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:21:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【800亿市值“果链”企业深夜发预警：遭海外大客户订单调整】11月8日晚间，歌尔股份发布风险提示性公告表示，该公司近日收到境外某大客户的通知，暂停生产其一款智能声学整机产品。目前与该客户的其他产品项目合作仍在正常开展。公告称，本次业务变动预计影响2022年度营业收入不超过人民币33亿元，约占公司2021年度经审计营业收入的4.2%。一向被视为“果链宠儿”的歌尔股份今年以来在资本市场上“失宠”，自年初以来，股价“腰斩”，跌幅近60%，目前市值不到800亿元人民币。（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5445813.d.html</link>
            <guid>2860128</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:21:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南省昨日新增本土确诊病例13例 本土无症状感染者39例】11月8日0-24时，云南新增省内感染者52例，其中确诊病例13例：鲁甸县报告7例（均在主动就检人员中发现），瑞丽市报告2例（均在集中隔离点发现），呈贡区报告2例（均在集中隔离点发现），五华区报告1例（集中隔离点发现），陇川县报告1例（密切接触者中发现）；无症状感染者39例：瑞丽市报告31例（集中隔离点发现15例、密切接触者中发现7例、高风险区发现5例、抵边社区筛查发现4例），鲁甸县报告3例（均在主动就检人员中发现），呈贡区报告3例（集中隔离点发现2例、社区筛查发现1例），陇川县报告1例（密切接触者中发现），泸西县报告1例（非闭环管理重点人员中发现）。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5445701.d.html</link>
            <guid>2860127</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:20:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【推特在美国加州提交裁员通知，将永久性裁减983个岗位】据美国加州就业发展部网站发布的文件，推特于当地时间11月7日提交美国联邦《工人调整和再培训通知法》（WARN）通知，宣布在983个岗位永久性裁员。 （界面）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5445538.d.html</link>
            <guid>2860126</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:17:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其称已开始用卢布支付部分俄罗斯天然气费用】当地时间8日，土耳其能源和自然资源部部长法提赫表示，土耳其已开始用卢布支付部分俄罗斯天然气费用。 （环球网）]]></title>
            <guid>2860125</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:17:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募打新升温 年内获配超780亿元】数据显示，今年以来共有5200余只公募基金参与打新，获配总金额超过780亿元。与去年同期相比，基金获配新股的数量有所减少，但获配金额高于去年同期。从板块来看，科创板、创业板成为今年公募基金打新的重点领域，获配金额比例合计超过90%。行业方面，电子、医药生物、机械设备等行业更受公募机构打新“青睐”。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3833378.d.html</link>
            <guid>2860124</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:15:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁夏昨日新增本土无症状感染者6例】11月8日0—24时，宁夏新增无症状感染者6例，其中石嘴山市3例（平罗县3例，为自治区外输入），吴忠市1例（红寺堡区1例，为自治区外输入），中卫市2例（海原县2例，为自治区外输入）。无新增确诊病例，无新增疑似病例。  （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3833275.d.html</link>
            <guid>2860123</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:15:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10月房企融资规模 年内首现正增长】中指研究院数据显示，今年10月房地产企业非银融资总额为556.8亿元，同比上升16.4%，融资规模年内首现正增长。中指研究院企业事业部研究负责人刘水表示，10月单月融资规模首现同比上升，与行业进入下行周期的初期相比，行业融资已出现修复迹象，其中信用债发行同比差距明显缩小。当前央国企为信用债发行主力，受政策支持影响，预期民企融资将有所突破。（证券时报）]]></title>
            <guid>2860122</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:14:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上交所：推动提高央企上市公司质量】近日，上交所分别与航空工业、航天科工、中国华电签署战略合作协议。根据协议，上交所将与三家央企集团在拟上市公司培育、重组上市、市场融资、投资者关系等方面深化合作。上交所表示，将以本次签署战略合作协议为契机，与三家央企集团发挥各自优势，推动提高央企上市公司质量，完善公司治理水平，实现共赢发展，努力成为资本市场支持央企改革发展的主战场。（中证报）]]></title>
            <guid>2860121</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:12:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚S&P/ASX200指数开盘上涨23.90点，涨幅0.34%，报6982.80点。]]></title>
            <guid>2860120</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:12:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东昨日新增本土确诊病例6例、本土无症状感染者64例】据山东卫健委，11月8日0时至24时，山东省报告新增本土确诊病例6例，其中青岛5例，均系集中隔离点检出；枣庄1例，系集中隔离点检出。新增本土无症状感染者64例，其中青岛20例，系集中隔离点检出14例（含1例省外返鲁人员）、社区筛查检出4例和高风险区检出2例；临沂12例，均系集中隔离点检出；枣庄11例，均系集中隔离点检出；济南3例，均系集中隔离点检出（含2例省外返鲁人员）；潍坊3例，均系集中隔离点检出；济宁3例，均系集中隔离点检出；德州3例，2例系集中隔离点检出，1例为省外返鲁人员，系跨区域协查检出；聊城3例，2例为省外入鲁人员，分别系重点人员筛查检出和跨区域协查检出，1例为省外返鲁人员，系重点人员筛查检出；菏泽3例，系集中隔离点检出2例和社区筛查检出1例；淄博1例，系集中隔离点检出；泰安1例，为省外入鲁人员，系重点人员筛查检出；日照1例，系集中隔离点检出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3832991.d.html</link>
            <guid>2860119</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:11:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家ST公司冲刺“摘帽”：业绩提前达标，整改基本完成】数据显示，约有35家ST公司前三季度营业收入超过1亿元，且期末净资产为正值。其中，22家ST公司的前三季净利润（以扣除非经常性损益前后孰低为准）为正值。下半年以来，已有36家ST公司发布了争取撤销其他风险警示所采取的措施及工作进展情况的公告。在业内人士看来，临近岁末，ST公司大多放手一搏，为“脱星摘帽”做最后的冲刺。目前来看，一些公司已经取得了一定成效，只要在第四季度保持住主营业务稳定，来年有望顺利“摘帽”。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3832958.d.html</link>
            <guid>2860118</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:11:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：专业化整合成央企改革重点】经济日报金观平发表评论文章，专业化整合，是指企业通过资产重组、股权合作、资产置换、无偿划转、战略联盟等方式，打破企业边界，将资源向优势企业和主业企业集中。专业化整合是加快国有经济布局优化和结构调整的重要手段，是推动国有资本和国有企业做强做优做大的有力举措，也是提升企业核心竞争力、加快建设世界一流企业的有效路径。近年来，中央企业经济效益稳步增长，取得了历史性成就。截至2021年底，中央企业资产总额达75.6万亿元，比2012年底增长约1.4倍。按照部署，专业化整合成为今年央企间合并重组的主流模式。（经济日报）]]></title>
            <guid>2860117</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:05:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  韩国10月失业率2.8%，预期2.90%，前值2.80%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5444079.d.html</link>
            <guid>2860116</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:01:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  周三（11月9日）亚太盘初，道指期货跌约0.2%，标普500股指期货跌约0.1%。]]></title>
            <guid>2860115</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:01:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家药监局公开征求意见 促进儿童抗肿瘤药物研发】11月8日，国家药监局药品评审中心（CDE）就《儿童抗肿瘤药物临床研发技术指导原则》公开征求意见，文件涵盖了背景、儿童抗肿瘤药物临床研发的总体考虑、儿童抗肿瘤药物临床研发路径、需特殊关注的问题等四大章节，该文件征求意见时限为自发布之日起1个月。与成人抗肿瘤药物的研发热度相比，儿童抗肿瘤药的研发明显不足。儿童肿瘤治疗领域存在更为迫切的临床需求；同时，相较于成人，儿童抗肿瘤药物研发的难度也更大。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3831482.d.html</link>
            <guid>2860114</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 22:54:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  美国宇航局（NASA）：由于天气因素的缘故，推迟“阿尔忒弥斯1号”登月火箭的发射时间至11月16日。]]></title>
            <guid>2860113</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 22:51:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[推特高管：并非所有此前认证过的账户都将获得“官方”标签，而且该标签不能购买。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3831152.d.html</link>
            <guid>2860112</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 22:49:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：“租购并举”驶入快车道】经济日报消息，长期以来，无论是从住房供给的角度，还是人们的传统观念中，重购买轻租赁都是我国住房市场的一大特征。很多人对租房住始终感到不稳定，这与住房租赁市场发展得不完善、不规范相关。未来，更加广泛的租赁需求是住房租赁实现高质量发展的重要支撑。城镇化进程的进一步推进，将有大量人口走向城市，并随着经济活动的开展在不同城市之间流动，这期间可以形成相当规模的住房租赁需求。要实现真正意义上的“同权”，需要加大教育医疗等公共服务资源的有效供给，缩小区域间的差距。此前，全国层面的《住房租赁条例（征求意见稿）》已向社会公开征求意见，正式出台指日可待。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3830985.d.html</link>
            <guid>2860111</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 22:47:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  富时A50期指连续夜盘收涨0.18%，报12053.000点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5442983.d.html</link>
            <guid>2860110</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 22:46:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【54%欧洲人表示购买力下降，报告详解欧洲人的“不易”】 一家法国非政府组织发布的调查报告显示，27%的欧洲人认为自身财务状况“岌岌可危”。54%的欧洲人表示自己过去3年间的购买力下降，主要原因是食品、燃料、取暖和房租等成本上升。英国《卫报》7日报道称，80%的欧洲人已经因为缺钱而不得不做出艰难的开支抉择，能省就省，尽量不去花钱。数据显示，62%的欧洲人选择减少出行，还有47%的欧洲人尽可能节约取暖费。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3829958.d.html</link>
            <guid>2860109</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 22:30:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  爱迪生研究出口民调显示，在11月8日的中期选举中，大约有五成的美国选民表示，他们家庭的财务状况比两年前更糟了，两成的人称情况有所好转。]]></title>
            <guid>2860108</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 22:29:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  Affirm Holdings(AFRM.O)盘后跌近18%，公司预计2023财年营收16亿至16.8亿美元，此前预期为16.3亿至17.3亿美元。]]></title>
            <guid>2860107</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 22:29:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【就冬季全面断电制定应急计划，基辅规划300万居民大撤退】 俄乌在打击对方基础设施方面的战事愈演愈烈，连日来，乌多地出现大规模断电情况。乌克兰危机媒体中心8日发布声明，称基辅政府正就冬季全面断电制定应急计划。基辅市长克利奇科呼吁该市300万居民为最坏情况做好准备，一旦全面断电成为现实，最好离开基辅投靠外地亲朋好友。美国全国广播公司（NBC）称，一些基辅居民听从官方建议，正考虑撤离。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3829919.d.html</link>
            <guid>2860106</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 22:29:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：英国首相苏纳克正考虑扩大最高个税的征缴范围。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3829913.d.html</link>
            <guid>2860105</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 22:29:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【初步投入31亿美元，联合国要建全球气候预警系统】 为应对气候变化造成的极端天气，联合国计划花“小钱”办大事。据法新社8日报道，联合国秘书长古特雷斯7日在埃及举行的《联合国气候变化框架公约》第27次缔约方大会上公布了《全民预警行动计划》，要求在2023年至2027年期间初步投入31亿美元的新专项资金，以打造全球气候预警系统。（环球网）]]></title>
            <guid>2860104</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 22:24:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[香港金管局买入9.11亿港元以捍卫联系汇率制度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5441631.d.html</link>
            <guid>2860103</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 22:23:32 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>