<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 00:57:33 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚世光电：公司暂时没有车载投影相关产品】 亚世光电在互动平台表示，公司暂时没有车载投影的相关产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzsaarw1199104.d.html</link>
            <guid>3330580</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:54:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷将举行第二轮总统选举投票】 据央视新闻，当地时间10月22日晚，阿根廷总统选举投票结束。阿根廷国家选举委员会公布的投票结果显示，没有候选人获得法定得票率胜出。因此将于11月19日举行第二轮总统选举投票。根据阿根廷宪法，总统候选人需要获得超过45%的选票，或获得超过40%的选票且得票率领先第二名10个百分点，才能当选。否则，得票数居前的两名候选人将进入第二轮投票，得票数高者当选。第二轮投票定于11月19日举行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzsaart4690700.d.html</link>
            <guid>3330579</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:52:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华西证券：金价短期预计仍将维持强势】华西证券研报指出，避险情绪依旧高涨，叠加美联储鸽派表态较此前有边际变化，金价短期预计仍将维持强势，黄金投资机会仍值得关注。后续关注油价及通胀表现，而在高利率持续及鲍威尔鸽派表态所反映出来的信息看，后续加息空间较为有限，金价中期依然有上行空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzsaarq2590775.d.html</link>
            <guid>3330578</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:50:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[现货黄金短线下挫5美元，现报1967.65美元/盎司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzsaaru4420703.d.html</link>
            <guid>3330577</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:49:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹武装部队说近期将恢复和平谈判】 据新华社，苏丹武装部队22日说，将于本月26日在沙特阿拉伯港口城市吉达恢复与苏丹快速支援部队的和平谈判。苏丹武装部队副总司令沙姆斯丁·卡巴希当天在首都喀土穆西部一个军事基地对官兵说，苏丹武装部队已收到邀请去吉达恢复和平谈判，将派代表团参加定于26日举行的谈判。但他没有明确说明邀请方。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzsaart4689954.d.html</link>
            <guid>3330576</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:49:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲最大的几家基金管理公司押注欧洲央行利率尚未触顶】欧洲一些大型基金管理公司表示，交易员押注欧洲央行将停止加息是错误的。Legal & General Investment Management、Vanguard Asset Management Ltd和Robeco Groep称，作为能源净进口地区，如果中东危机升级，欧元区将尤其容易受到价格上涨的影响，市场低估了进一步收紧政策的可能性。这使得短期政府债券尤其容易受到冲击。这一观点与互换报价相矛盾，后者显示欧洲央行本周几乎确定要暂停加息，而且在随后的会议上加息25个基点的可能性只有10%。在美国市场，互换报价显示美联储再次加息25个基点的可能性为40%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzsaart4689928.d.html</link>
            <guid>3330575</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:49:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【何以广掌舵 第四只浮动费率基金将于11月13日发售】兴证全球基金今日公告称，旗下兴证全球可持续投资三年定期开放将于11月13日发售，这是费率改革后第四只公告发售的浮动费率基金，该基金与业绩挂钩，基金管理费由基础管理费和业绩报酬两部分组成，取决于基金封闭期内净值增长情况及年化收益率情况。值得关注的是，该基金拟任基金经理为名将何以广，这也是他入职兴证全球基金后管理的首只产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzsaarw1197184.d.html</link>
            <guid>3330574</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:47:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青岛啤酒风波后续：内部人士称青岛啤酒视频拍摄者已被警方控制】 据每日经济新闻，近日，“青岛啤酒三厂被曝有工人在原料仓小便”一事引发外界关注。10月21日，一位内部知情人士向媒体透露，视频中人员和视频拍摄者均是外用工，该视频拍摄场地并非网上谣传的青岛啤酒原料仓库，而是一个露天公众场所，可能是某物流承运商的运输车辆车厢，事发时旁边有不少人，但网友拍摄与上传网络的动机并不清楚。视频拍摄者与疑似小便的相关人员，在当天就被平度市公安局控制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzsaarw1197151.d.html</link>
            <guid>3330573</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:46:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根士丹利：将奥飞数据评级上调至平配，目标价8.80元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzsaaru4419838.d.html</link>
            <guid>3330572</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:46:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本丰田汽车部分工厂和生产线恢复生产】据共同社10月23日消息，日本丰田汽车公司受此前零部件工厂爆炸事故影响停产的岩手、宫城等地4个工厂5条生产线当天恢复，其他仍在停产中的生产线启动时间还未确定。共同社17日报道称，因位于日本爱知县丰田市的零部件工厂发生爆炸事故影响了零]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzsaaru4419133.d.html</link>
            <guid>3330571</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:42:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙商证券：三季报前后估值切换，重视白酒投资机会】浙商证券10月23日研报指出，三季报前后估值切换，重视白酒投资机会。在白酒基本面强韧性+库存批价趋于合理+仍有潜在政策催化的背景下，我们对于白酒行业的中期表现更乐观。我们当前认为白酒的投资建议是：以“老”带“新”，耐心比黄金，重点关注基本面确定性强的核心资产“老”标的，中期关注成长性强的“新”标的：首选高端酒和区域酒的核心资产标的，主推贵州茅台/山西汾酒/迎驾贡酒/古井贡酒/泸州老窖/今世缘；同时关注趋势向好的成长性标的，如珍酒李渡/金徽酒；另中期关注泛全国性次高端名酒，如水井坊/舍得酒业等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzsaarw1195833.d.html</link>
            <guid>3330570</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:40:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金三季度重仓股揭秘：新进10股，增持15股】10月23日，社保基金最新出现在52只个股前十大流通股东名单中，合计持股量6.35亿股，期末持股市值合计156.69亿元。持股变动显示，不变17只，减持10只，新进10只，增持15只。社保基金重仓股中，从前十大流通股东名单中社保基金家数来看，旗滨集团、景业智能等2只股有3家社保基金集中现身，持股量分别为6544.35万股、330.96万股。从持股比例看，社保基金持有比例最多的是李子园，持股量占流通股比例为7.85%，其次是容知日新，社保基金持股比例为7.53%，持股比例居前的还有景业智能、江瀚新材、中旗股份等。持股数量方面，社保基金持股数量在1000万股以上的共有26只，社保基金持股量最多的是旗滨集团，共持有6544.35万股，大华股份、新洋丰等紧随其后，持股量分别为4500万股、3134.09万股。（证券时报）]]></title>
            <guid>3330569</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:40:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金现身9只科创板股前十大流通股东榜】10月23日，统计显示，社保基金最新出现在9只科创板股前十大流通股东名单中，合计持股量3898.49万股，期末持股市值合计32.19亿元。持股变动显示，新进1只，增持1只，减持4只，3只股持股保持不变。社保基金持有科创板股中，从前十大流通股东名单中社保基金家数来看，社保基金家数最多的是景业智能，共有3家社保基金出现在前十大流通股东名单中，即大成基金管理有限公司-社保基金17011组合、汇添富基金管理股份有限公司-社保基金17021组合、汇添富基金管理股份有限公司-社保基金四二三组合，分别位列公司第五大、第六大、第九大流通股东，持股量合计为330.96万股，占流通股比例为6.95%。从持股比例看，社保基金持有比例最多的是容知日新，持股量占流通股比例为7.53%，其次是景业智能，社保基金持股比例为6.95%，持股比例居前的还有奥特维、海泰新光、萤石网络等。持股数量方面，社保基金持股量最多的是道通科技，共持有1213.45万股，传音控股、容知日新等紧随其后，持股量分别为543.73万股、373.86万股。社保基金持股市值居前的有柏楚电子、传音控股、奥特维，持股市值分别为8.61亿元、7.92亿元、4.90亿元。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzsaarw1195449.d.html</link>
            <guid>3330568</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:39:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Stone Partners：苹果已开始对折叠产品进行深入评估 预计2027年左右发布】 市场研究机构Stone Partners总监Kim Ki-hyun表示，苹果明年将首次在iPad Pro机型上应用OLED面板，OLED将会按照iPad mini、iPad Air的顺序逐步应用，预计会扩大到更多产品线。他还提到，苹果已经开始对四种类型的可折叠产品进行深入评估，包括Flip和Fold，预计到2027年左右，他们将能够推出当前市场预期的特定可折叠产品。]]></title>
            <guid>3330567</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:38:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国外汇交易中心：10月20日人民币汇率指数按周涨0.1至99.69。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzsaart4687801.d.html</link>
            <guid>3330565</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:36:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【112家公司获机构调研，天孚通信最受关注】10月23日，近5个交易日（10月16日至10月20日）两市约112家公司被机构调研，调研机构类型显示，证券公司共对97家公司进行调研，即86.61%的上市公司调研活动有证券公司参与；基金公司调研90家，位列其后；阳光私募机构调研48家，排名第三。机构调研榜单中，共有26家公司获20家以上机构扎堆调研。天孚通信最受关注，参与调研的机构达到500家；普洛药业被167家机构调研，榜单中排名第二；维力医疗、沃尔德等分别被156家、128家机构调研。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzsaart4687758.d.html</link>
            <guid>3330564</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:36:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受汕头南澳海域5.0级地震影响，途经杭深铁路部分列车出现不同程度晚点】10月23日3时许，广东汕头南澳海域发生5.0级地震。受此影响，途经杭深线饶平至普宁站间部分列车将出现不同程度晚点。地震发生后，铁路部门立即启动应急响应，组织做好设备排查和应急抢险各项工作，最大限度减少地震对铁路运输秩序的影响。因列车晚点给旅客朋友出行带来不便，敬请谅解。（广州铁路）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4548264.d.html</link>
            <guid>3330563</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:36:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日财经日历大事件提醒】
经济数据关注：
20:30：美国9月芝加哥联储全美经济活动指数（前值-0.16）
22:00：欧元区10月消费者信心指数初值（前值-17.8）

全球央行和政府动态关注：
10:00：国新办就前三季度农业农村经济运行情况举行发布会]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiy1325326.d.html</link>
            <guid>3330562</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:36:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上周五外围市场综述】

一、美国股市：标普500指数上周五跌破关键的200日移动均线，创一个月来最大周跌幅。标普500指数下跌1.3%，报4224.16点；道指下跌0.9%，报33127.28点；纳指下跌1.5%，报12983.81点。

中概股：金龙中国指数连续第四天下跌，下跌1.4%, 报6089.14点；京东、阿里巴巴对指数拖累最大。

二、美国债市：避险买盘推动国债上涨，中短期领涨，收益率曲线进一步趋陡。2年期国债收益率下跌8.54个基点，报5.0731%；5年期国债收益率下跌9.76个基点，报4.8581%；10年期国债收益率下跌7.61个基点，报4.9137%；30年期国债收益率下跌3.44个基点，报5.0755%。

三、欧洲股市：欧洲股市创1月以来最低收盘，中东战局和利率路径牵动投资者神经。斯托克欧洲600指数下跌1.4%，报433.73点；英国富时100指数下跌1.3%，报7,402.14点；法国CAC 40指数下跌1.5%，报6,816.22点；德国DAX指数下跌1.6%，报14,798.47点。

四、大宗商品

①原油：原油上周五小幅下跌，仍连续第二周上涨，以哈冲突加剧中东局势担忧。WTI原油期货下跌0.3%，报88.08美元/桶；ICE布伦特原油期货下跌0.2%，报92.16美元/桶。

②基本金属：伦铜下跌，中东紧张局势打压风险偏好。LME期铜下跌0.6%，报7,948.50美元/吨；LME期铝下跌0.2%，报2,181.50美元/吨；LME期锌上涨1.0%，报2,438.00美元/吨；LME期镍上涨0.4%，报18588美元/吨。

③贵金属：避险需求推动金价逼近每盎司2,000美元。COMEX期金上涨0.7%，报1,994.40美元/盎司；COMEX期银上涨2.1%，报23.5040美元/盎司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4547606.d.html</link>
            <guid>3330561</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:34:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【连续跌停股海翔药业：公司经营情况正常，内外部经营环境未发生重大变化】 连续跌停股海翔药业10月23日发布异动公告，公司股票于2023年10月18日、2023年10月19日、2023年10月20日连续3个交易日收盘价格跌幅偏离值累计超过了20%，根据有关规定，属于股票交易异常波动的情况。截至目前公司前期披露的信息不存在需要更正、补充之处；经公司自查，未发现需要公司澄清或回应的公共传媒报道，除已披露信息外，不存在其他应披露而未披露的重大信息。截至目前公司经营情况正常，内外部经营环境未发生重大变化。公司通过函件问询方式对公司控股股东、实际控制人针对相关事项进行了核实，公司控股股东、实际控制人不存在关于应披露而未披露的重大事项，也不存在处于筹划阶段的重大事项；股票异动期间，公司控股股东、实际控制人不存在买卖公司股票的行为。截至公告披露日，公司2023年第三季度报告相关工作正在有序筹备中，公司未曾向第三方提供2023年第三季度财务数据，公司将于2023年10月31日披露第三季度报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4547541.d.html</link>
            <guid>3330560</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:34:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【惠柏新材：创业板IPO网上中签率为0.0284377771%】惠柏新材10月22日发布创业板IPO网上申购情况及中签率公告，回拨机制启动后，网下最终发行数量为1187.92万股，占扣除最终战略配售数量后本次发行数量的51.5%，网上最终发行数量为1118.75万股，占扣除最终战略配售数量后本次发行数量的48.5%。回拨后本次网上定价发行的中签率为0.0284377771%，有效申购倍数为3516.44925倍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiv4817792.d.html</link>
            <guid>3330559</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:33:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【思泉新材：公司股票将于10月24日在创业板上市，发行价格41.66元/股】思泉新材10月22日公告，公司股票将于10月24日在深交所创业板上市。股票简称为思泉新材；股票代码为301489；本次发行价格为41.66元/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiy1324107.d.html</link>
            <guid>3330558</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:32:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪深北交易所今日起负责企业债券受理工作】今日9时起，沪深北交易所负责企业债券受理工作。市场人士认为，随着企业债纳入公司债监管框架，有利于促进企业债券与公司债券协同发展，为企业债券职责划转和后续债券市场稳定运行提供坚实的制度保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4546886.d.html</link>
            <guid>3330557</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:32:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非外长：金砖国家成员国间交易应使用除美元外其他货币】 据伊朗官方通讯社伊通社消息，当地时间22日，南非外长潘多尔到访伊朗首都德黑兰，并同伊朗外长阿卜杜拉希扬等举行会谈。会谈后双方召开联合发布会，潘多尔表示，南非同伊朗的关系不仅是双边的，两国还是金砖国家合作机制内的伙伴，南非同伊朗在能源领域有良好的合作空间。同时潘多尔表示，单边制裁等会影响商业活动，金砖国家成员国间的交易应使用除美元外其他货币。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3330556</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:32:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑客攻破菲政府部门网站，发现菲科技部网站管理员密码竟然是Admin123】据香港《南华早报》22日报道，一名攻破菲律宾政府部门网站的黑客称，该国政府网络安全系统相当脆弱。一名黑客在社交媒体上称，他轻易“黑入”了至少5个菲律宾政府机构，下载了大量数据。“作为一名黑客，我对这些早已人尽皆知的漏洞感到愤怒，但菲律宾政府没有采取任何措施。”这名黑客表示，其侵入了菲律宾统计局、科技部等政府机构网站，“像菲律宾科技部的网站，管理员密码居然只是Admin123 ”。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiv4817522.d.html</link>
            <guid>3330555</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:32:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科伦药业：默沙东决定终止科伦博泰向其授予的开发、制造和商业化一项临床前ADC资产的独家许可】科伦药业10月23日公告，公司的控股子公司四川科伦博泰生物医药股份有限公司于2023年10月21日收到MERCK SHARP&DOHME LLC的正式书面通知，其决定终止科伦博泰向其授予的开发、制造和商业化一项临床前ADC资产的独家许可；不行使科伦博泰向其授予的独家选择权以获得另一项临床前ADC资产的独家许可。]]></title>
            <guid>3330554</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:32:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东鹏控股：诉讼仲裁案件金额已超净资产10%，向恒大等房企追债9.3亿元】10月22日晚间，广东东鹏控股股份有限公司发布公告称，公司及控股子公司连续12个月累计发生案件的诉讼、仲裁金额合计约为人民币94,853.03万元，超过公司最近一期经审计净资产绝对值的10%。其中98.21%为恒大、融创等地产企业对公司的欠款。公告显示，东鹏控股向4家恒大子公司追索合计46887.5万元欠款，东鹏控股向融创子公司追索合计15000万元欠款。案由均为合同纠纷或票据追索权纠纷。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4546415.d.html</link>
            <guid>3330553</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:30:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三星SDI将从2026年开始向现代汽车供应电动汽车电池】 三星SDI周一表示，将从2026年开始向现代汽车供应电动汽车（EV）电池，为期七年，这是两家公司之间的首个电池供应协议。三星SDI在一份声明中表示，将为现代汽车公司面向欧洲市场的电动汽车提供在匈牙利工厂生产的棱柱电池，供货期为2026年至2032年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4546237.d.html</link>
            <guid>3330552</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:30:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷大选初步结果：米莱与马萨或最终在决选中对决】阿根廷开始公布周日初步选举结果，计票76%的结果显示，中左翼执政联盟候选人塞尔希奥·马萨在选举中领先，获35.9%的选票，极右翼选举联盟候选人哈维尔·米莱获30.5%的选票，中右翼选举联盟候选人帕特丽夏·布利里奇获23.6%的选票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiv4816914.d.html</link>
            <guid>3330551</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:29:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科伦药业：默沙东决定终止科伦博泰向其授予的开发、制造和商业化一项临床前ADC资产的独家许可】科伦药业10月23日公告，公司的控股子公司四川科伦博泰生物医药股份有限公司于2023年10月21日收到MERCK SHARP&DOHME LLC的正式书面通知，其决定终止科伦博泰向其授予的开发、制造和商业化一项临床前ADC资产的独家许可；不行使科伦博泰向其授予的独家选择权以获得另一项临床前ADC资产的独家许可。根据双方签订的协议约定，科伦博泰无义务就上述终止除外临床前ADC资产的合作向默沙东退还任何已收款项或支付任何款项，默沙东亦无义务就除外临床前ADC资产向科伦博泰支付任何终止费用或须支付任何未来里程碑或特许权使用费。]]></title>
            <guid>3330550</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:28:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以防长：这是最后一次行动，哈马斯将“不复存在” 】综合德新社和俄罗斯卫星社报道，以色列国防部长约亚夫·加兰特10月22日称，以色列与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）在加沙地带的战争可能会持续数月之久，但这将是以军在加沙的最后一次行动，因为此后哈马斯将不复存在。 加兰特22日在特拉维夫说，就目前的军事行动而言，没有什么可以阻止以色列国防军。他说，以军的行动由两个部分组成，即空中行动和地面行动。 加兰特表示：“这应该是我们在加沙的最后一次行动，原因很简单，那就是哈马斯今后将不复存在。”  （参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiv4816640.d.html</link>
            <guid>3330549</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:27:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【花旗：维持对茅台的买入评级 目标价2272元】 花旗称，茅台三季度销量和利润的放缓反映了中秋和黄金周白酒需求的相对疲软。分析师Xiaopo Wei等在报告中指出，茅台三季度净利润增速放缓至16%，一季度和二季度均为21%。花旗仍预计茅台全年净利润增长15%，市场一致预期为19%；近期白酒股价的大幅回调已经反映了市场对于下半年茅台和白酒板块的预期降低；维持对茅台的买入评级，目标价2272元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiv4816504.d.html</link>
            <guid>3330548</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:26:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大面积木制覆盖+三联屏 问界M9实车内饰曝光】 10 月 23 日消息，昨日开始，微博多名博主陆续晒出了问界旗舰 SUV 车型 M9 的前排内饰布局，这款新车的座舱和中控部分这次以更清晰的方式展现。从材质来看，新车在扶手箱和门板上层部分采用了大面积的木制覆盖，可明显看见上面的木纹，其余地方则是采用大范围的皮质包裹。从功能的布局来看，新车采用了当前在新势力车型上并不少见的三联屏设计，仪表、中控、副驾娱乐屏一字排开，同时还将拥有面积较大的 HUD。其他细节方面，新车配备了按键式门把手和拨杆式车窗控制按键，在中控台中央还配备了一个球状装置，预计将实现华为自家音响 HUAWEI SOUNDS 的有关功能或交互。]]></title>
            <guid>3330547</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:25:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日期货市场要闻速递（10月23日）】
1. 中金所公告，自2023年11月6日（周一）结算时起，2年期国债期货所有挂牌合约的最小变动价位调整为0.002元。
2. 据Mysteel，截止10月20日，10月份山西省已关停4.3米焦炉产能780万吨，涉及焦化企业10家，剩余4.3米焦炉产能750万吨（已停止进煤产能涉及540万吨），其中晋中市场4.3米焦炉10月已关停320万吨，涉及焦化企业3家，剩余4.3米焦炉产能240万吨。
3. 粮食安全保障法（草案）10月20日提请十四届全国人大常委会第六次会议二次审议。粮食安全保障法草案二次审议稿强调，国家引导金融机构合理推出金融产品和服务，为粮食生产、储备、流通、加工等提供支持。国家完善政策性农业保险制度，鼓励开展商业性保险业务。
4. Williams发布的数据显示，截至10月18日当周，巴西港口等待装运食糖的船只数量为142艘，此前一周为128艘。港口等待装运的食糖数量为707.62万吨，此前一周为600.16万吨。
5. 据马来西亚独立检验机构AmSpec，马来西亚10月1-20日棕榈油出口量为885888吨，较上月同期出口的821408吨增加7.85%。
6.  据船运调查机构SGS公布数据显示，预计马来西亚10月1-20日棕榈油出口量为934014吨，较上月同期出口的797280吨增加17.15%。
7. 国家棉花市场监测系统最新预测显示，2023/2024年度中国棉花产量605万吨，同比下降10.0%；进口量170万吨，同比增长19.3%；消费量760万吨，同比下降1.3%；供求关系由上年度的供不足需98万吨扩大为本年度的155万吨；期末库存调整为584万吨，同比增长2.3%；库存消费比调整为76.67%，较上年度上升2.65%。
8. 有投资者在互动平台提问，阿拉善第三条产线什么进度了，咱们之前披露10月底四条全部投产，上市公司的信息披露也能随便说说了，算不算违法行为。远兴能源在互动平台表示，阿拉善天然碱项目一期第三条生产线暂未投料试车。公司未披露过相关内容，请投资者核实消息来源。目前阿拉善天然碱项目一期纯碱产品产销正常。
9. 据海关总署，中国9月碳酸锂出口量为573.94吨，环比减少38.9%，同比减少36.7%。主要出口市场为韩国，当月向该国出口碳酸锂267.06吨，环比减少53.2%，同比减少51.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwis2716701.d.html</link>
            <guid>3330546</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:25:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【美媒：AI版纽约市长能说普通话】日前，纽约市政府用AI模拟市长亚当斯的声音打电话来呼吁市民参加活动。《纽约时报》20日报道称，AI版的亚当斯更有语言天赋，不仅能说西班牙语，还能说普通话。 “现在民众能够用他们的语言听到我的声音。”亚当斯说。然而，一些人担心，亚当斯的声音可能会被用来传播虚假信息。“监控技术监督项目”执行董事卡恩成功做了一条整蛊消息，模仿亚当斯用“精灵语”向纽约人打招呼。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4545128.d.html</link>
            <guid>3330545</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:24:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【平安证券：底部蓄势，市场整体机会大于风险】平安证券10月23日研报指出，市场底部蓄势。当前上证指数已突破3000点并接近去年10月低点，权益市场对于基本面及风险的悲观定价已经较为充分，市场整体机会大于风险。尽管近期海外扰动有所增多，但国内经济边际改善的趋势仍在延续，融券、分红等活跃资本市场新政仍在出台，有望合力推升市场预期改善和底部回暖。结构上，一是关注基本面有改善且产业利好催化较多的汽车、电子TMT板块；二是关注市场情绪回暖的医药板块，三是关注红利策略持续受益于资本市场改革下的红利溢价抬升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4544871.d.html</link>
            <guid>3330544</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:23:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券日报头版：“压舱石”在行动 6天内14家央企发布增持或回购计划】近期，作为国民经济“压舱石”的央企控股上市公司，纷纷拿出真金白银主动增持回购，传递对未来发展的信心。据统计，仅10月16日至10月21日，就有14家央企控股上市公司密集发布增持或回购计划。从回购金额来看，14份回购方案的拟回购金额上限合计约56.39亿元。其中，仅2家央企控股上市公司的拟回购金额就高达40亿元，占比约70.93%，其中，宝钢股份的拟回购金额遥遥领先。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiv4815995.d.html</link>
            <guid>3330543</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:23:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英媒：为帮员工对抗通胀，奥地利红牛老板决定发奖金 】据英国媒体21日报道，为帮员工对抗通货膨胀，著名饮料企业奥地利红牛公司老板马克·马特希茨决定在10月底前向员工每人发放2614英镑（约合2.3万元人民币）的奖金，总额超过600万英镑。公司在给员工的邮件中写道，为帮助他们战胜严重通胀，每位在奥地利工作的员工都将获得一笔一次性奖金，此外，他们还将从明年开始获得加薪。报道称，该公司过去一年销售额增长24%，利润达到84亿英镑。  （环球时报）]]></title>
            <guid>3330542</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:22:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：智能焊接引领钢结构升级 看好加工龙头及国产厂商】 中信证券研报指出，钢结构需求扩容叠加焊工短缺，催生对焊接机器人的迫切需求，国产产业链正主导本轮焊接机器人的智能化升级，推动高度非标的钢结构加工行业实现“工业化”。我们看好钢结构智能化焊接领域的投资机会，重点推荐加工龙头鸿路钢构、智能焊接解决方案提供商柏楚电子、国产机器人本体厂商埃斯顿等，建议关注同为钢结构加工及施工领域的领先企业精工钢构与东南网架等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwis2716064.d.html</link>
            <guid>3330541</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:21:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广电运通：中标4.47亿元广州市从化区智慧城市建设项目】广电运通10月23日公告，近日，公司收到广州市政府采购中心发出的《中标（成交）通知书》，公司为“广州市从化区智慧城市建设项目（项目编号：CZ2023-1151）”的中标供应商，中标价为人民币4.47亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4543870.d.html</link>
            <guid>3330540</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:20:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫通报拜登与英法德意加五国领导人通话 讨论巴以冲突】据法新社报道，白宫22日发布声明，称美国总统拜登当天与英国、法国、德国、意大利和加拿大领导人通话，就巴以新一轮冲突进行讨论。报道称，与此同时以色列方面正加大对加沙地带的袭击。白宫声明称，拜登与上述国家领导人重申了对以色列及其自卫权的支持，同时呼吁遵守国际人道法，比如保护平民等。另据英国《卫报》报道，拜登当天早些时候还与以色列总理内塔尼亚胡进行通话。此外，白宫22日发布另一份声明，称拜登与教皇方济各也于当天进行通话，讨论巴以问题。 (环球网)]]></title>
            <guid>3330539</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:17:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江公布2023年新一批化工园区复核认定通过名单】近日，浙江省经信厅等六部门公布2023年浙江省化工园区复核认定（第四批）通过名单，萧山临江高新技术产业开发区新材料化工园区等 5 家园区上榜。（浙江发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwis2714797.d.html</link>
            <guid>3330538</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:14:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德冠新材：深交所主板IPO中签号码共有4.98万个】德冠新材发布深交所IPO网上摇号中签结果公告，凡参与本次网上定价发行申购德冠新材A股股票的投资者持有的申购配号尾数与上述号码相同的，则为中签号码。中签号码共有49782个，每个中签号码只能认购500股德冠新材A股股票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiy1319401.d.html</link>
            <guid>3330537</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:14:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：化债提速资金偏紧，金油同涨美债承压】 中信建投表示，近期我国利率债市，我们倾向，哑铃型策略仍是相对优选基准策略，适度增加短端配置、提升流动性灵活，适度增加超长端配置、提升长期稳健收益。但需注意，这一策略的前提是近期的收益率回升仍是阶段性、季节性、有限性的，中长期利率中枢仍是下移的。因此，从利率风险的角度，一是要密切关注我国化债节奏，过往经验看，在化债年份的利率中枢仍是整体下移的，但在供给发行压力较大的月份、季度，不排除阶段性、供需性收益率回升；二是密切关注全球原油、大宗商品供应，研判潜在中长期通胀风险，跟踪巴勒斯坦问题、美国赤字问题和即将开启的新一轮美国大选博弈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4542152.d.html</link>
            <guid>3330536</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:14:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国盛证券：机构重仓股下行趋势尚未看到反转信号】 国盛证券报指出，以机构重仓股指数作为样本，无论是空间还是时间上，调整均已到位。但关于机构重仓股下行的趋势，目前基本面、交易面、资金面三个维度尚未看到反转信号。A股定价的核心矛盾没有发生根本的变化：宏观面中美“剪刀差”在持续拉大；微观面存量市得不到改观。当前无论是宏观面，还是微观面，我们都能感受到趋势的力量还在延续。但在趋势惯性延续的同时，我们也能观察到其衰减的迹象。行业配置：继续拿好红利压舱石，低位增配顺周期。工业金属、化纤、消费电子；银行、保险；纺织、元件、汽车零部件；油气、运营商、家电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwis2714671.d.html</link>
            <guid>3330535</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:13:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：法国总统马克龙将于24日访问以色列】塔斯社23日援引法新社消息称，法国总统马克龙计划于周二（24日）访问以色列。 报道称，马克龙将与以色列总理内塔尼亚胡会面，但没有透露更多细节。此前，马克龙曾在接受采访时表示，他计划在不久的将来访问以色列，但前提是“（到访）能够帮助取得有用的成果”。 综合外媒此前报道，哈马斯本月7日从加沙地带向以色列发动火箭弹袭击，以色列随后也对加沙地带的哈马斯目标实施打击，巴以新一轮冲突爆发。综合以色列和巴勒斯坦发布的消息，截至目前，冲突已造成双方逾6100人死亡，1万多人受伤。（环球网）]]></title>
            <guid>3330534</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:13:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：冷板式液冷兼具性能与成本优势 未来发展可期】中信证券研报指出，在数据中心算力的提升和降低能耗的推动下，预计液冷技术将逐步替代风冷技术，成为新的技术发展方向。在液冷技术中，冷板式液冷技术在性能与成本之间形成平衡，被认为是最佳的散热解决方案。冷板式液冷系统的核心部件包括一次侧冷却塔、二次侧液冷板、CDU、管路、水泵和接头等。建议关注液冷系统及其核心零部件的投资机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4541921.d.html</link>
            <guid>3330533</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:13:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本东证指数下跌 0.3% 丰田领跌】日本东证指数下跌 0.3%，至 2,248.55 点，为连续第三天下跌。丰田汽车对该指数的下跌拖累最大，下跌了 0.7%。吉村食品控股跌幅最大，下跌 5.3%。早盘，2154只个股中有1371只下跌，546只上涨；33个行业中有23个下跌，其中电气设备领跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiv4814023.d.html</link>
            <guid>3330532</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:12:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国10月1-20日对美国出口同比增长12.7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiv4813636.d.html</link>
            <guid>3330529</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:10:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、深化互联互通 促进共同发展；
2、实现和平发展、互利合作、共同繁荣的世界现代化（和音）——推动共建“一带一路”进入高质量发展的新阶段②；
3、全国人大常委会就“一府两院”关于生态环境和资源保护领域执法司法工作情况的三个报告开展专题询问 以高品质生态环境支撑高质量发展；
4、粮食安全保障法草案进入二审 明确给予政策性保险支持；
5、慈善法修正草案提请审议 进一步完善公开募捐制度；
6、以文化繁荣赋能乡村振兴（评论员观察）；
7、博物馆夜游助力夜经济发展（纵横）；
8、江西持续推进现代化灌区建设改造 智慧水利保丰收（打好夺取秋粮丰收这场硬仗）；
9、二〇二三智能视听大会在青岛举行；
10、全国12315消费投诉信息公示平台上线；
11、2023成都世界科幻大会收官；
12、贵州长征文化数字展示项目启动试运营；
13、上海报业集团成立10年来——积极探索传统媒体与新兴媒体融合发展；
14、为全球治理改革提供新思路 共建“一带一路”拓展全球治理新实践；
15、加强人力资源开发利用助力中国式现代化；
16、公立医院各项改革举措正积极推进；
17、控制性水库群蓄水量首次突破1000亿立方米 长江流域水资源保障能力不断夯实（大江大河·关注长江高水平保护②）；
18、《温室气体自愿减排交易管理办法（试行）》发布；
19、中国客车在世界客车博览会受关注；
20、“中欧创新创业苗圃”在比利时成立。]]></title>
            <guid>3330528</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:10:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国10月1-20日芯片出口同比下降6.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4541306.d.html</link>
            <guid>3330527</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:10:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有：
1、《习近平关于基层治理论述摘编》出版发行；
2、总书记关心关爱“半边天”的故事；
3、巾帼之花绽放新时代——以习近平同志为核心的党中央引领推动妇女事业发展纪实；
4、推动共建“一带一路”进入高质量发展的新阶段——论学习领会习近平主席在第三届“一带一路”国际合作高峰论坛开幕式上主旨演讲；
5、十四届全国人大常委会第六次会议举行联组会议 审议“一府两院”关于生态环境和资源保护领域执法司法工作情况的三个报告并开展专题询问 赵乐际出席；
6、蔡奇在陕西宁陕县调研时强调 扎实开展第二批主题教育 确保取得实实在在的成效；
7、杭州第四届亚洲残疾人运动会隆重开幕 丁薛祥出席并宣布开幕；
8、在新时代新征程上书写巾帼荣光（社论）——热烈祝贺中国妇女第十三次全国代表大会开幕。]]></title>
            <guid>3330526</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:10:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[方正证券：给予思科瑞强力买进的初始评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwis2713910.d.html</link>
            <guid>3330525</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:09:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：核心“卡脖子”设备，国产替代蓄势待发】 中信证券研报指出，光刻机是半导体制造过程中价值量和技术壁垒最高的设备之一。全球光刻机市场规模超230亿美元，ASML处于绝对领先，国内市场规模超200亿元，但是国产化率仅2.5%。目前半导体制造工艺节点缩小至5nm及以下，曝光波长逐渐缩短至13.5nm，光刻技术逐步完善成熟，但是国内光刻机仍明显落后ASML。同时，美国对中国先进制程设备和技术围追堵截，光刻机处于核心“卡脖子”状态。产业本土化趋势下，制造环节先行，中信证券认为国产高端光刻机的发展有望获得推动，光刻机及半导体设备产业链将有望同步受益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4541032.d.html</link>
            <guid>3330524</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:09:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富士康被税务部门调查 鸿海集团回应：积极配合相关单位调查】据报道，税务部门近期依法对富士康集团在广东、江苏等地的重点企业进行税务稽查，自然资源部门对富士康在河南、湖北等地的重点企业用地情况进行现场调查。岛内证交所向鸿海集团了解状况，鸿海22日下午回应称，“合法合规为鸿海在全球各地的基本原则。集团会积极配合相关单位的作业办理。”台“经济部”则称，会与鸿海集团保持密切联系，视情况提供协助。 (环球时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwis2713673.d.html</link>
            <guid>3330523</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:08:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：日元兑美元再次跌破150 日本干预的风险上升】日本和美国之间巨大的收益率差距持续压制日元，日元兑美元再次短暂跌破150，交易员担心东京当局可能进场干预。周一亚洲早盘，日元兑美元汇率跌至150.11 ，随后在期权相关美元卖盘中，日元迅速反弹。日元兑美元现报149.85，与上周五晚些时候相比变化不大。日本财务大臣铃木俊一周五表示，外汇市场保持稳定非常重要，以反映基本面；日元兑美元跌破150心理关口，投资者因而担心可能的干预。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiv4813203.d.html</link>
            <guid>3330522</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:08:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：市场或将逐步反应内需改善】 中信建投研报指出，美债大幅上行，全球资产普跌。复盘历史底部，强势股补跌往往是调整末期信号。情绪释放后，市场将逐步反应内需改善。短期市场随时展开超跌反弹，中期看满足“低位、筹码压力逐步出清、盈利周期底部”的科创方向有成为中期产业新景气主线的潜力。行业：汽零、半导体、医药、海风、银行、保险、白酒等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwis2712985.d.html</link>
            <guid>3330521</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:04:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚股市跌至11个月低点 矿业股和银行股下挫】澳大利亚S&P/ASX200指数下跌0.7%，至6,850.10点，触及去年11月4日以来的最低水平，矿业和银行股领跌市场。该基准股指或连续第三天下跌，对地缘政治和对全球利率的担忧继续扰乱全球股市。新西兰市场因假日休市。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4539965.d.html</link>
            <guid>3330520</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:04:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本首相岸田文雄：目前不考虑解散众议院。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiv4812267.d.html</link>
            <guid>3330519</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:03:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日韩股市低开】日经225指数开盘下跌0.3%，报31151.98点；东证指数开盘下跌0.4%，报2246.06点。韩国KOSPI指数开盘下跌0.2%，报2370.07点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwis2712334.d.html</link>
            <guid>3330518</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚总统佩特罗将访华】 据外交部网站，外交部发言人华春莹宣布：应国家主席习近平邀请，哥伦比亚共和国总统古斯塔沃·佩特罗·乌雷戈将于10月24日至26日对中国进行国事访问。]]></title>
            <guid>3330517</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:59:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[科大讯飞：将于10月24进一步如期发布讯飞星火认知大模型的新进展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4538929.d.html</link>
            <guid>3330516</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:59:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拉法口岸附近发生爆炸】 据路透社、以色列《国土报》等当地时间22日报道，拉法口岸附近有加油车发生爆炸。报道称，第二支援助车队从拉法口岸埃及一侧进入加沙地带后不久，现场发生爆炸。据目击者称，现场听到爆炸声和救护车鸣响。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3330515</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:57:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷大选投票结束，计票工作已启动】当地时间10月22日18时，阿根廷全国选举委员会宣布大选投票顺利结束。初步统计显示，当天的投票率超过74%，比上一轮大选低7.6%。目前，计票工作已启动，初步计票结果将在未来几个小时内公布。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4537355.d.html</link>
            <guid>3330514</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:53:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国央行公开市场本周共14540亿元逆回购到期】其中，周一到周五逆回购到期规模分别为1060亿、710亿、1050亿、3440亿和8280亿元，均为7天期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiv4810580.d.html</link>
            <guid>3330513</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:53:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科大讯飞：将于10月24进一步如期发布讯飞星火认知大模型的新进展】 科大讯飞公告，公司承办的第六届世界声博会暨2023科大讯飞全球1024开发者节将于2023年10月24日至29日在合肥市奥体中心举行。本次活动以科大讯飞星火认知大模型为核心，围绕“1+N”大模型赋能生态理念，打造集各行业生态于一体的交流与展示平台，将开展主论坛、科博展、AI开发者大赛、行业分论坛、城市峰会等系列活动。在10月24日上午举办的开幕式主论坛上，公司将以“解放生产力释放想象力”为主题，进一步如期发布讯飞星火认知大模型的新进展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiy1314210.d.html</link>
            <guid>3330512</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:52:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华泰证券：A股估值分化系数降至历史底部区间】华泰证券研报指出，上周受9月地产数据偏弱、美国半导体限制新规和巴以局势扰动，沪指再度失守3000点，10Y美债利率一度突破5%，分母端压力下TMT、消费等长久期资产领跌。但也有积极信号：1）A股估值分化系数降至2010年以来次低，强势股补跌往往是见底信号之一；2）底部信号体系中全A ERP、产业资本或即将“亮灯”；3）三季报或确认中报为盈利同比增速底。外围风险出清前市场或仍偏震荡运行，但胜率和赔率改善，建议逢低逐步加仓；转折点在于国内基本面/海外流动性稳步修复，观察窗口在11月。配置上，沿剩余流动性回落+盈利视角切换布局，推荐电子/医药/PPI链/机床/小家电。]]></title>
            <guid>3330511</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:52:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非外长：金砖国家成员国间交易应使用除美元外其他货币】据伊朗官方通讯社伊通社消息，当地时间22日，南非外长潘多尔到访伊朗首都德黑兰，并同伊朗外长阿卜杜拉希扬等举行会谈。会谈后双方召开联合发布会，潘多尔表示，南非同伊朗的关系不仅是双边的，两国还是金砖国家合作机制内的伙伴，南非同伊朗在能源领域有良好的合作空间。同时潘多尔表示，单边制裁等会影响商业活动，金砖国家成员国间的交易应使用除美元外其他货币。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4536886.d.html</link>
            <guid>3330510</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:51:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美元兑日元最新报149.86日元，脱离稍早触及的高点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiy1313810.d.html</link>
            <guid>3330509</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:50:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【复合集流体或将应用于问界M9车型 2023年有望成为量产元年】据媒体报道，记者从接近供应链的人士处获悉，锂电池创新材料复合集流体或将应用于本季度上市的赛力斯问界M9车型。这是继今年4月，宁德时代麒麟电池全球量产首发车型极氪009使用了复合集流体后，复合集流体在国内“上车”的又一案例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4536694.d.html</link>
            <guid>3330508</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:50:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：市场积极因素渐增，理性看待北向资金波动】10月23日，今年以来，受内外部多重因素影响，沪深港通北向资金出现大幅波动，引发市场广泛关注和讨论。事实上，信息披露并不是越多越好，不断完善信息披露与市场发展的适配性、保护投资者尤其是中小投资者权益，是信息披露机制优化的根本出发点。业内人士表示，相较于中小投资者，机构投资者的信息搜集分析能力更强，北向信息高频披露，有可能加大机构投资者的信息优势，而中小投资者处于相对劣势，信息使用上并不平衡。从维护市场整体信息披露公平性的角度，可考虑优化盘中实时交易信息披露，并一定程度减少盘后披露内容或降低频率。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiy1313390.d.html</link>
            <guid>3330507</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:48:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民生证券：避险需求驱动黄金价格上行】民生证券10月22日研报指出，巴以冲突激化，避险需求上升，金价收复国庆期间跌幅。美国9月份零售销售额环比增长0.7%，美国经济走强增强加息预期。然而，美联储官员近期连续阐述“鸽派立场”，叠加海外巴以冲突愈演愈烈，医院、学校受到袭击，引发市场对战局扩大化的担忧，推动避险情绪上升，金价持续上升。中长期来看加息临近尾声，坚定看好金价中枢上行。建议关注：山东黄金、中金黄金、银泰黄金、赤峰黄金，湖南黄金等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiv4809838.d.html</link>
            <guid>3330506</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:47:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿尔特：签署OVX服务器合同】阿尔特公告，10月19日，公司与信弘智能经平等协商，签署了《销售合同》。公司向信弘智能采购OVX服务器，OVX相关的软件，网络产品及整体的安装、部署、培训以及平台应用专业支持服务，合同总价（含税）42,645,080.00元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiy1313180.d.html</link>
            <guid>3330505</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:47:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国总统拜登将于10月23日参加“拜登经济学”活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwis2709612.d.html</link>
            <guid>3330504</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:41:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中天火箭：占公司总股本71.67%的限售股将于10月24日解禁上市】中天火箭10月22日发布IPO前已发行股份上市流通提示性公告，公司本次解除限售的首次公开发行前已发行股份数量1.11亿股，解除限售股东户数共计8户，占公司总股本的71.67%；本次解除限售股份上市流通日为2023年10月24日（星期二）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiv4808657.d.html</link>
            <guid>3330503</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:39:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飞沃科技：前三季度归母净利润5674.81万元，同比减少5.22%】飞沃科技10月22日公告，公司前三季度营业收入12.12亿元，同比增长29.6%；归母净利润5674.81万元，同比减少5.22%；基本每股收益1.2693元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwis2709067.d.html</link>
            <guid>3330502</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:39:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【得利斯：目前公司预制菜未涉及海外出口业务】得利斯10月23日在互动平台表示，目前公司预制菜未涉及海外出口业务，未来公司将根据行业变化趋势并结合海外市场规划适时布局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiy1311503.d.html</link>
            <guid>3330501</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:38:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中原证券：经济增长超预期，市场等待震荡回升】中原证券10月23日研报指出，国内三季度经济增长超预期，消费增速继续加快，投资增速略有回落，国内经济整体继续呈现复苏态势。由于地缘政治冲突，美债收益率飙升的外部因素的影响，国内市场受到抑制。随着经济复苏加快，政策力度加大，市场有望震荡寻底，等待契机反弹。建议近期重点关注建材、白酒、养殖、芯片、证券等板块。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4534299.d.html</link>
            <guid>3330500</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:38:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【现货价格】今日全国外三元生猪价格涨跌情况一览。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiv4808379.d.html</link>
            <guid>3330499</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:37:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国房贷利率攀至8%】随着美联储不断激进加息，美国房地产抵押贷款利率随之飙升。据《抵押贷款新闻日报》(Mortgage News Daily)的数据，美国30年期固定抵押贷款利率周三触及8%，为2000年以来首次。就在两年前，30年期固定抵押贷款利率的平均水平还仅为3%。这意味着，如果买家支付20%的首付款购买价值40万美元的房屋，那么当前的每月房贷支出将比两年前多出近1000美元。(北京商报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiy1311092.d.html</link>
            <guid>3330498</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:37:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【现货价格】今日全国内三元生猪价格涨跌情况一览。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4533883.d.html</link>
            <guid>3330497</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:36:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中金：AI拉动液冷数据中心发展 氟化液迎来发展机遇】 中金公司预计，AI产业的快速增长有望拉动液冷数据中心较快发展，氟化液作为浸没式液冷的重要冷却介质，行业有望较快增长。而随着3M计划2025年底前退出生产与国内国产化进程推进，国内企业有望迎来发展机遇，建议关注已实现氟化液产业化的相关国内公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4533651.d.html</link>
            <guid>3330496</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:35:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纳米金刚石量子传感技术 实现原位溶液磁共振谱测量】从中国科学技术大学获悉，该校中国科学院微观磁共振重点实验室主任杜江峰、研究人员石发展、研究人员孔飞等利用单个纳米金刚石内部的氮-空位色心（NV）进行量子传感，克服颗粒随机转动问题，在原位条件下探测到了溶液中顺磁离子的磁共振谱。研究论文日前发表在《自然·通讯》上。]]></title>
            <guid>3330495</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:34:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中金：5%的美债利率属于合理定价】中金公司研报指出，美国经济数据好于预期，美债10年期收益率冲破5%，中金认为基于当前的经济基本面，5%的利率属于合理定价。历史表明，金融周期上行阶段，信用扩张冲动更强，再加上疫情后供给冲击频发，通胀风险上升，所需要的货币紧缩力度更大，市场利率上行压力也更大。不排除一种可能，5%的美债利率是未来的新常态，这种状态并非脱离基本面的存在，而是金融周期波动，叠加供给侧结构性变化带来的结果，也是全球政治、经济、社会发展到这个阶段的一种规律。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiy1310437.d.html</link>
            <guid>3330494</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:33:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南固始通报“执法人员带人偷高粱”：两人被行拘，将严肃追责问责】据云上固始客户端，10月22日晚，三河尖镇人民政府就网上关于固始县三河尖镇疑似执法人员偷盗高梁一事调查结果通报如下：10月21日下午，三河尖镇日常巡逻发现，港口村与谷郢村交界处的高粱地有人正在剪高粱穗。后经公安机关调查核实，系三河尖镇综合行政执法大队工作人员殷某某 （视频中身着制服人员）、三淮村村民张某到高粱地盗剪高粱。目前，公安机关已对殷某某、张某依法行政拘留。下一步，三河尖镇纪委将对涉案党员干部严肃追责问责，依法依规处置。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiy1310309.d.html</link>
            <guid>3330493</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:33:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【MIUI微博改名为小米澎湃OS】MIUI 官方微博也已经正式更名为“小米澎湃 OS”，意味着官方正逐步跟 MIUI 说再见。此前雷军已在微博透露，小米 14 系列将会是首款搭载澎湃 OS 的手机，该机已经量产，将于本月发布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwis2707900.d.html</link>
            <guid>3330492</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:31:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美债风暴席卷全球 基金经理寻找资金“避风港”】一场呼啸而来的美债风暴正在席卷全球。北京时间10月20日凌晨，有着“全球资产定价之锚”之称的10年期美债收益率再度飙涨，盘中一度突破5%，创下2007年以来新高，虽然后续有所回落，但仍维持在接近16年来的最高水平。全球股市随之“风声鹤唳”，美股三大股指周五全线下跌，其中以科技成长股为主的纳斯达克指下挫1.53%，其他海外市场和中国国内股市也受到波及，爱尔兰综指、德国DAX指数分别大跌2.58%、1.64%，恒生科技指数下跌1.03%，上证指数也在10月20日跌破3000点大关。在受访基金经理看来，经济增速、通胀预期以及供需驱动的交易定价是美债收益率上行的核心驱动力。从目前条件来看，高利率可能会维持较长时间，新兴市场的风险资产包括货币将首当其冲，投资者可以关注黄金、短债等避险资产。(证券时报)]]></title>
            <guid>3330491</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:30:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日新股上市：上交所主板天元智能】10月23日，今日共有1只新股上市，为上交所主板天元智能。天元智能发行总数5358万股，网上发行4286万股，发行价9.5元/股，发行市盈率29.94倍，公司主营自动化成套装备及机械装备配套产品的研发、设计、生产与销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwis2707410.d.html</link>
            <guid>3330490</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:28:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【71只基金率先亮出第三季度成绩单 15只持仓比例超90%】Wind资讯数据显示，自10月16日起公募基金披露三季报以来，截至10月22日，已有71只产品成绩单率先亮相。从多只基金的三季报来看，基金经理们普遍对四季度持乐观态度，认为四季度A股仍有多个行业存在需求增长空间及较高成长性。从基金的股票持仓比例来看，有15只产品保持高仓位运行态势（股票持仓比例在90%以上），包括中庚港股通价值18个月持有期、中庚小盘价值、国投瑞银产业趋势A、东海祥龙和东海中证社会发展安全等多只产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4532176.d.html</link>
            <guid>3330489</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:27:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构数据显示：特殊再融资债计划发行规模逾9000亿元】机构数据显示，自内蒙古率先公告拟发行特殊再融资债以来，有22地已发行或披露了发行计划，规模合计超过9000亿元。特殊再融资债对城投债市场的积极影响正在显现，部分地区城投债票面利率大幅下行、利差持续收窄。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4532108.d.html</link>
            <guid>3330488</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:26:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴以冲突已超6100人死亡】巴勒斯坦卫生部22日表示，本轮冲突中，已有4741名巴勒斯坦人死亡，其中加沙地带4651人死亡，约旦河西岸90人死亡。另据以色列媒体援引以色列卫生部消息称，以方至少1400人死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiv4806524.d.html</link>
            <guid>3330487</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:25:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【将有40辆人道主义援助车辆在23日通过拉法口岸进入加沙地带】据埃及《金字塔报》当地时间22日报道，40辆人道主义物资援助卡车23日将通过拉法口岸进入加沙地带。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiy1308608.d.html</link>
            <guid>3330485</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:24:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【投保热情回落，A股公司前三季度购买董责险计划同比下降16.6%】上市公司购买董责险的热情有所降温。记者据东方财富Choice数据不完全统计注意到，今年前三季度，已有246家A股上市公司发布购买董责险的计划，而去年同期为295家，同比下滑16.6%。对于这一变化，多位受访人士对记者分析称，去年购买董责险的企业数量增速较快，主要是受监管环境变化及康美药业案等因素影响，而今年以来，随着市场对于证券诉讼风险的关注度逐渐下降，A股上市公司投保董责险的积极性随之降低。从长期看，一些上市公司目前对董责险的理解不到位，没有充分认识到其重要性。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4531396.d.html</link>
            <guid>3330484</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:23:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗外长分别与哈马斯领导人、杰哈德领导人通电话】综合阿拉比亚电视台和《以色列时报》消息，当地时间22日，伊朗外长阿卜杜拉希扬分别与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）政治局领导人哈尼亚、巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（杰哈德）领导人齐亚德·纳哈利赫通电话。据报道，哈尼亚和阿卜杜拉希扬在通话中就如何制止以军袭击加沙进行了讨论。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4531198.d.html</link>
            <guid>3330483</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:22:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地推出促消费新举措 国际化因素备受关注】四季度以来，多地继续将扩内需、促消费作为首要任务推进。近日，广州、上海、南京等地先后推出了新一轮促进消费举措。“四季度是本年度经济的收官季。年初至今，扩大消费的政策举措连续出台，促进国内消费场景全面拓展，在促进消费潜力快速释放、消费市场持续回暖方面取得了不错成效。”中国信息协会常务理事、国研新经济研究院创始院长朱克力在接受记者采访时表示。记者梳理发现，新一轮政策举措除强调创新消费场景、激发夜经济活力等之外，还将打造“国际消费中心城市”作为重点内容推进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiv4805601.d.html</link>
            <guid>3330482</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:20:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：银行减费让利还需“公开透明”】经济日报发文称，长期以来，信息不对称问题横亘在金融消费者与商业银行之间，进而引发了一些争议与纠纷。以银行服务收费为例。近期发布的《关于调整银行部分服务价格提升服务质效的倡议书》明确提出，取消商业汇票工本费、降低银行承兑汇票手续费、减免个人存款账户对账单打印费、对安全认证工具工本费实施成本定价方式等。但若细究这些收费项目，恐怕鲜有金融消费者能说出个所以然，他们通常既不了解收费名目，也不清楚收费标准，银行收多少钱就交多少钱。破解信息不对称要依靠“公开透明”机制，政策制定部门、商业银行、金融消费者需形成合力。其中，政策制定部门要善于创新，提升政策查询的便利度，让好政策被更多人查到、看懂。接下来，有关部门可在网站、微信公众号、小程序中嵌入或优化“政策查询”模块，进一步细化政策分类、强化政策解读，让金融消费者“一点即查”“一看即懂”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4530182.d.html</link>
            <guid>3330481</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:20:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【企业债过渡期后转常规安排全面落地】10月23日9时起，沪深北交易所负责企业债券受理工作。证监会20日发布企业债过渡期后转常规的工作安排，交易所负责企业债券审核工作，并报证监会履行注册程序。证监会系统企业债一揽子制度规则出齐，全面将企业债券纳入公司债券法规制度体系，标志着企业债券过渡期后转常规安排全面落地。市场人士认为，随着企业债纳入公司债监管框架，有利于促进企业债券与公司债券协同发展，为企业债券职责划转和后续债券市场稳定运行提供坚实的制度保障。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiy1305382.d.html</link>
            <guid>3330480</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:16:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应用市场拓展 BC电池或加速普及】“目前各类电池技术如果想进一步提升转化效率，最终都会指向BC结构。”隆基绿能中央研究院一院负责人童洪波在10月22日举行的BC电池产业技术论坛上表示。专家认为，随着下游应用市场不断拓展，叠加龙头企业引领作用及产业链配套全面发展，BC电池将迎来快速发展和普及，预计2025年BC电池市场份额有望达到15%以上。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiv4804403.d.html</link>
            <guid>3330479</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:15:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据巴勒斯坦通讯社：以色列空袭了加沙地区的阿尔希法医院和阿尔库兹医院周边。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwis2704760.d.html</link>
            <guid>3330478</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:14:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国命令非紧急工作人员离开美驻伊拉克大使馆】当地时间10月22日，据路透社报道，美国国务院当日在一份声明中表示，美国已下令美方非紧急工作人员以及符合资格的家庭成员离开美国驻伊拉克大使馆和驻埃尔比勒领事馆。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3330477</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:13:53 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>