<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sat, 06 Aug 2022 03:18:30 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[  【河南明确核酸检测结果全国互认】近日，河南省新冠疫情防控指挥部办公室印发《关于落实新冠病毒核酸检测结果互认的通知》，通知要求，要规范查验核酸检测结果。省内跨地市流动人员通过国务院客户端、国家政务服务平台、豫事办、各市提供的查询平台、核酸检测机构网站或APP查询到的核酸检测结果及群众持有的纸质核酸检测结果实行全省互认。省外来（返）豫人员通过国务院客户端、国家政务服务平台、各省份健康码、核酸检测机构网站或APP查询到的核酸检测结果及群众持有的纸质核酸检测结果，凡在我省防控政策有效时间内的（以出具报告时间为准），具有同等效力，各地在查验时都应当予以认可。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6997144.d.html</link>
            <guid>2764415</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 03:15:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【北京：大力发展保障性租赁住房缓解住房问题】《北京住房和城乡建设发展白皮书（2022）》5日正式对外发布。白皮书显示，2021年北京建设筹集政策性住房61003套，超额完成全年5万套任务。2022年北京将大力发展保障性租赁住房，缓解新市民、青年人、城市基本公共服务人员以及首都各类人才等群体的住房问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6996149.d.html</link>
            <guid>2764414</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 03:06:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：关注成长制造的细分领域，政策催化的主题，估值修复的医药】 中信证券研报指出，8月，随着政策预期校正、盈利预期修正、海外衰退渐进、机构仓位调整，A股将延续7月以来的高波动状态，并逐步形成五个方面的新平衡：首先，政策对今年经济增长的诉求一直非常理性，定力较强，市场前期政策宽松的预期将校正，与中央政策定力形成新平衡。其次，经济恢复的斜率放缓，经济增长实际可达目标的预期也会再修正，与“力争实现最好结果”的经济目标形成新平衡。再次，中报披露进入下半场，A股行业盈利预期调整后将与估值匹配形成新平衡。第四，随着CPI和增长数据的披露，美联储紧缩预期也将在通胀压力和衰退风险之间形成新平衡。最后，各类预期调整影响投资者行为，国内机构仓位与外资全球配置也将达到新平衡。配置上，建议关注成长制造的细分领域，政策催化的主题，以及估值修复的医药。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6996062.d.html</link>
            <guid>2764413</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 03:05:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国粮农组织：全球粮食商品价格七月大幅下跌】联合国粮食及农业组织（粮农组织）周五发布的数据显示，世界粮食商品价格基准指数7月大幅下跌，其中主要谷物和植物油价格跌幅均达两位数百分比。其中，备受关注的粮农组织食品价格指数衡量一揽子食品类商品的国际价格月度变化情况。该指数7月平均为140.9点，环比下降8.6%，自今年年初创下历史新高以来已连续第4个月下降。 然而，与去年同期相比仍高出 13.1%。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6995622.d.html</link>
            <guid>2764412</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 03:02:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银河证券：三季度建议关注啤酒行业的旺季表现】银河证券研报指出，展望三季度，建议关注啤酒行业的旺季表现，一方面今年天气异常炎热对终端需求有提振作用，另一方面玻璃、瓦楞纸等价格同比回落后成本压力缓和，叠加低基数效应，将共同推动三季度板块业绩迎来改善。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5081151.d.html</link>
            <guid>2764411</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 02:59:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涪陵榨菜：轻盐系列产品迎合消费者健康需求，市场接受度正逐步提升】涪陵榨菜在机构调研时表示，公司在一季度进行了产品口味及包装升级，以此过渡产品终端提价，3月后新版轻盐产品逐步替代老产品，轻盐系列产品迎合消费者健康需求，市场接受度正逐步提升。与此同时，公司通过收集消费者反馈，发现市场对轻盐产品品质较为认可，但包装细节仍需优化，下阶段公司将根据消费者建议对包装颜色亮度等进行调整优化。三季度属于榨菜销售传统旺季，公司在此期间将加大市场推广力度，同时增加品牌宣传热度，比如进行公交站台及车身广告投放等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6994811.d.html</link>
            <guid>2764410</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 02:53:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海高温橙色预警+雷电黄色预警】 今天上海最高气温将超过37℃，上半夜以前大部地区将发生雷电活动，局部地区伴有一小时30-50毫米的短时强降水和8-10级的雷雨大风。（看看新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5079812.d.html</link>
            <guid>2764409</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 02:47:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【重庆银行：下半年信贷投放预期会好于上半年】重庆银行在机构调研时表示，2022年上半年，该行各项贷款保持稳健增长，总体上完成了时间过半任务超半的投放目标。5月下旬以来，重庆银行积极落实国务院稳经济大盘电视电话会议精神，出台各项政策措施，包括丰富产品体系、建立绿色审批通道、完善尽职免责及小微企业敢贷愿贷机制、加大减费让利、合理延期续贷、降低融资成本等措施，全力推动信贷投放。随着疫情逐步缓解，经济逐步恢复，信贷需求有望改善，下半年信贷投放预期会好于上半年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5079584.d.html</link>
            <guid>2764408</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 02:45:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【外媒：加拿大将暂时禁止进口手枪】据路透社渥太华报道，加拿大当地时间5日表示将从8月19日起暂时禁止进口限制性手枪，此举旨在间接实现今年5月提出的枪支管控法案的目标。 加拿大政府在一份声明中说，在有关手枪的全国冻结令生效之前，这项进口禁令将持续有效。 报道称，加拿大总理特鲁多领导的自由党政府5月份推出了旨在打击枪支暴力的“C-21”法案。这项枪支管控一揽子计划的内容包括在全国范围内禁止出售和购买手枪等措施。加拿大议会目前正处在夏季休会期，将于9月复会。该计划尚未实施。 加拿大外长梅拉妮·乔利对记者说，在加拿大宣布有关手枪的全国冻结令后，加拿大人匆忙购买枪支，政府现在希望借助这一手枪进口禁令来阻止枪支销售商恢复库存。 报道指出，加拿大的枪支法律比美国严格得多，但只要有许可证，加拿大人就可以拥有枪支。加拿大公共安全部长马尔科·门迪西诺说，加拿大的手枪几乎都是进口的。（参考消息）]]></title>
            <guid>2764407</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 02:42:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本首相岸田文雄与联合国秘书长古特雷斯举行会谈】据日本广播协会（NHK）6日报道，日本首相岸田文雄与联合国秘书长古特雷斯当天在广岛市举行了会谈。岸田表示，希望继续与联合国密切合作，以实现“没有核武器威胁的世界”。古特雷斯在此次广岛之行期间，将出席“广岛原子弹轰炸77周年”纪念仪式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5078514.d.html</link>
            <guid>2764406</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 02:35:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【江苏多地继续发布高温橙色预警】江苏省气象台2022年08月06日09时59分继续发布高温橙色预警信号：今天南京、镇江、无锡、苏州、常州、扬州、泰州、淮安、宿迁、徐州最高气温将升至37℃以上，连云港、盐城、南通最高气温35~36℃。省应急厅（省减灾办）、省气象局提醒注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5078302.d.html</link>
            <guid>2764405</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 02:33:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《独行月球》总票房突破17亿元】据猫眼专业版消息，沈腾、马丽主演的科幻喜剧片《独行月球》上映9天，总票房已突破17亿元；《明日战记》上映2天，总票房已突破1亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5078163.d.html</link>
            <guid>2764404</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 02:31:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：日本首相岸田文雄将“大规模”改组内阁】据日本读卖新闻6日报道，日本首相岸田文雄已决定于本月10日“大规模”改组内阁并在自民党内部进行人事调整。报道援引消息人士的话称，日本内阁官房长官松野博一、外务大臣林芳正、自民党副总裁麻生太郎以及自民党干事长茂木敏充或将继续留任。另一方面，此前遇袭身亡的前首相安倍晋三的弟弟、防卫大臣岸信夫或因身体原因被替换。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6991102.d.html</link>
            <guid>2764402</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 02:19:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【海南陵水今日起实行临时性全域静态管理】海南陵水黎族自治县新型冠状病毒肺炎疫情防控工作指挥部发布通告：自2022年8月6日下午3时起，陵水黎族自治县实行临时性全域静态管理，除保障社会基本运行服务、疫情防控和紧急特殊情况外，全县范围限制人员流动，暂停城市公共交通。恢复时间另行通告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6990945.d.html</link>
            <guid>2764401</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 02:17:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三亚回程机票暴涨 部分航线熔断】据中新经纬，6日凌晨三点，三亚发布最新消息，自6日凌晨6时起，全市实行临时性全域静态管理。航班管家的最新统计数据显示，进入8月后，上海到三亚的机票开始全线降价，三亚回上海的机票则飙到了全价，有的只剩公务舱。相比之下，不少国内城市更是暂停了三亚飞来的航班。比如今日成都和北京往返三亚的直飞航线都已经无票在售，明天三亚到北京和成都也没有直飞航班可买，要从三亚飞回只能选择中转航班。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5076142.d.html</link>
            <guid>2764399</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 02:10:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登连续一周新冠阳性】据美国广播公司(ABC)报道，白宫医生奥康纳当地时间5日表示，美国总统拜登的新冠病毒检测结果仍呈阳性，将继续采取“严格的隔离措施”。据悉，拜登的新冠检测结果已连续一周呈阳性。拜登在7月21日首次检测出感染新冠，他于7月27日结束了隔离，但7月30日再次检测呈阳性。尽管拜登的新冠检测结果持续为阳性，白宫仍宣布，他和第一夫人吉尔将于8日前往肯塔基州东部探望洪水灾民。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5075489.d.html</link>
            <guid>2764398</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 02:05:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因宇航服存在安全问题，NASA叫停国际空间站所有太空行走任务】当地时间8月5日，据美国有线电视新闻网（CNN）报道，由于一名宇航员在空间站外工作时，水漏进头盔，美国国家航空航天局（NASA）叫停国际空间站所有太空行走的任务。]]></title>
            <guid>2764397</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 02:05:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[广州市番禺区：因疫情防控需要，根据统一安排，我区定于8月6日对全区16个镇街户籍人口、来番人员开展新一轮大规模核酸检测工作。]]></title>
            <guid>2764394</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 02:03:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【多只芯片概念股获超百家机构调研 科创板公司占比最多】芯片概念股周五暴涨，数十只概念股当天涨停。统计显示，7月份以来，多只芯片概念股获超百家机构调研，包括希荻微、寒武纪、通富微电等，其中科创板公司占比最多。 (证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5075110.d.html</link>
            <guid>2764393</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 02:02:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【航行警告！黄海南部海域6日起实弹射击】连云港海事局发布航行警告，8月6日至8月15日每日8时至18时，在黄海南部部分海域进行实弹射击，禁止驶入。 (中国海事局)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6988880.d.html</link>
            <guid>2764392</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 01:59:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【8月总票房破10亿】8月6日9时35分，2022年8月总票房（含预售）破10亿。《独行月球》《明日战记》《遇见你》分列8月票房榜前三位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6988640.d.html</link>
            <guid>2764391</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 01:57:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南省昨日新增262例本土确诊病例 新增46例本土无症状感染者】海南卫健委通报，8月5日0-24时，海南省新增262例本土确诊病例（含无症状转确诊病例7例），其中三亚市229例（含无症状转确诊病例6例）、儋州市9例、东方市9例（含无症状转确诊病例1例）、陵水县6例、乐东4例、临高县3例、五指山市1例、澄迈县1例；新增46例本土无症状感染者，其中三亚市34例、陵水县11例、乐东县1例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6987765.d.html</link>
            <guid>2764390</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 01:49:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保隆科技：空气弹簧减振器总成及空气悬架储气罐再获定点 金额超过6亿元】从保隆科技获悉，8月1日至2日，保隆科技先后收到某头部主机厂两份《定点通知书》，金额超过6亿元。定点项目1：空气弹簧减振器总成，生命周期5年，金额总数5亿元；定点项目2：空气悬架储气罐，生命周期5年，金额总数超1亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5073470.d.html</link>
            <guid>2764389</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 01:46:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【海南琼海新增2例新冠肺炎无症状感染者 为三亚送检结果异常人员】琼海市6日新增2例新冠肺炎无症状感染者，为三亚推送核酸检测混检结果异常人员。市疫情防控指挥部立即启动应急预案，第一时间进行调查处置，对相关风险人员落实隔离管控、协同排查，对相关场所落实管控及消毒等措施。相关感染者已经转至定点医院。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5073068.d.html</link>
            <guid>2764388</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 01:42:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉被加州车管局指控进行虚假自动驾驶广告】特斯拉被监管机构指控发布有关其汽车“自动驾驶”和“完全自动驾驶”功能的虚假声明，导致客户认为它们比实际更先进。加州机动车辆管理局（DMV）表示，该公司“散布不真实或误导性的声明”涉嫌违反法律。这些投诉于7月28日以信件的形式提交给该州行政听证办公室，并于上周五在《洛杉矶时报》的一篇报道中首次曝光。自动驾驶和完全自动驾驶汽车的前景是特斯拉得到高估值的重要原因、然而，监管机构对这些功能的能力提出了质疑。DMV要求该公司提供更准确的术语和更好的描述，以告知客户。如果特斯拉希望对这些指控进行抗辩或辩护，它有15天的时间来回应DMV。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5073007.d.html</link>
            <guid>2764387</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 01:41:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美团单车宣布涨价】美团单车表示，由于硬件和运维成本的增加，2022年8月10日23时起 ，美团单车骑行畅骑卡无折扣价将进行如下调整：7天卡无折扣价调整为15元；30天卡无折扣价调整为35元；90天卡无折扣价调整为90元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5072594.d.html</link>
            <guid>2764386</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 01:38:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[秘鲁总统Castillo拒绝总理辞职。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6986517.d.html</link>
            <guid>2764385</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 01:37:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美监管部门对导致2名摩托车手死亡的特斯拉车祸展开调查】据央视新闻，美媒8月5日的报道，美国国家公路交通安全管理局7月份对导致2名摩托车手死亡的特斯拉车祸展开了调查。该机构怀疑，造成车祸的主要原因或因特斯拉的自动驾驶出现故障，在高速上自动驾驶的特斯拉无法识别摩托车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5072351.d.html</link>
            <guid>2764384</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 01:35:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【可转债受青睐，商业银行纷纷补充资本】常熟银行日前公告，该行发行可转债的申请已获证监会核准，核准发行规模为60亿元。数据显示，目前还有民生银行、长沙银行、齐鲁银行等其他5家银行披露了可转债发行预案。今年以来，成都银行、重庆银行先后完成可转债发行。市场上银行可转债存续规模超过2800亿元。业内人士分析，可转债转股后可补充银行核心一级资本，颇受商业银行青睐。当前，商业银行正通过多种方式增强资本实力，以满足监管要求，夯实发展基础，支持实体经济。（中证网）]]></title>
            <guid>2764383</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 01:33:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球制造业PMI连续下降 全球经济下行压力加大】据央视新闻，中国物流与采购联合会今天（6日）公布的7月份全球制造业采购经理指数为51.2%，较上月下降1.1个百分点，连续2个月环比下降，为2020年7月以来的新低。分区域看，7月份，亚洲、欧洲、美洲和非洲制造业采购经理指数较上月均有不同程度下降，且均创出阶段性低点。综合指数变化，全球制造业采购经理指数连续2个月环比下降，显示全球制造业增速持续放缓，全球经济复苏动力进一步趋弱，下行压力加大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5071858.d.html</link>
            <guid>2764382</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 01:31:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台8月6日06时继续发布高温黄色预警】中央气象台预计8月6日白天，北京、河北中南部、陕西大部、河南、山东、江苏、安徽、上海、湖北、湖南大部、江西大部、浙江、福建大部、四川盆地、重庆以及内蒙古西部、宁夏中北部、新疆吐鲁番和南疆盆地东部等地有35～39℃的高温天气，其中，重庆北部、新疆吐鲁番等地局地可达40℃以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5071796.d.html</link>
            <guid>2764381</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 01:30:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【浙江东阳市离东须凭“健康码绿码+48小时内核酸阴性证明”通行】浙江东阳市发布疫情防控临时管控通告，东阳市外人员非必要不来东返东，减少跨县市人员流动。市域内人员确需离东的，须凭“健康码绿码+48小时内核酸检测阴性证明”通行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6985469.d.html</link>
            <guid>2764380</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 01:28:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【场外期权交易商首次缩水】 8月5日晚间，中国证券业协会发布最新场外期权交易商名单，合计44家券商上榜，包含8家一级交易商、36家二级交易商。近年来，场外期权交易商不断扩容。自2018年以来，中证协合计公布15批场外期权交易商名单，均是新增券商加入。而随着本次名单出炉，场外期权交易商名单首次出现收缩。东北证券和信达证券被剔出了二级交易商的行列，二级交易商数量由此前的38家缩水到36家；华安证券、华西证券、山西证券、天风证券、西南证券5家券商状态由“正常”变为“已进入过渡期”。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6985214.d.html</link>
            <guid>2764379</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 01:25:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本外务大臣谋求与文莱在LNG等能源领域合作 称欢迎文莱海军舰艇首次停靠日本港口】共同社8月6日报道，日本外务大臣林芳正5日在访问地柬埔寨与文莱外交事务主管部长艾瑞万举行会谈。鉴于能源价格高涨，谋求在稳定供应液化天然气（LNG）等能源领域开展合作。据外务省介绍，日本LNG进口量的约5%来自文莱。双方在会谈中就实施讨论能源和安全领域合作的外交高层磋商达成一致。林芳正对文莱海军舰艇将在日本今年举办国际阅舰式之际首次停靠日本港口表示欢迎。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6984967.d.html</link>
            <guid>2764378</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 01:22:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据知情人士透露，秘鲁财政部长预计将在内阁改组中离任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6984626.d.html</link>
            <guid>2764377</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 01:20:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【浙江义乌新增45例新冠病毒阳性感染者】8月5日21时至8月6日9时，浙江义乌市新增45例初筛阳性人员，经复核为阳性。现正对密切接触者、次密切接触者进行紧急排查，落实相关场所管控及环境消毒等防疫措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6983684.d.html</link>
            <guid>2764376</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 01:12:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明日20时29分将迎来立秋节气】北京时间明天（8月7日）20时29分将迎来立秋节气。立秋是二十四节气中第十三个节气，也是秋季第一个节气，民间有应时序、送暑气、迎秋气的民俗活动，如“贴秋膘”“咬秋”“晒秋”等习俗。立秋意味着降水、湿度等将会迎来一年中的转折点，但不代表酷热天气就此结束。]]></title>
            <guid>2764375</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 01:08:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫健委：昨日新增本土确诊病例310例，新增本土无症状感染者275例】8月5日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例361例。其中境外输入病例51例（福建11例，广东11例，上海8例，云南6例，北京5例，四川4例，天津1例，辽宁1例，黑龙江1例，江苏1例，山东1例，湖南1例），含4例由无症状感染者转为确诊病例（天津1例，湖南1例，广东1例，四川1例）；本土病例310例（海南262例，内蒙古22例，广东11例，浙江7例，广西4例，重庆3例，四川1例），含17例由无症状感染者转为确诊病例（浙江7例，海南7例，重庆2例，广西1例）。无新增死亡病例。无新增疑似病例。 31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增无症状感染者343例，其中境外输入68例，本土275例（浙江95例，海南46例，新疆42例，河南28例，广西27例，河北8例，山东7例，兵团6例，内蒙古4例，吉林2例，安徽2例，广东2例，重庆2例，甘肃2例，天津1例，贵州1例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6982650.d.html</link>
            <guid>2764374</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 01:03:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜外务省谴责日本排放核污染水】朝鲜外务省官网5日刊登文章，谴责日本排放核污染水入海。文章称，近期日本不顾国内外的强烈反对，正式批准了东京电力公司要将福岛核电站的放射性污染水向太平洋排放的计划。太平洋这人类共同财富正面临将被污染的严重危机。专家警告称，若在洋流较快的福岛沿岸地区排放125万吨核污染水，将在50多天内就扩散至对面的水域，进而会破坏全球海洋环境和环太平洋国家居民的健康。尽管如此，日本当局一意孤行批准该计划，这赤裸裸地暴露了日本为一己之私毫不犹豫地践踏国际社会利益的固有面目。如果日本执意要把核污染水排放到太平洋，就难免在国际社会被孤立，并将长久地付出昂贵的代价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5068205.d.html</link>
            <guid>2764373</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:56:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马来西亚新增3927例新冠肺炎确诊病例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6981697.d.html</link>
            <guid>2764372</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:52:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【广东昨日新增本土确诊病例11例 本土无症状感染者2例】8月5日0-24时，广东全省新增本土确诊病例11例（湛江8例，茂名3例）；新增本土无症状感染者2例（东莞1例，湛江1例）。全省新增境外输入确诊病例10例（广州3例，深圳5例，惠州1例，中山1例）；新增境外输入无症状感染者7例（广州4例，东莞2例，江门1例）；另有1例境外输入无症状感染者转确诊病例（佛山1例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6981153.d.html</link>
            <guid>2764371</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:47:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会副主席方星海：维护和发展好海外市场上市渠道，保持国内IPO规模稳步增长】近日，中基协第三届理事会下设私募基金委员会成立暨第一次工作会议召开。证监会党委委员、副主席方星海出席会议并表示，证监会将维护和发展好海外市场上市渠道，保持国内IPO规模稳步增长，持续推出有利于行业稳定健康发展的政策。方星海表示，自主创新是我国实现高质量发展的关键。党的十八大以来，私募基金行业由小变大、由弱变强，已经成为多层次资本市场的重要组成部分，在支持科技创新、提升直接融资比重和服务实体经济发展等方面作出了重要贡献，私募基金行业的发展与进步值得充分肯定。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6981092.d.html</link>
            <guid>2764370</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:46:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【河南省昨日新增本土无症状感染者28例】8月5日0—24时，河南省新增本土无症状感染者28例（商丘市民权县14例、宁陵县14例），无新增本土确诊病例和疑似病例。新增境外输入无症状感染者2例，无新增境外输入确诊病例和疑似病例。1例本土确诊病例治愈出院（驻马店市1例），12例无症状感染者解除医学观察，其中本土11例（驻马店市6例，开封市2例，安阳市、平顶山市、周口市各1例），境外输入1例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6980844.d.html</link>
            <guid>2764369</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:43:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【石家庄警方通报持刀伤人案详情：嫌犯刑满释放后报复监狱管教人员】石家庄警方通报持刀伤人致2死1伤案详情：嫌犯刑满释放后报复监狱管教人员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6980826.d.html</link>
            <guid>2764368</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:43:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【重庆市昨日新增本土确诊病例3例 本土无症状感染者2例】8月5日0到24时，重庆市新增本土确诊病例3例，其中，合川区1例（无症状感染者转为确诊病例）、沙坪坝区2例（无症状感染者转为确诊病例1例、新增1例），均在隔离管控人员中发现；新增本土无症状感染者2例（合川区，1例在隔离管控人员中发现、1例在重点人员核酸检测中发现）；治愈出院本土确诊病例1例（江津区）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6980634.d.html</link>
            <guid>2764367</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:41:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列军方空袭加沙 已致多人死伤】根据巴勒斯坦加沙地带卫生部门的最新消息，以色列军方2022年8月5日对加沙的袭击已造成10人死亡、55人受伤。死者中包括1名5岁的儿童。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5066846.d.html</link>
            <guid>2764366</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:41:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆大部分地区森林火险等级为高风险至极高风险】 据重庆市气象台8月6日7时预报，8月6日8时至8月7日8时，重庆市中心城区、西部大部地区、西南部大部地区、中部大部地区、东北部部分地区、东南部局部地区森林火险气象等级为四至五级（高火险至极高火险），其余地区森林火险气象等级为二至三级（较低火险至较高火险）。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6980386.d.html</link>
            <guid>2764365</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:39:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【银轮股份：公司在芯片液冷换热方面有独特技术优势且完全自制】银轮股份(002126)在互动平台表示，人形机器人等高度智能化机器装备，需要搭载高算力计算机系统，算力越高，芯片发热量越大，液冷换热系当前最有效方式，公司在芯片液冷换热方面有独特技术优势且完全自制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5066632.d.html</link>
            <guid>2764364</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:38:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【猴痘疫情已传播至美国49个州】根据美国疾病控制和预防中心的数据，截至当地时间8月5日，猴痘疫情已传播至美国49个州。美国疾病控制和预防中心已在全美记录了7510例猴痘病例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6980041.d.html</link>
            <guid>2764363</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:35:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强对流预警 北京等10省区市部分地区将有8至10级雷暴大风或冰雹】中央气象台8月6日06时继续发布强对流天气蓝色预警：预计8月6日08时至7日08时，内蒙古河套地区和东南部、吉林中西部、辽宁北部、山西北部、河北中部、北京东南部、山东北部、上海、浙江中部、福建东南部等地的部分地区将有8~10级雷暴大风或冰雹天气；内蒙古河套地区和东南部、黑龙江西南部、吉林西部、辽宁北部、陕西北部、山西北部、河北、北京、天津、山东北部和东部、江苏南部、上海、浙江、福建东南部、贵州西北部和中部、云南、广西南部、广东中部和西南部、海南岛等地的部分地区将有短时强降水天气，小时雨量30~50毫米，局地可达80毫米以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5066239.d.html</link>
            <guid>2764362</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:33:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国新增110666例新冠肺炎确诊病例，新增45例新冠肺炎死亡病例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6979765.d.html</link>
            <guid>2764361</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:32:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长沙拟规定生三孩及以上每孩补贴1万】经济负担重、婴幼儿无人照料、女性难以平衡工作与家庭……全面两孩、三孩政策相继实施后，相当比例的家庭想生不敢生。对此，长沙市委、市政府日前印发《关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的工作方案》(以下简称《工作方案》)。方案提出将发放一次性生育补贴。夫妻双方共同依法生育三个及以上子女的本地户籍家庭，三孩及以上每孩可享受一次性育儿补贴1万元。据测算，每年需投入约2000万元。（长沙晚报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5066128.d.html</link>
            <guid>2764360</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:32:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西新增本土确诊病例4例 本土无症状感染者27例】广西卫健委通报：8月5日0-24时，广西新增本土确诊病例4例（崇左市3例，其中宁明县1例，大新县1例，凭祥市1例；北海市海城区1例），含3例无症状感染者转确诊病例（均在崇左市，其中宁明县1例，大新县1例，凭祥市1例）；本土无症状感染者27例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5066037.d.html</link>
            <guid>2764359</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:31:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上海发布高温黄色预警 部分地区最高气温将超35℃】上海中心气象台8月6日7时55分发布高温黄色预警信号：受副热带高压影响，预计全市大部地区今天的最高气温将超过35℃，请做好防暑降温工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6979414.d.html</link>
            <guid>2764357</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:29:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列国防部长本尼·甘茨与美国国防部长劳埃德·奥斯汀讨论了以色列军队5日在加沙地带展开的行动，并表示以色列国防军将继续行动，“直至实现自己的目标”。]]></title>
            <guid>2764356</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:25:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆昨日新增无症状感染者42例】据新疆卫健委通报，8月5日0-24时，新疆维吾尔自治区无新增报告确诊病例；新增无症状感染者42例，其中，伊犁州伊宁市35例、伊宁县3例，塔城地区沙湾市1例，哈密市伊州区1例，喀什地区泽普县2例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5065591.d.html</link>
            <guid>2764355</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:25:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报道：岸田决定10日改组内阁，计划撤换防相岸信夫】 日本《读卖新闻》6日报道，首相岸田文雄已决定将于8月10日改组内阁，并计划在届时撤换防卫大臣岸信夫。多家日媒报道称，岸田原计划于9月改组内阁，不过，日本前首相安倍晋三7月8日中枪身亡后日本舆论关注自民党与韩国“统一教”之间的关系，以至于造成岸田内阁民调支持率下降，在这种情况下，岸田提前改组内阁。朝日电视台称，有政府高官透露，岸田此举是为了“尽早就上述问题采取措施”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6978887.d.html</link>
            <guid>2764354</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:21:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【稳增长扩投资 地方水利项目建设提速】记者注意到，近日，多地密集披露最新水利投资“成绩单”，投资数额大、新建项目占比高、项目建设进度快等成为普遍特点。根据地方水利厅数据，上半年，福建省完成水利投资230.79亿元，超序时进度5.21个百分点；新开工113个重大水利项目，占年度计划81.3%，同比增长113%。上半年，浙江省水利项目完成投资332.9亿元，再创新高。上半年，四川省落实水利投资387亿元，较去年同期增加157亿元，增幅68%。重大水利工程吸纳投资大、产业链条长、创造就业机会多。据测算，重大水利工程每投资1000亿元，可以带动GDP增长0.15个百分点，新增就业岗位49万个，为促进经济稳定增长发挥重要作用。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6978120.d.html</link>
            <guid>2764353</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:14:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上半年收入超预期增长，奢侈品巨头迎来强势复苏】在刚刚过去的7月末，法国奢侈品巨头LVMH集团、开云集团、爱马仕集团先后发布上半年财务数据。得益于旅游业的复苏以及疫情逐步好转，还有欧美等主要市场消费力的强势恢复，各大奢侈品的销售整体获得了超出预期的增长。 在中国市场，尽管在第二季度增速放缓，但爱马仕似乎比其他竞争对手更快地重新站稳了脚跟，在6月份已迎来强势反弹，尤其在上海和北京，而且该趋势也一直延续到了7月。 此外，尽管奢侈品牌历来对经营二手业务持谨慎态度，但随着近年来更加年轻、有环保意识的消费者对二手奢侈品的兴趣日益浓厚，而且有数据显示二手奢侈品业务的规模将在2025年将超过600亿美元，不少品牌重新考虑是否落子“二手市场”这步棋。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6978037.d.html</link>
            <guid>2764352</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:13:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【物流保通保畅：全国邮政快递投递量环比增长1.4%】国务院物流保通保畅工作领导小组办公室监测汇总数据显示，8月5日， 国家铁路货运继续保持高位运行，运输货物1025.5万吨，环比下降0.35%；全国高速公路货车通行731.70万辆，环比增长0.51%；监测港口完成货物吞吐量3130.5万吨，环比下降9.6%，完成集装箱吞吐量68.5万TEU，环比下降13.9%；民航保障货运航班722班（其中国际货运航班511班，国内货运航班211班），环比下降1.0%；邮政快递揽收量约2.97亿件，环比下降0.3%；投递量约2.99亿件，环比增长1.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6977989.d.html</link>
            <guid>2764351</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:12:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中国第五代大型LNG船开工建造】8月5日，由中国船舶集团有限公司旗下沪东中华造船（集团）有限公司（简称“沪东中华”）承建的“中国海油中长期FOB资源配套液化天然气（LNG）运输船项目”首制船在长兴造船基地点火开工。这标志着由我国自主研发设计、代表当今世界大型LNG运输船领域最高技术水平的中国第五代“长恒”系列17.4万立方米LNG运输船正式开始实船建造。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6977577.d.html</link>
            <guid>2764350</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:09:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【钢厂吨钢利润有所改善】据中证报，中钢协8月4日公布的数据显示，重点统计钢企7月下旬粗钢日产量较中旬下降7.25%，7月全国粗钢日产量环比下降9.89%。在产量下降及颇具韧性的需求下，近期钢材价格有所回升。业内人士表示，随着原材料端价格下降，钢厂成本降低，亏损情况已大为改善。整体上看，下半年钢铁需求将呈现逐渐恢复的态势。找钢网行业大数据研究院高级研究员贺少岭告诉记者，随着原材料成本下降及钢材价格上涨，部分品种钢材吨钢毛利出现回升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6977555.d.html</link>
            <guid>2764349</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:09:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【河北昨日新增无症状感染者8例】据河北卫健委通报，8月5日0—24时，河北省无新增新型冠状病毒肺炎确诊病例；新增无症状感染者8例（石家庄市）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5063984.d.html</link>
            <guid>2764348</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:09:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【种业迎来快速发展期 龙头企业将更为受益】8月4日晚，农业农村部公布国家农作物种业阵型企业名单，加快打造种业振兴骨干力量。今年中央一号文件提出，大力推进种源等农业关键核心技术攻关，全面实施种业振兴行动方案等。随着种业行业景气度不断提高，上市公司纷纷加码布局。业内人士表示，今年下半年我国种业有望进入全新阶段，龙头企业的研发优势将逐步在市占率上得到体现。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6977333.d.html</link>
            <guid>2764347</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:07:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【1783家公司披露半年度业绩预告 新能源产业链业绩亮眼】Wind数据显示，截至8月5日19时，有1783家上市公司披露半年度业绩预告，752家预喜，预喜比例为42.18%。光伏、新能源汽车产业链上市公司业绩表现亮眼。191家上市公司披露2022年半年报，113家上市公司实现净利润同比增长，占比达到59.16%。其中，10家公司披露半年度分红预案，3家公司每10股现金分红金额超过10元。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6977301.d.html</link>
            <guid>2764346</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:07:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【EDA公司接连上市 卖方机构研报重点覆盖】近期，两只创业板次新股的走势引发热议。华大九天7月29日首发上市，上市以来6个交易日累计涨幅达到82%；广立微8月5日登陆创业板，收盘较发行价大涨近156%。除了股价大涨之外，“EDA业务”是这两家公司的又一个共同点。随着上述两家公司陆续上市，卖方机构纷纷着手对EDA领域进行重点覆盖。7月以来，已有国泰君安、华西证券等多家券商发布有关EDA行业的专题报告。此外，针对华大九天、广立微、概伦电子等相关公司的个股研报更是不计其数。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6977286.d.html</link>
            <guid>2764345</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:07:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家城投公司评级获上调】近期，多家城投公司的评级被上调。业内人士表示，评级上调的主要原因有区域财政实力增长、公司地位突出及地方政府支持力度加大等。评级上调是城投公司信用逐步修复的信号，也间接鼓励弱资质城投主体进一步加大改革力度。城投公司要从明确公司定位、加大收并购力度和财务管理等方面提升城投公司的运营效率和能力，从而减轻债务负担。（上海证券报）]]></title>
            <guid>2764344</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:07:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【安徽昨日新增本土无症状感染者2例 在亳州市涡阳县】据安徽卫健委通报，8月5日0-24时，安徽省报告无新增确诊病例，新增本土无症状感染者2例（亳州市涡阳县，均系省外返皖人员）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6977138.d.html</link>
            <guid>2764343</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:06:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西崇左市全面实现社会面清零，已进入攻坚扫尾阶段】据央视新闻，8月6日，广西崇左市疫情处置联合指挥部发布通告，截至8月5日，崇左市疫情已全面实现社会面清零目标。当前，崇左市疫情防控工作已进入攻坚扫尾阶段，但防控形势依然严峻复杂。崇左市将按照党中央关于“疫情要防住、经济要稳住、发展要安全”的明确要求，坚持严管与有序恢复同时推进，坚持分区分级管控，坚持“做严一线、做实二线、做强全线”，持续巩固疫情防控成果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5063250.d.html</link>
            <guid>2764342</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:00:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、王毅举行中外记者会，全面阐述中方在台湾问题上的立场；2、多国政党政要和社会组织负责人明确反对佩洛西窜访中国台湾地区；3、外交部宣布针对佩洛西窜台反制措施；4、外交部发言人——当前台海局势紧张的前因后果一清二楚，是非曲直一目了然；5、外交部发言人——宣布中方对美国国会众议长佩洛西实施制裁；6、香港特区政府：支持和配合中央针对佩洛西窜台采取反制措施；7、东部战区继续在台岛周边海空域开展实战化联合演训；8、联大主席：在台湾问题上，联大遵守第2758号决议；9、联合国日内瓦办事处：承认一个中国原则；10、民意不可违 玩火必自焚（钟声）；11、促销优供举措接连推出，回收处理体系不断健全，绿色智能家电正走俏（经济新方位）；12、湖南高质量发展闯新路（中国这十年·系列主题新闻发布）；13、财政部发文，加强国有金融企业财务管理；14、上半年全国门诊费用跨省直接结算超1100万人次，涉及医疗费用26.92亿元；15、全国矿山安全形势总体稳定，今年以来增加煤炭先进产能1.8亿吨/年；16、杭州市萧山区加强乡村与民营企业合作，发展集体经济，带动村民增收。]]></title>
            <guid>2764341</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 23:58:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有：1、北京大学加快中国特色世界一流大学建设步伐——扎根中国大地 坚持立德树人；2、团结才能胜利，奋斗才会成功——论学习贯彻习近平总书记在省部级专题研讨班上重要讲话；3、雅万高铁高速动车组、综合检测列车成功下线；4、截至6月末银行业金融机构民营企业贷款余额同比增长11.4%（新数据 新看点）；5、上半年经常账户顺差1691亿美元，继续处于合理均衡区间；6、我国成功发射可重复使用试验航天器。]]></title>
            <guid>2764340</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 23:58:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京8月5日无新增本土确诊病例和本土无症状感染者】8月5日0时至24时，北京无新增本土确诊病例、疑似病例和无症状感染者；新增5例境外输入确诊病例和1例无症状感染者，无新增疑似病例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5062752.d.html</link>
            <guid>2764339</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 23:53:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海昨日无新增本土确诊病例和本土无症状感染者】上海市卫健委今早（8月6日）通报：2022年8月5日0—24时，无新增本土新冠肺炎确诊病例和无症状感染者。新增境外输入性新冠肺炎确诊病例8例和无症状感染者11例，均在闭环管控中发现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5062289.d.html</link>
            <guid>2764338</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 23:46:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【内蒙古乌海市发现1例核酸检测阳性人员】内蒙古乌海市海勃湾区新冠肺炎疫情防控指挥部通报，2022年8月5日，对愿检尽检人员进行核酸检测时，发现1例核酸检测结果呈阳性人员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5061977.d.html</link>
            <guid>2764337</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 23:40:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【驻美使馆发言人：秦刚大使严正驳回美方对中方系列军事反制行动的无理指责】问：8月5日，白宫国安会发言人称，白宫国安会负责人于8月4日召见中国驻美大使秦刚，对中方在台海地区开展军事演训活动予以谴责。请问中方有何回应？ 答：8月4日，秦刚大使在会见美白宫国安会官员时，严正驳回美方对中方系列军事反制行动的无理指责。 秦大使指出，美方不顾中方事先多次严正警告，执意安排众议长佩洛西访台，严重破坏台海和平稳定和中美关系，前因后果一清二楚，是非曲直一目了然。当前局面责任完全在美方，包括东盟等地区国家在内的160多个国家和国际组织纷纷批评佩洛西访台，重申坚持一个中国原则。美方诬称中方升级紧张局势，这完全是强词夺理、倒打一耙。事实证明，美方才是台海和地区和平稳定的麻烦制造者。 秦大使强调，中国军队在台湾岛附近海域开展系列军事反制行动，是震慑“台独”分裂势力，维护国家主权和领土完整的必要和正当举措，且有言在先。中方言必信，行必果。 秦大使说，美方应切实恪守坚持一个中国政策，不支持“台独”的承诺，立即采取措施纠正错误，消除佩洛西访台恶劣影响，而不是采取升级行动，进一步加剧台海局势和中美关系紧张。（中国驻美国使馆网站）]]></title>
            <guid>2764336</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 23:40:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【铝箔量价齐升 钠电池打开行业新空间】据上证报，“今年公司电池铝箔订单量稳步增长，产品供不应求。7月，客户临时加单情况较多，总订单量达到11000多吨。由于产线来不及调整，截至7月底电池铝箔合计发货量为9500吨，未完成的只能顺延到下个月。”近日，鼎胜新材董秘陈魏新对上海证券报记者表示，8月以来，电池铝箔的客户订单量进一步增长，已达13000吨。陈魏新表示，目前电池铝箔市场已由一季度的紧平衡状态转变为紧缺状态。多家机构认为，电池铝箔供不应求，将持续推动加工费上涨。未来，各大龙头企业产能和出货量将进一步增加，规模效应将带来行业盈利水平提升。即将投入商用的钠离子电池将为电池铝箔带来新的需求增长点。机构预计，全球电池铝箔需求量在2025年达到74万吨，年复合增速为37%。]]></title>
            <guid>2764335</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 23:37:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼今年第二季度经济增长5.44%】据央视新闻消息，印度尼西亚中央统计局8月5日公布的数据显示，受出口强劲和国内消费稳健推动，印尼今年第二季度国内生产总值（GDP）同比增长5.44%，高于市场预期和第一季度增速。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6974596.d.html</link>
            <guid>2764334</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 23:27:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：消费者换机意愿下降，中国智能手机出货量将跌至10年来最低】中国信息通信研究院发布的数据显示，今年上半年，中国的智能手机出货量同比减少21.7%，降至1.34亿部。“预计今年全年的出货量将明显低于3亿部，创下2012年以来的最差表现。”咨询公司科纳仕在一份报告中表示。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5060993.d.html</link>
            <guid>2764333</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 23:24:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2022年世界大健康博览会在武汉开幕，现场签约超过440亿元】据新华社，2022年世界大健康博览会5日在武汉国际博览中心开幕，24个项目现场签约，总金额443.75亿元。近千家参展商线上线下同步参展，带来大健康领域最新产品、技术和成果；国内外专家共聚一堂，展望大健康产业发展，并建言献策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6974202.d.html</link>
            <guid>2764332</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 23:20:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃尔多安时隔17天再次与普京会面，土媒：体现了两国密切关系】 仅时隔17天，土耳其总统埃尔多安与俄罗斯总统普京8月5日又见面了。此次，埃尔多安到访索契与普京的会晤，主要是讨论地区热点问题与双边关系发展。土耳其媒体称，两国领导人上个月曾一同参加德黑兰三方会谈，再次会晤体现了两国的密切关系。俄乌冲突发生5个多月来，西方持续对俄罗斯进行制裁、孤立。而土耳其作为北约成员国，其领导人访俄尤其显得不同寻常。俄新社5日称，埃尔多安在此次会谈上表示将讨论能源合作、黑海粮食出口、旅游业和地区问题。另据俄罗斯卫星通讯社5日报道，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫表示不排除普京与埃尔多安讨论土耳其加入金砖国家的可能。佩斯科夫表示：“无法排除金砖国家问题，但目前没有任何特别计划。”（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5060581.d.html</link>
            <guid>2764331</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 23:17:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美国白宫附近雷击事件已致3死1伤】当地时间8月5日，美国警方向CBS新闻证实，在白宫附近雷击事件已致3人死亡，另有1人因有生命危险而继续住院治疗。 美东时间4日晚7时左右，一场强烈的雷暴袭击了华盛顿地区。事发地拉斐特广场北邻白宫、艾森豪威尔行政办公大楼和美国财政部。 气象专家瓦加斯基（Chris Vagasky）告诉《华盛顿邮报》，当天下午6时49分，“白宫附近形成6道闪电，击中了地面上的同一点”。他说，这意味着在半秒钟内，有六股电涌击中地面上的同一点。 在美国，平均每年有20人死于雷击，还有更多人受伤。在华盛顿地区的风暴中，附近的里根国家机场记录的风速达到58英里每小时，还有报道称树木和电线被吹倒。（央视新闻客户端）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6973504.d.html</link>
            <guid>2764330</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 23:11:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南无新增本土确诊病例】8月5日0-24时，云南全省新增6例确诊病例，均为境外输入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6973110.d.html</link>
            <guid>2764329</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 23:05:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东昨日新增本土无症状感染者7例】2022年8月5日0时至24时，山东省报告无新增本土确诊病例。新增本土无症状感染者7例，均在菏泽，均系集中隔离点检出。新增境外输入确诊病例1例，在青岛，为韩国输入。新增境外输入无症状感染者3例，均在青岛，为韩国输入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6973064.d.html</link>
            <guid>2764328</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 23:05:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佩洛西窜访台湾六宗罪】日前，美国国会众议长佩洛西不顾中方强烈反对和严正交涉，窜访中国台湾地区，严重违反一个中国原则和中美三个联合公报规定，严重冲击中美关系政治基础，严重侵犯中国主权和领土完整，严重破坏台海和平稳定。佩洛西此行犯下背信弃义、践踏法治、破坏和平、干涉内政、政治操弄、以权谋私六宗罪，必将受到历史公正的审判和清算。（新华社）]]></title>
            <guid>2764327</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 23:04:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波兰国营石油公司：今年波兰天然气平均价格较去年将上涨两倍】波兰国营石油公司8月5日发布消息称，由于天然气供应短缺，波兰天然气市场形势已出现恶化。波兰国营石油公司预测，今年波兰市场上的天然气平均价格将要比去年的价格高出近2倍，而电价会上涨1.6倍。今年4月底，由于波兰拒绝以俄罗斯卢布进行天然气贸易结算，俄罗斯天然气工业股份公司停止向波兰供应天然气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5059088.d.html</link>
            <guid>2764326</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 22:57:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克巴格达气温飙升至50摄氏度以上】当地时间8月5日，伊拉克首都巴格达的气温飙升至50摄氏度以上，随着气温上升，巴格达和伊拉克其他十个省宣布强制放假四天。据报道，高温天气可能还会持续一段时间，当地居民正想尽一切办法防暑降温。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6972480.d.html</link>
            <guid>2764325</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 22:56:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄总统新闻秘书：拓展粮食外运协议须解除对俄金属业制裁】当地时间8月5日，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫表示，若想落实乌克兰方面提出的将粮食外运协议拓展至金属产业领域的建议，必须解除对俄金属公司的制裁。佩斯科夫说，目前俄方尚未形成针对这一建议的官方立场。此前，乌克兰经济部副部长在接受采访时曾表示，铁矿石等金属原料应与粮食一道被纳入出口协议中，以进一步保证黑海物资运输的安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6972239.d.html</link>
            <guid>2764324</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 22:53:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【可转债受青睐，商业银行纷纷补充资本】常熟银行日前公告，该行发行可转债的申请已获证监会核准，核准发行规模为60亿元。数据显示，目前还有民生银行、长沙银行、齐鲁银行等其他5家银行披露了可转债发行预案。今年以来，成都银行、重庆银行先后完成可转债发行。市场上银行可转债存续规模超过2800亿元。业内人士分析，可转债转股后可补充银行核心一级资本，颇受商业银行青睐。当前，商业银行正通过多种方式增强资本实力，以满足监管要求，夯实发展基础，支持实体经济。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6972163.d.html</link>
            <guid>2764323</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 22:52:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国能源部宣布拨款3200万美元 用于减少甲烷排放】美国能源部8月5日发布公告，宣布拨款3200万美元的资金，用于研发新的监测、测量和缓解技术，以帮助检测、量化和减少石油和天然气生产过程中的甲烷排放。美国能源部还宣布，曾任能源效率和可再生能源办公室劳动力高级顾问的贝托尼·琼斯（Betony Jones）将担任能源工作办公室主任，负责能源部的项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6971919.d.html</link>
            <guid>2764322</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 22:46:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【非洲累计报告1199.96万例新冠肺炎确诊病例】非洲疾控中心数据显示，截至当地时间8月5日，非洲地区累计报告新冠肺炎确诊病例11999610例，累计死亡255153例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6971876.d.html</link>
            <guid>2764321</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 22:45:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【170份中报逾六成业绩同比增长，三类上市公司综合盈利同比翻番】在已披露2022年中报业绩的170家上市公司中，有107家公司今年上半年归母净利润实现同比增长，占比逾六成。其中，宇晶股份、京泉华、盛新锂能、永安林业等28家公司今年上半年归母净利润均实现同比翻番，业绩表现出色。从申万一级行业分类来看，在已披露中报业绩的170家上市公司中，分属家用电器、电力设备、有色金属等三大行业的上市公司综合净利润同比增幅排名居前，合计实现归母净利润分别为5.86亿元、136.43亿元和65.23亿元，同比增幅分别为1841.19%、214.49%、109.45%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5058154.d.html</link>
            <guid>2764320</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 22:39:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒：尹锡悦政府首派高官访华，韩外长9日将在青岛与王毅举行会谈】在中韩建交30周年之际，韩联社5日援引韩国外交部的消息称，外交部长官朴振将于本月8日至10日应中国国务委员兼外长王毅之邀访华。中国外交部发言人华春莹5日确认这一消息。据韩媒报道，朴振将于9日在青岛与王毅举行会谈，讨论韩中关系以及半岛、地区和国际热点问题等彼此关切。（环球网）]]></title>
            <guid>2764319</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 22:34:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港特区政府：支持和配合中央针对佩洛西窜台采取反制措施】外交部8月5日宣布针对美国国会众议长佩洛西窜访中国台湾地区采取反制措施，香港特别行政区政府发言人重申，支持和配合中央采取的一切必要措施。香港特区政府发言人表示，特区政府对任何外部势力干预中国内部事务坚决反对，全力支持和配合中央采取的一切必要措施，坚决捍卫国家主权和领土完整。特区政府会密切留意事态发展，并和中央政府相关单位保持联系。（央视）]]></title>
            <guid>2764318</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 22:32:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【猴痘成美公共卫生紧急事件，英媒：意味着美政府将投入更多资金技术】路透社报道称，美国卫生与公共服务部4日宣布猴痘疫情为该国公共卫生紧急事件，此举意味着美国政府将投入更多资金和技术来对抗这一传染病。据美国疾病控制和预防中心的最新数据，本次猴痘疫情暴发以来，全球已累计报告猴痘病例约2.68万例，美国已报告超过7100例，是目前全球确诊猴痘病例最多的国家。其中，纽约州、加利福尼亚州和伊利诺伊州此前已分别宣布进入猴痘疫情紧急状态。（环球网）]]></title>
            <guid>2764317</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 22:25:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄油气新规让日本紧张 日政府要求日企积极考虑参与“萨哈林-2”项目】“日本政府要求三井集团和三菱集团积极考虑参与‘萨哈林-2’项目。”日本经济产业大臣萩生田光一5日在新闻发布会上表达了上述态度。在他做出此番言论的同一天，俄罗斯方面却出台更为严格的法令，以更好地控制萨哈林项目。“萨哈林-2”每年生产1000万吨液化天然气，其中6成出口日本。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6970778.d.html</link>
            <guid>2764316</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 22:24:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8月5日16-24时，吉林市新增本土无症状感染者1例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6970523.d.html</link>
            <guid>2764315</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 22:19:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国新增确诊135856例 累计超9207万例】当地时间8月5日，根据美国约翰斯·霍普金斯大学（JHU）数据，截至美东时间当天17时20分（北京时间8月6日凌晨5时20分），美国新冠肺炎确诊病例累计达92077188例，累计死亡1033421例。两项数据与24小时前相比，新增确诊135856例，新增死亡718例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5057112.d.html</link>
            <guid>2764314</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 22:18:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上证报：代销基金引纠纷 签署合约须谨慎】上证报文章指出，投资者在购买基金产品时，特别是私募基金产品，因为涉及金额大，且多有封闭期，一定要仔细阅读合同内容，明确双方的权利义务，同时做好资金规划，避免急需资金时，无法赎回的尴尬。代销机构推介基金产品时，一定要对产品有较为深刻的理解，同时站在投资者角度思考问题，将投资者最关心、最容易产生纠纷的地方，重点强调，反复提醒，如此方能避免误会，减少纠纷的产生。除了代销机构的推荐以外，目前市场上还有一些第三方研究机构对私募产品通过定量与定性两方面进行研究，并划分等级。投资者可以综合参考代销机构和第三方机构的意见，作出更合理的选择。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6970094.d.html</link>
            <guid>2764313</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 22:13:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【85%国家级专精特新企业未上市 北交所后备军力量充足】从昔日埋头苦坐冷板凳，到如今成为有“北交所后备军”之称的关注热点，专精特新无疑是当今社会经济发展中备受瞩目的力量。在近日举行的2022年“中关村创新创业季”系列重点活动之一、第一届专精特新技术创新大会暨科学家创新创业论坛上，《2022北交所“专精特新”企业投资价值研究报告》发布。报告显示，在国家级“专精特新”企业中，有85%还未上市，北交所中小企业后备力量充足。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5056588.d.html</link>
            <guid>2764312</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 22:09:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新规落地首周：可转债炒作热度降温，日均成交额大幅收缩至991亿元】从可转债新规实施首周5个交易日的交易情况看，可转债市场运行平稳有序，炒作热度降温，日均成交额回落至991亿元，较上周减少12%。此前，可转债市场成交额高企，6月份单日最高成交额达2000亿元。本周，共有3只新上市的可转债标的，其上市首日涨幅在25%至35%，并未出现异常暴涨。中信证券首席经济学家明明表示，可转债市场成交额中枢回落，在一定程度上体现了可转债市场资金炒作情绪的降温。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5056383.d.html</link>
            <guid>2764311</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 22:05:22 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>