<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sat, 19 Mar 2022 09:14:17 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[截至今天15时，常州市无新增本土确诊病例，新增本土无症状感染者37例。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2589486</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 09:12:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3月19日，截至16时，南京市又筛查出7名阳性人员，5人在集中隔离和封控区发现，1人在管控区发现，还有1人在发热门诊发现。到目前为止，南京市本轮疫情共发现阳性人员85例，其中江宁区74例、秦淮区6例、栖霞区5例。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9412209.d.html</link>
            <guid>2589485</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 09:12:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西钦州疫情基因测序结果显示 由境外输入导致的可能性大】总台记者从3月19日召开的广西钦州市疫情防控新闻发布会上获悉，本轮钦州市首例病例基因组序列为奥密克戎变异株，与境外近期流行株同源性高，提示疫情由境外输入导致的可能性大，其他多例病例与首例病例属同一传播链。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6965286.d.html</link>
            <guid>2589484</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 09:10:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰扎波罗热副市长表示，当地郊区有9人在周五死于炮击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9411817.d.html</link>
            <guid>2589483</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 09:09:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[福建莆田一地调整为高风险地区，多地调整为中风险地区。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9411589.d.html</link>
            <guid>2589482</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 09:07:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港21日起实施陆路出境新冠病毒特别检测安排】香港特区政府今日（19日）公布，将于本月21日起实施新冠病毒病特别检测安排，进一步预防本地病例输出和配合内地的抗疫工作。旅客经陆路出入境管制站出境前须接受额外的快速核酸检测，特区政府建议相关旅客为行程预留充足时间。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9411569.d.html</link>
            <guid>2589481</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 09:07:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特外交部否认美国务卿将于近期到访】据沙特阿拉伯官方通讯社18日报道，沙特外交部表示，媒体有关美国国务卿安东尼·布林肯将于近期到访沙特的报道失实。路透社当天以一名没有公开姓名的沙特外交部官员为消息源报道，沙特“期盼在不远的将来欢迎”布林肯到访，不过具体行程尚未确定。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6964385.d.html</link>
            <guid>2589480</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 09:04:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【福建新增本土确诊病例112例】3月19日0至16时，福建省新增本土确诊病例112例（泉州95例，莆田13例, 厦门3例，漳州1例,其中无症状转确诊3例），新增本土无症状感染者72例（泉州68例，福州3例，漳州1例）。自3月11日以来，福建省累计报告本土确诊病例590例（泉州551例，厦门17例，莆田15例，漳州4例，福州1例，三明1例，宁德1例，其中无症状转确诊12例），本土无症状感染者307例（泉州297例，福州5例，漳州3例，莆田1例，龙岩1例）；尚在住院590例（其中危重型0例、重型0例），尚在隔离医学观察307例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6964035.d.html</link>
            <guid>2589479</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 09:01:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两款新冠抗病毒药物供应如何？价格是多少？】北京地坛医院感染性疾病诊疗与研究中心首席专家李兴旺表示，这两个药物从前期临床研究资料结果中可以看到，对所谓的轻型、普通型病人当中可能会变成重症甚至死亡的病人，在发病5天以内使用，他的住院率和病死率明显降低，这正好符合我们的临床需求。对于这两个药物的供应情况以及目前的价格，李兴旺对澎湃新闻表示，各方正在努力协调供应，暂时还不知道药品具体的价格。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9410481.d.html</link>
            <guid>2589478</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:59:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄交通部：因俄空域使用限制 大量航空公司机票价格出现上涨】当地时间19日，俄罗斯交通部发布消息称，由于俄罗斯空域使用的限制，19个国家的航空公司的额外总支出费用每周高达3750万美元，因此大量航空公司的机票价格出现了上涨的情况。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9410181.d.html</link>
            <guid>2589477</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:56:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【普京称乌方千方百计拖延谈判：提出越来越多不切实际的建议】俄罗斯总统普京18日在莫斯科出席活动时发表讲话称，俄对乌特别军事行动所有目标都将实现，普京强调，美国利用乌克兰对俄构成威胁，俄方有必要捍卫自身利益。此外，普京18日与德国总理朔尔茨通电话时表示，乌方千方百计拖延谈判进程，提出越来越多不切实际的建议。尽管如此，俄方仍准备继续秉持相关原则性态度寻找解决问题的方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9410073.d.html</link>
            <guid>2589476</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:55:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【洛阳即日起暂时关闭网吧、KTV等人员聚集密闭场所】据洛阳市文化广电和旅游局消息，鉴于目前疫情防控严峻形势，经洛阳市新冠肺炎疫情防控指挥部办公室同意，为做好洛阳市文旅市场当前疫情防控工作，2022年3月19日起，洛阳市辖区内互联网上网服务营业场所（网吧）、歌舞娱乐场所（KTV）、游艺娱乐场所等人员聚集密闭场所暂时关闭，避免人员聚集造成的疫情传播风险。疫情形势好转后，报经当地疫情防控指挥部同意后有序恢复开放。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9409864.d.html</link>
            <guid>2589475</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:54:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【吴尊友：如果能做到及时全员筛查 3-4轮全员核酸筛查基本能达到社会层面病例清零】在今天下午召开的国务院联防联控机制新闻发布会上，中国疾控中心流行病学首席专家吴尊友表示，目前我国疫情防控工作中的全员核酸检测非常重要，在确定的局部范围内开展全员检测时，一定要在短时间内完成，最好是1-3天完成一轮检测，“一定要快”。吴尊友强调，每一轮检测一定要完成确定的局部范围内全部人群的筛查，不能筛查一部分漏一部分，如果能做到及时全员筛查，一般来说，3-4轮核酸筛查基本能达到社会层面病例清零，千万要注意防止遗漏。如果每一轮都有遗漏的话，可能会出现做了7、8轮或者8-10轮还会发现社会层面有感染者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6962406.d.html</link>
            <guid>2589474</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:48:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  3月19日，在北京市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作第294场新闻发布会上，市药监局副局长、新闻发言人屈浩鹏介绍，3月18日，第一批新冠病毒抗原检测试剂在北京市场售出，市民可在线上平台和线下药店实名登记购买。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6961630.d.html</link>
            <guid>2589473</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:42:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青岛莱西今日对解除隔离人员正式启动“回家行动”】 3月19日，青岛市召开疫情防控新闻发布会，介绍疫情防控最新进展。记者从发布会获悉，今日莱西市对解除隔离人员正式启动“回家行动”，研究制定了隔离点解除隔离人员的接回转运流程方案，正科学有序地做好归家准备工作。目前，已在莱西市运安驾校设置全市统一接驳点，相关镇街分别设置镇级接驳点，配足配齐转运车辆。明确专人做好人员分流，方便群众回家。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9407705.d.html</link>
            <guid>2589472</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:38:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【塔吉克斯坦取消疫情限制措施】塔吉克斯坦宣布取消疫情限制性措施。据介绍，基于塔吉克斯坦境内疫情形势的稳定，根据该国疫情防控指挥部的决定，从15日起已经取消了对境内及入境人士的疫情限制性措施以及公共场所强制性佩戴口罩的规定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6961012.d.html</link>
            <guid>2589471</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:37:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[香港新增16597例新冠病毒个案，包括7528例核酸检测阳性、9069例快速测试阳性呈报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6960982.d.html</link>
            <guid>2589470</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:37:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【北京：进一步梳理管控现有疫情传播链条 高度警惕视野之外疫情风险】北京市召开第294场新冠肺炎疫情防控工作新闻发布会。北京市政府新闻发言人徐和建表示，要抓紧抓好当前疫情处置工作。进一步梳理管控现有疫情传播链条，高度警惕视野之外的疫情风险，紧盯管住新发风险点位和风险人员，确保疫情在可控范围，快速做到社会面清零。细致做好集中医学观察人员、封（管）控区居民的防疫管理和服务，保障急症重症病人就医等需求，体现人文关怀。加强学校等重点场所常态化防控，压实学校主体责任。关心关爱防疫一线工作人员，加强个人防护。公共场所严格执行人人测温、人人扫码、人人戴口罩要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9407354.d.html</link>
            <guid>2589469</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:35:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【青岛莱西封控区、管控区、防范区连续2天阳性感染人员零增长】青岛市召开疫情防控新闻发布会，介绍疫情防控最新进展。记者从发布会上获悉，3月18日0时至24时，莱西新增本土确诊病例4例，新增本土无症状感染者3例。截至3月18日24时，莱西累计本土确诊病例834例、本土无症状感染者937例。目前，莱西市疫情整体情况持续向好。3月18日8时至19日6时，在隔离点新检出阳性感染人员7人，封控区、管控区、防范区，均未检出阳性感染人员。封控区、管控区、防范区，连续2天阳性感染人员零增长，社会传播风险得到有效控制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6960452.d.html</link>
            <guid>2589468</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:34:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“长沙发布”微信公众号消息，长沙市新型冠状病毒肺炎防控指挥部办公室通报，3月19日，芙蓉区新增1例新冠肺炎确诊病例，系从封控区人员中发现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9407012.d.html</link>
            <guid>2589467</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:33:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[媒体消息：英国影子国防部长约翰·希利表示，在俄乌冲突对欧洲安全构成威胁的情况下，工党将支持增加国防开支。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9406996.d.html</link>
            <guid>2589466</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:33:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上海中心市区要高空作业消毒？假的】上海辟谣平台后台3月19日收到多条留言，表示收到一条“温馨提示”：“大家晚上要关紧窗户，阳台有衣服要收进来，半夜中心市区要高空作业消毒，今天晚上第一轮无人机高空喷杀”，希望予以核查。部分读者也表示，其所在的业主群、小区群中，也开始传播这条消息。上海辟谣平台求证发现，这是一条不折不扣的谣言，在两年前就曾传播过，当时也被澄清。近期，上海抗疫进入关键时刻，该谣言又沉渣泛起，市民切勿相信。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6959816.d.html</link>
            <guid>2589465</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:29:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[我国新冠病毒疫苗研发已实现5条技术路线临床试验全覆盖。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9405917.d.html</link>
            <guid>2589464</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:24:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【外交部副部长乐玉成：对俄制裁越来越离谱】外交部副部长乐玉成3月19日在清华大学战略与安全研究中心主办的第四届战略与安全国际论坛发表演讲时表示，不能把全球化“武器化”。 他指出，中方历来反对缺乏国际法依据、没有安理会授权的单边制裁。历史经验一再证明，制裁解决不了问题，反而是“抱薪救火”，只会激化新的矛盾。现在对俄制裁越来越离谱，竟然把全球化当成武器，连体育、文化、艺术和演艺界人士都不放过，猫和树都被制裁，俄公民海外资产被无端剥夺。西方所谓“科学无国界”、“体育非政治化”、私有财产神圣不可侵犯、言论自由、契约精神等恐怕再没人相信了。这样制裁下去，人类是不是又要回到“鸡犬之声相闻、老死不相往来”的原始社会？制裁只会给老百姓带来伤害，冲击战后形成的经济金融体系，让世界经济雪上加霜，至少从近期看，粮食危机、能源危机、金融危机风险都在急剧攀升。近期油价一度飙升到每桶130多美元，欧洲天然气价格比去年同期暴涨10倍。滥用制裁将给整个世界带来灾难性后果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9405869.d.html</link>
            <guid>2589463</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:24:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄方称美国想要美国村而不是地球村】 俄罗斯外长拉夫罗夫18日在接受今日俄罗斯采访时表示，美国的行径对国际安全构成了严重威胁。他表示，美国认为在自己的领土上做生物武器研究太危险了，所以他们把所有这些有威胁的危险活动转移到其他国家进行。乌克兰可能有美国国防部最大的生物武器项目。而美国各种行为的目的就是想维持其霸权。拉夫罗夫说，美国想要的是单极世界而不是“地球村”，他们要的是“美国村”。 （央视网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9405824.d.html</link>
            <guid>2589462</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:23:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【欧洲多国购买美国军火 美国军工企业股价上涨】自俄罗斯对乌克兰军事行动开始以来，欧洲多国宣布提高国防预算。一些欧洲国家政府向美国政府和军工企业提出采购清单。受益于军火贸易看涨，美国军工企业洛克希德-马丁股票价格2月底以来上涨8.3%，雷神股票上涨3.9%。美国对外销售军火要经过谈判、审批等流程，通常需要好几年。不过为卖出更多军火，美国国防部正在设法加快审批和交付进程。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6959160.d.html</link>
            <guid>2589461</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:23:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国家卫健委：现有疫苗对奥密克戎变异株仍然有效】在今天（3月19日）下午举行的国务院联防联控机制新闻发布会上，科研攻关组疫苗研发专班工作组组长、国家卫生健康委科技发展中心主任郑忠伟介绍了我国针对奥密克戎变异株疫苗研发进展情况。郑忠伟表示，根据国内外已开展的研究来看，新冠疫苗全程接种能够显著降低奥密克戎变异株引发肺炎和重症的风险。加强免疫和序贯免疫还能进一步降低奥密克戎变异株引起的突破感染率。也就是说，现有疫苗对奥密克戎变异株仍然有效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9405678.d.html</link>
            <guid>2589460</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:22:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫健委：我国针对奥密克戎变异株疫苗研发已经取得了积极进展】 在今天（3月19日）下午的国务院联防联控机制新闻发布会上，科研攻关组疫苗研发专班工作组组长、国家卫生健康委科技发展中心主任郑忠伟介绍，奥密克戎变异株流行，特别是突破感染的情况。在推进针对奥密克戎变异株疫苗研发速度的同时，要始终秉持将安全性、有效性的科学原则放在第一位。事实上，从奥密克戎变异株一开始出现，我们国家的疫苗研发队伍就已经行动起来了。到目前为止，进展比较快的，针对奥密克戎变异株单价以及多价的疫苗研发已经取得了积极进展，进展比较快的已经完成了临床前的研究，正在向国家药监部门滚动提交有关临床试验的申报材料。此外，我们前期的一些疫苗，目前在境外推进的三期临床序贯研究的过程中，也得到了针对奥密克戎变异株的一些保护力数据。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6958947.d.html</link>
            <guid>2589459</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:22:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【淡水河谷被要求从巴西帕劳阿佩巴斯矿坝风险区域撤离工人，对铁矿实际影响不大】据彭博社报道，巴西劳工检察官的声明显示，巴西劳工法院下令要求淡水河谷从位于帕拉州城市帕劳阿佩巴斯的Pera Jusante大坝的风险地区疏散359名工人。目前尚未看到官方的正式报道，前期下令将员工从Salobo矿山撤离的是铜矿，铁矿的生产区域暂且没有受到影响，后期需要进一步跟踪。不过本身今年巴西铁矿的发运就因为暴雨的影响有所下降，1-2月发运同比下降500万吨，且由于俄乌事件，中国进口受到海外国家分流，因此如果供应端再有减量预期，在钢厂复产周期中会促使矿价的进一步上涨。主要风险点在于疫情对钢材终端需求的影响，关注疫情拐点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6958564.d.html</link>
            <guid>2589458</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:19:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家卫健委：我国29款新冠疫苗进入临床试验，占全球19%。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9404871.d.html</link>
            <guid>2589457</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:17:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  韩国中央防疫对策本部19日通报，18日全国新增新冠肺炎确诊病例超38万例，累计确诊病例超900万例，达到903万例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6957981.d.html</link>
            <guid>2589456</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:15:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【北京：推进实施新冠病毒抗原检测工作】在北京市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作第294场新闻发布会上，市委宣传部副部长、市政府新闻办主任、市政府新闻发言人徐和建介绍，要提高“一老一小”等重点人群的接种率，加速提高早发现能力和防控工作效率，推进北京实施新冠病毒抗原检测工作，引导广大市民自觉履行防疫责任，加强自我防护。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6957941.d.html</link>
            <guid>2589455</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:15:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【核酸阳性需先到定点医院确诊轻症后才能转到集中隔离吗？国家卫健委回应】国家卫健委医政医管局局长焦雅辉明确，不需要把所有核酸阳性的患者都先收到定点医院，然后再转到集中隔离管理的设施。发现了核酸阳性的人员，先转到方舱医院；但是对有高风险因素的，比如高龄、有基础疾病、孕妇、儿童等人员，如果核酸阳性，会直接送到定点医院；有肺炎表现的，也会直接转到定点医院。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6957809.d.html</link>
            <guid>2589454</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:14:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫健委：腺病毒载体吸入性疫苗、减毒流感病毒载体鼻喷疫苗正在国外开展三期临床试验】科研攻关组疫苗研发专班工作组组长、国家卫生健康委科技发展中心主任郑忠伟：大家特别关心的腺病毒载体吸入性疫苗，还有减毒流感病毒载体鼻喷疫苗目前正在国外开展三期临床试验。目前我们已经有6款灭活疫苗进入到了临床阶段，有12款重组蛋白疫苗进入到了临床阶段，有5款腺病毒载体疫苗进入到临床阶段，有5款mRNA和DNA疫苗，也就是大家通常说的核酸疫苗进入到临床阶段。这些疫苗很多都正在开展境外三期临床试验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9404410.d.html</link>
            <guid>2589453</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:13:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄罗斯政府划拨400亿卢布支持就业市场】俄罗斯政府划拨出400亿卢布，用于在制裁条件下支持各地区的就业市场。拨款中的255亿卢布用于给面临失业风险的人群提供临时工作岗位，同时也用于组织有偿社会工作岗位，提供给在就业市场注册的人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6957609.d.html</link>
            <guid>2589452</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:12:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天，北京市召开第294场新冠肺炎疫情防控工作新闻发布会。发布会上通报，3月17日16时至19日16时，北京新增3例本土确诊病例。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6957594.d.html</link>
            <guid>2589451</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:12:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[截至2022年3月18日，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团累计报告接种新冠病毒疫苗321871.6万剂次。（国家卫健委）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9404077.d.html</link>
            <guid>2589450</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:11:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3月19日中山新增一例新冠病毒无症状感染者。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9403650.d.html</link>
            <guid>2589449</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:08:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[孙春兰在全国疫情防控工作电视电话会议上强调，时不我待抓实抓细防控各项工作，快速有效控制疫情扩散蔓延势头。（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6956526.d.html</link>
            <guid>2589448</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:05:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家卫生健康委医政医管局局长焦雅辉：我们一再强调，医疗机构要严格落实首诊负责制和急危重症抢救制度，不得以任何理由，特别是不得以有没有核酸检测的结果作为推诿拒绝、延误治疗的理由。这次九版诊疗方案的修订，我们之所以要实施分类救治，也是为了更加科学合理地调配医疗资源。（健康中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9402520.d.html</link>
            <guid>2589447</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:00:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国家卫健委：香港疫情形势依然严峻 日增2万—3万病例】在今天下午的国务院联防联控机制新闻发布会上，国家卫健委新闻发言人米锋介绍，当前，香港疫情已进入高位平台期，快速上升的势头得到控制，并呈震荡下降趋势，近日阳性感染者仍在每日2万—3万的高位水平，形势仍然严峻，压力依然很大。香港特区政府已把“减少重症、减少死亡、减少感染”作为阶段性工作目标，努力做好重点人群、重点机构、重点区域的防控工作，把老年人作为优先照护的群体。根据内地防控处置经验，核酸检测是发现潜在社区传染源的重要手段。核酸检测的时机要考虑核心目的、疫情现况、实施条件能力以及后续处置措施等多种因素。相信特区政府有智慧做出恰当的安排。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9402404.d.html</link>
            <guid>2589446</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:59:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【吴尊友：新冠肺炎不可能在短时间消失 与新冠的斗争是长期的】国务院联防联控机制召开新闻发布会，介绍从严从实科学精准抓好疫情防控工作有关情况。会上，中国疾控中心流行病学首席专家吴尊友介绍，从过去两年多的流行情况来看，新冠肺炎不可能在短时间消失，与新冠的斗争是长期的。因此，我们要调整自己的期待和心态，适应新冠肺炎的长期性，以及其对我们日常生活带来的改变。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6955726.d.html</link>
            <guid>2589445</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:59:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫健委：向病例比较多和救治压力比较大的省份派出了国家专家】国家卫健委医政医管局局长焦雅辉介绍，向病例比较多和救治压力比较大的省份派出了国家专家，采取驻点指导的方式。对于吉林省，我们也派出了国家医疗队，直接参与到病例的医疗救治工作。我们派出的专家一方面是关注定点医院患者的救治，另外一方面也到方舱医院进行巡诊。在方舱医院的巡诊，有利于我们在早期及时发现有高风险因素、病情发生变化的病例，并转诊到定点医院实施针对性的医疗救治。总体来说，现在医疗救治的效果还是非常不错的。（界面）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6955297.d.html</link>
            <guid>2589444</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:55:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰副总理说，乌克兰同意于星期六在马里乌波尔建立10条人道主义走廊。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6955276.d.html</link>
            <guid>2589443</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:55:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港是否需要尽快开展全员核酸检测？国家卫健委回应】国家卫生健康委员会宣传司副司长、新闻发言人米锋表示，香港的疫情全国人民都十分关心。当前，香港疫情已进入高位平台期，快速上升的势头得到控制，并呈震荡下降趋势，近日阳性感染者仍在每日2-3万的高位水平，形势仍然严峻，压力依然很大。根据内地防控处置经验，核酸检测是发现潜在社区传染源的重要手段。核酸检测的时机要考虑核心目的、疫情现况、实施条件能力以及后续处置措施等多种因素。相信特区政府有智慧做出恰当的安排。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9401463.d.html</link>
            <guid>2589442</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:51:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  日本首相岸田文雄19日开始对印度进行为期两天的访问，并参加印度一日本年度峰会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6954762.d.html</link>
            <guid>2589441</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:51:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  日本东京新增7444例新冠肺炎确诊病例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9401395.d.html</link>
            <guid>2589440</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:50:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家卫生健康委科技发展中心主任郑忠伟：针对奥密克戎变异株单价以及多价的疫苗研发已经取得了积极进展，进展比较快的已经完成了临床前的研究，正在向国家药监部门滚动提交有关临床试验的申报材料。（健康中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9399818.d.html</link>
            <guid>2589438</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:39:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：周五，美国军用飞机在挪威北部坠毁，机组四人全部死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9399098.d.html</link>
            <guid>2589437</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:34:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国家卫健委：3月以来累计报告新冠感染者超29000例】国家卫健委疾控局副局长、一级巡视员雷正龙在发布会上表示，3月1日到18日，我国累计报告新冠肺炎感染者超过29000例，波及28个省份，其中吉林省1个省份累计报告超过1万例。另有4个省份累计报告超过1千例，还有10个省份累计报告在100-1000例之间。总体来看，我国本土疫情还处在发展阶段，多省份面临着同时段多地市发生奥密克戎疫情的防控局面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6952175.d.html</link>
            <guid>2589436</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:32:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2022年3月19日0时至12时，山东省滨州市全市报告新增新冠肺炎本土确诊病例8例，其中阳信县6例、邹平市2例，均为轻症。新增本土无症状感染者40例，其中阳信县36例、滨城区2例、邹平市2例。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2589435</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:27:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯媒体监管机构敦促谷歌停止对俄罗斯媒体和YouTube上的资源的限制，并对其技术影响措施提出警告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6951421.d.html</link>
            <guid>2589434</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:27:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥密克戎变异株并没有完全逃逸现有疫苗】国家卫健委科技发展中心主任郑忠伟介绍，现有研究表明，奥密克戎变异株，并没有完全逃逸现有疫苗。也就是说，如果我们完成了疫苗的全程接种，那么仍然可以有效降低奥密克戎变异株引起的住院、重症和死亡的风险；如果我们开展了加强针的接种，还能够有效地降低奥密克戎变异株引起的感染风险。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6951399.d.html</link>
            <guid>2589433</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:27:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国家卫健委：疫情防控是国之大者 坚决杜绝“松口气、歇歇脚、等等看”的思想】国家卫生健康委新闻发言人米锋在发布会上表示，我国本土疫情发展快速，多省份面临同时段多地发生以奥密克戎病毒株为主的疫情防控局面，防控形势严峻复杂。疫情防控是国之大者。要保持战略定力，坚决杜绝“松口气、歇歇脚、等等看”的思想，不麻痹、不厌战、不侥幸，不松劲，坚持就是胜利。要更早、更快、更严、更实落实现行各项防控措施，加快开展核酸筛查、流调排查和区域协查，严防疫情外溢扩散，尽快有效控制局部聚集性疫情。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6951386.d.html</link>
            <guid>2589432</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:26:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫健委回应吉林出现2例死亡病例】国务院联防联控机制召开新闻发布会，介绍从严从实科学精准抓好疫情防控工作有关情况。会上，国家卫健委医政医管局局长焦雅辉介绍，吉林新增的2例死亡病例，其中1位是高龄，另外1位年纪也超过60岁，都合并严重的基础疾病；其中1位没有接种过新冠肺炎疫苗。她介绍，两人新冠肺炎的病情本身不重，是轻型，直接的死亡原因由基础疾病导致。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9397459.d.html</link>
            <guid>2589431</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:22:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯外交部：俄罗斯打击了4个乌克兰指挥所、3套S-300导弹系统、1套BUK-M1防空系统、12个武器库和43个军事装备集结点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9396872.d.html</link>
            <guid>2589430</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:17:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【吉林延边延吉市新增1例无症状感染者】3月19日0—9时，吉林延边延吉市新增无症状感染者1例。自3月1日以来，累计报告确诊病例18例（轻型15例、普通型3例）、无症状感染者5例。目前，该无症状感染者已转运至定点医疗机构隔离治疗，对密切接触者、次密切接触者均已开展追踪排查，并落实管控措施，对其生活和活动场所进行了终末消毒。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6949907.d.html</link>
            <guid>2589429</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:16:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拘留二十日！广州一人多次谎报自己感染新冠病毒】近日，广州警方通报依法查处了1宗涉疫情防控的违法案件。据通报，今年2月期间，杨某在广州市海珠区艺苑南路某饭店内盗窃了周某放在桌面上的一部手机，后利用盗窃的手机多次拨打“120”谎称自己有新型冠状病毒。其后，杨某被海珠警方抓获。经查，杨某的行为已构成盗窃和虚构事实扰乱公共秩序，警方依法对其两个违法行为，合并执行行政拘留二十日处罚。警方提醒：为阻断病毒传播，遵守当前的相关疫情防控措施既是公民的义务也是责任，对扰乱社会秩序和疫情防控秩序的行为，警方将依法追究其法律责任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9396720.d.html</link>
            <guid>2589428</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:16:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯国防部宣布采用“匕首”高超音速航空导弹摧毁了位于乌克兰伊万-弗兰科夫州的一处乌军大型导弹和航空弹药库。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6949877.d.html</link>
            <guid>2589427</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:16:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球新冠新增确诊病例再次反弹】 国家卫生健康委新闻发言人米锋19日在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，近一周，全球新冠肺炎新增确诊病例再次出现反弹，其中40%以上集中在我国周边国家和地区，外防输入压力持续增大。我国本土疫情发展快速，多省面临同时段多地发生以奥密克戎病毒株为主的疫情防控局面，防控形势严峻复杂。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6949241.d.html</link>
            <guid>2589426</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:11:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯国防部：俄罗斯的沿海导弹系统摧毁了乌克兰军队在敖德萨地区的无线电情报中心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9395407.d.html</link>
            <guid>2589425</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:06:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫健委：多省面临同时段多地发生疫情的严峻局面 防控形势严峻复杂】国家卫生健康委新闻发言人米锋19日在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，近一周，全球新冠肺炎新增确诊病例再次出现反弹，其中40%以上集中在我国周边国家和地区，外防输入压力持续增大。我国本土疫情发展快速，多省面临同时段多地发生以奥密克戎病毒株为主的疫情防控局面，防控形势严峻复杂。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9395268.d.html</link>
            <guid>2589424</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:05:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国家卫健委：我国超12.397亿人完成疫苗全程接种】国务院联防联控机制举行新闻发布会。国家卫健委新闻发言人米锋介绍，截至3月18日，全国累计报告接种新冠病毒疫苗32亿1871.6万剂次，完成全程接种的人数为12亿3970.6万人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9394997.d.html</link>
            <guid>2589423</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:04:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰检察官办公室表示，俄罗斯对乌克兰发动特别军事行动已造成112名儿童死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6947809.d.html</link>
            <guid>2589422</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:02:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  俄罗斯外交部称，莫斯科正制定应对美国和欧盟非法制裁的措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9394468.d.html</link>
            <guid>2589421</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:00:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外交部：欧盟对俄制裁措施将引发不可逆转的后果】俄罗斯外交部表示，欧盟宣布的对俄罗斯“全面金融和经济战争”将引发一系列不可逆转的后果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9394002.d.html</link>
            <guid>2589420</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 06:56:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄北德文斯克造船厂：技术升级后将开始建造第五代核潜艇】当地时间19日，俄罗斯北德文斯克造船厂发布消息表示，该厂正在现有生产条件下进行大规模的技术升级，当条件成熟以后他们将开工建造俄罗斯第五代核潜艇。据介绍，北德文斯克造船厂正引入一种全新的模块化核潜艇建造方案，这个方案将使核潜艇的建造周期缩短18个月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6947031.d.html</link>
            <guid>2589419</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 06:55:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国家杜马：美国和北约国家应该停止向乌克兰提供武器和雇佣兵】俄罗斯国家杜马主席沃洛金表示，乌克兰民族主义分子每天都在利用平民作为盾牌，躲在妇女和儿童身后，而北约国家却在向他们提供武器和弹药。在北约国家领导层的同意下，在他们的领土上正在招募雇佣军并派往乌克兰。因此在拜登及其北约盟友呼吁和平的时候，应该先从自己做起。正是他们的错误导致乌克兰的去军事化和去民族主义化被延误。他还表示，美国和北约不希望乌克兰成为一个独立不结盟的国家。今天在乌克兰发生的一切，包括平民的死亡、难民的产生是美国和北约的直接责任。如果美国和西方国家希望和平，那么他们的资金应该用于人道主义援助，而不是向乌克兰提供武器和雇佣兵。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9393824.d.html</link>
            <guid>2589418</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 06:54:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄外长：美国想把地球变成“美国村” 俄、中、印度、巴西、墨西哥不会任摆布】综合俄罗斯《消息报》、俄新社等媒体报道，俄罗斯外长拉夫罗夫在“今日俄罗斯”18日发布的采访视频中称，美国正寻求建立一个单极世界，希望所有人都任由最强者摆布。拉夫罗夫称，美国寻求建立的单极世界不是一个“地球村”，而是一个“美国村”。“或许这将像一个美国的大厅，所有人都跟着最强者的音调跳舞，任由其摆布。”拉夫罗夫认为，美国能够基于自身利益动员身边的“力量”，“动员整个西方世界”。“欧洲实际上已经停止试图捍卫自己相对于美国的独立性。”他说。不过，拉夫罗夫提到，有一些国家“从来不会同意存在一个由美国警长主导的地球村，它们是中国、印度、巴西和墨西哥”，这些国家不会服从于美国。拉夫罗夫还称，俄罗斯也不属于愿服从于美国的国家。 (环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9393752.d.html</link>
            <guid>2589417</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 06:54:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯外交部：拒绝进口俄罗斯天然气将对意大利经济产生负面影响，意大利对俄罗斯碳氢化合物的依赖程度达到40-45%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9393182.d.html</link>
            <guid>2589416</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 06:49:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯外交部就对欧洲制裁可能的回应置评称，俄罗斯从未将能源供应用作施压工具。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6945861.d.html</link>
            <guid>2589415</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 06:46:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳抗原检测试剂盒执行9.8元/人份】据“深圳发布”微信公众号消息，3月19日，深圳举行疫情防控新闻发布会，深圳市医保局副局长单友亮在会上表示，自3月16日起执行9.8元/人份的集采中选试剂盒价格，加上医疗检测服务费用，目前在深圳市公立医疗机构使用该产品进行抗原检测的，单人次总费用不超过24.8元。市民也可通过零售药店、网络销售平台等渠道，自行购买抗原检测试剂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6945347.d.html</link>
            <guid>2589414</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 06:42:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【深圳：及时动态调整防控策略 确保产业链供应链安全稳定】“深圳发布”微信公众号消息，3月19日，深圳举行疫情防控新闻发布会，会上介绍，根据疫情防控形势变化，深圳将及时动态调整防控策略，以“精准防”力保“稳增长”，确保产业链供应链安全稳定，以强有力的“双统筹”奋力夺取“双胜利”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6945020.d.html</link>
            <guid>2589413</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 06:39:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯外交部：欧盟宣布对俄罗斯发动金融、经济战争，将造成一系列不可逆转的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9391903.d.html</link>
            <guid>2589412</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 06:39:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沈阳市本轮新冠肺炎疫情为奥密克戎变异株所引发】 3月19日，辽宁沈阳召开疫情防控新闻发布会，沈阳市卫生健康委副主任贺燕在发布会上通报沈阳疫情防控最新消息：沈阳市本轮新冠肺炎疫情为奥密克戎变异株所引发，已波及多个县区，疫情形势严峻复杂。3月17日，沈阳全市开展第一轮全员核酸检测工作。3月18日8时至3月19日8时，全市共设置采样点位3170个，采样台数5967台，共派出采样医护人员11899人（其中区县派医护人员7205人，市级支援医护人员4694人）。3月18日8时至3月19日12时，累计检测537.95万人。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6944689.d.html</link>
            <guid>2589411</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 06:37:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3月19日，辽宁沈阳召开疫情防控新闻发布会，沈阳市卫生健康委副主任贺燕表示，沈阳市本轮新冠肺炎疫情为奥密克戎变异株所引发，已波及多个县区，疫情形势严峻复杂。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6944482.d.html</link>
            <guid>2589410</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 06:36:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【辽宁沈阳第一轮全员核酸检测累计检测765.2万人 检测出阳性34人】沈阳市人民政府副秘书长赵继凯在发布会上通报沈阳疫情防控最新消息：根据沈阳市当前疫情防控形势，沈阳于2022年3月17日6时启动全市全员第一轮核酸检测工作。截至3月18日12时，沈阳全市累计检测765.2万人，其中社会面检测出阳性34人，其余结果均为阴性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9391130.d.html</link>
            <guid>2589409</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 06:34:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部副部长乐玉成：共赢亚太未来应该做到“四要四不要”】外交部副部长乐玉成表示，一要珍视和平，不要破坏地区安宁。二要相互尊重，不要粗暴干涉内政。三要团结合作，不要制造分裂对抗。四要自立自强，不要让他人主宰自己命运。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6943851.d.html</link>
            <guid>2589408</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 06:31:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄国家杜马主席沃洛金称，美国和北约国家应停止向乌克兰提供武器和派遣雇佣兵。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9390504.d.html</link>
            <guid>2589407</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 06:29:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【外交部副部长乐玉成：不能把全球化“武器化”】外交部副部长乐玉成在清华大学战略与安全研究中心主办的第四届战略与安全国际论坛发表演讲时表示，中方历来反对缺乏国际法依据、没有安理会授权的单边制裁。历史经验一再证明，制裁解决不了问题，反而是“抱薪救火”，只会激化新的矛盾。现在对俄制裁越来越离谱，竟然把全球化当成武器，连体育、文化、艺术和演艺界人士都不放过，猫和树都被制裁，俄公民海外资产被无端剥夺。西方人士常挂在嘴上的“科学无国界”、“体育非政治化”、私有财产神圣不可侵犯、言论自由、契约精神等恐怕再没人相信了。这样制裁下去，人类是不是又要回到“鸡犬之声相闻、老死不相往来”的原始社会？制裁只会给老百姓带来伤害，冲击战后形成的经济金融体系，让世界经济雪上加霜，至少从近期看，粮食危机、能源危机、金融危机风险都在急剧攀升。近期油价一度飙升到每桶130多美元，欧洲天然气价格比去年同期暴涨10倍。滥用制裁将给整个世界带来灾难性后果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6943396.d.html</link>
            <guid>2589406</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 06:28:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[外交部：2022年3月19日，外交部副部长乐玉成应询介绍中美元首视频通话相关情况，强调美方要将拜登总统关于中美关系的积极表态落到实处。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9390130.d.html</link>
            <guid>2589405</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 06:26:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄联邦政府批准电信行业支持措施】俄罗斯联邦数字发展、通信与大众传媒部表示，俄联邦政府已经批准了其提出的除了暂停转让和拆除通信设备以外的所有电信行业支持措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9388965.d.html</link>
            <guid>2589404</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 06:17:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰卢甘斯克地区负责人表示，周六将开放人道主义疏散走廊，并表示从基辅时间9点开始就已同意进入静默期状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6940009.d.html</link>
            <guid>2589401</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 06:01:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中远海运建造2艘700TEU级长江干线电动集装箱船】“中远海运”微信公众号消息，3月18日，中远海运集团2艘700TEU级长江干线电动集装箱船项目举行“云签约”仪式，中远海发航租事业部与扬州中远海运重工、上海泛亚航运分别云签署700TEU级电动集装箱船舶建造协议和船舶租赁协议，700TEU级集装箱船建造完成后将长期租赁给中远海运集运下属泛亚航运经营，航线为武汉至上海。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9386770.d.html</link>
            <guid>2589400</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 06:00:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【吉林市昌邑区、船营区委书记被免职】吉林省委决定，吕庆龙任吉林市昌邑区委书记，免去刘革锋的吉林市昌邑区委书记职务；刘慧军任吉林市船营区委书记，免去简俊峰的吉林市船营区委书记职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6939435.d.html</link>
            <guid>2589399</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 05:56:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场消息：宁德时代考虑在北美选址建造价值50亿美元电池厂】据外媒报道，宁德时代考虑为建造一座价值50亿美元的电池工厂进行选址。据悉考虑选址地点在北美地区，最终将雇佣多达1万名的工人。据报道，宁德时代高管本月早些时候飞往墨西哥开会。两名知情人士称，宁德时代在北美的新工厂将生产镍锰钴电池和磷酸铁锂电池，来为特斯拉和其他汽车制造商供货。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6939296.d.html</link>
            <guid>2589398</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 05:55:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【杭州新增1例新冠病毒无症状感染者】杭州今日0-12时新增1例新冠病毒无症状感染者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9386203.d.html</link>
            <guid>2589397</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 05:55:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意大利将对能源企业额外征税以应对能源价格高企】 意大利政府18日通过政令，以多项举措帮助民众和企业应对能源价格高企，包括针对能源企业的“额外获利”一次性征税。这一揽子方案金额共计44亿欧元，资金来自针对能源企业的额外税收等。据路透社报道，能源企业过去6个月利润猛增，政府将对企业在那一时期的额外获利一次性征税，税率为10%。意大利总理马里奥·德拉吉在内阁会议后告诉媒体记者，政府采取重要措施以应对乌克兰局势给意大利带来的“后果”，通过“重新分配”可在避免额外借债的情况下为面临经济困难的民众和企业提供支持。“和之前举措不同，今天提出的措施，其资金来源将不是公众钱包，而是能源行业企业。”德拉吉说。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9385616.d.html</link>
            <guid>2589396</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 05:50:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[19日0—12时山东青岛新增4例本土确诊病例。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9385575.d.html</link>
            <guid>2589395</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 05:50:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【淡水河谷被要求从巴西帕劳阿佩巴斯矿坝风险区域撤离工人】据媒体报道，巴西劳工检察官的声明显示，巴西劳工法院下令要求淡水河谷从位于帕拉州城市帕劳阿佩巴斯的Pera Jusante大坝的风险地区疏散359名工人。法院要求其在60天内完成该命令，违反单条条款将处以10万巴西雷亚尔/日的罚款。淡水河谷已表示将采取措施遵守该决定，并表示Pera Jusante大坝则状态稳定，运行正常。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6937445.d.html</link>
            <guid>2589394</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 05:41:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[宁德时代考虑对一个价值50亿美元的电池厂进行选址，据悉将在北美地区选址。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9384403.d.html</link>
            <guid>2589393</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 05:40:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比利时推迟10年放弃核能，以摆脱对化石燃料的依赖】比利时周五宣布将废除核能的计划推迟10年至2035年。据报道，比利时首相德克罗在声明中表示：“联邦政府已决定采取必要措施，将2个核反应堆的寿命延长十年。”他补充说：“在动荡的地缘政治环境中，这一延期将增强我国对化石燃料的独立性。”目前，比利时拥有两座核电站，包括七个反应堆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9382000.d.html</link>
            <guid>2589392</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 05:20:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国新增至少36088例新冠肺炎确诊病例，累计达7978万例，新增至少1096例死亡病例，累计达974369例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6934812.d.html</link>
            <guid>2589391</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 05:19:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【全球最大油田服务公司宣布停止在俄境内的新增投资活动】全球最大的油田服务公司斯伦贝谢（Schlumberger）公司宣布停止在俄罗斯境内的新增投资活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6933993.d.html</link>
            <guid>2589390</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 05:12:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度新增2075例新冠肺炎确诊病例】据印度卫生部19日公布的最新数据，印度新冠肺炎确诊病例升至43006080例。在过去24小时内，印度新增确诊病例2075例；新增死亡病例71例，累计死亡516352例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6933048.d.html</link>
            <guid>2589389</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 05:05:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美太空基金会更改加加林相关活动名】据今日俄罗斯(RT)报道，美国非政府组织太空基金会(Space Foundation)近日发布声明，将一项原名为“尤里之夜”的筹款活动重新命名，删去太空第一人尤里•加加林的名字，只因其是俄罗斯人。该组织曾发布声明解释称，这么做是“鉴于当前的世界事件”，但随后又删除了此声明。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9378799.d.html</link>
            <guid>2589388</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 04:54:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SpaceX：搭载53颗“星链”卫星的猎鹰9号火箭发射升空。猎鹰9号一级火箭成功降落在海上火箭回收平台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9377823.d.html</link>
            <guid>2589387</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 04:47:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国外交大臣特拉斯：相信对俄罗斯商人的制裁不会解除。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6930819.d.html</link>
            <guid>2589386</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 04:46:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰山景区20日0时起暂停开放】泰山景区管委会发布关于泰山景区暂停开放的通告。根据当前疫情防控的需要，为切实保障市民、游客的安全与健康，自2022年3月20日0时起，泰山景区（含岱庙、红门宫等全部小景点）暂时关闭，市民进山晨练、取水等活动同步暂停，恢复开放时间另行通知。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwiwss6930563.d.html</link>
            <guid>2589385</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 04:45:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[尼加拉瓜国民议会议员表示，联合国和欧洲应当调查美国在乌克兰的生物实验室网络的相关活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-19/detail-imcwipih9377338.d.html</link>
            <guid>2589384</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 04:43:36 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>