<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sat, 02 Mar 2024 04:14:30 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度互联网巨头Info Edge移动应用程序遭谷歌应用商店下架】印度互联网巨头Info Edge于3月2日公告称，该公司的求职移动应用Naukri.com、房产平台应用99acres和教育平台应用Shiksha被印度Google Play商店下架。Info Edge称，对谷歌下架其应用程序感到意外，这一行动是在没有“适当和充分通知”的情况下采取的。Info Edge正在与谷歌合作，并评估下一步措施，以确保其应用程序重新回到Google Play商店。Info Edge在苹果应用商店的应用程序以及桌面网站不受影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakxazh9367643.d.html</link>
            <guid>3511911</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 04:13:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西2023年国内生产总值增长2.9%】巴西地理统计局3月1日发布的统计数字显示，巴西2023年国内生产总值（GDP）达到10.9万亿雷亚尔（约合2.19万亿美元），比上年增长2.9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakxazq7479305.d.html</link>
            <guid>3511890</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 04:10:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招商策略：多因素共振，市场情绪持续修复，龙头风格有望回归】招商策略研报认为，进入3月ETF有望持续为A股贡献边际增量资金，中证A50ETF集中发售、资金结构和交易机制约束、央企市值管理、信贷脉冲指标明显回升等多个因素共振，有望提振中大盘风格的表现，龙头风格和核心资产可以开始逐渐提高关注度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakxazq7478744.d.html</link>
            <guid>3511885</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 04:06:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔡英文办公室昨晚中枪死亡卫兵被传是“他杀”，台当局紧急回应：非事实】综合台湾中时新闻网、《联合报》报道，“宪兵211营”古姓士兵3月1日晚间在蔡英文办公室执行卫哨勤务时，举枪自杀身亡，至于自杀原因，正由台军警联合进行调查当中。不过，网络上却传出该士兵并非自杀而是他杀，对此，台“宪兵指挥部”2日称，网络谣传古姓士兵“被杀”等错假讯息均非事实。 报道称，针对“宪兵211营”古姓士兵自我伤害案，“宪兵指挥部”2日称，该部门已依“财务、家庭、健康、勤务、心理”等面向，针对肇因深入查证，网络谣传古姓士兵“被杀”等错假讯息均非事实。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakxazq3347301.d.html</link>
            <guid>3511853</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 04:00:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国一汽：1-2月整车销量44.8万辆，同比增长17.7%】3月2日，中国一汽公布1-2月整车销量44.8万辆，同比增长17.7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakxazq7476604.d.html</link>
            <guid>3511832</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 03:54:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员、康希诺生物首席科学官朱涛：建议完善国家预防接种异常反应补偿制度】全国政协委员、康希诺生物首席科学官朱涛拟提交4份提案，主题方向分别是“深入实施创新驱动发展战略，促进疫苗创新高质量发展”“进一步完善国家预防接种异常反应补偿制度”“与东南亚国家建立药监体系合作机制并促进疫苗检验标准互认”“加强结核病新型疫苗研发国际合作”。朱涛表示，开发联合疫苗是目前疫苗创新的重点方向之一，但国内的疫苗创新体系还存在不足，预防接种异常反应补偿制度的问题日渐凸显，建议加强政策协同或出台新政。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakxazh9364169.d.html</link>
            <guid>3511823</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 03:53:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【临港绿色航运产业联盟成立：加快国际航运业绿色低碳转型】3月1日，在上海临港绿色航运促进大会上，临港新片区绿色航运产业联盟宣布成立。该联盟由临港新片区管委会、中国远洋海运集团、国家电力投资集团、上港集团、中国船级社、全球甲醇行业协会共同发起设立。据了解，联盟的发起旨在加快国际航运业绿色低碳转型，促进产业链上下游交流合作，积极参与甲醇、氨等绿色新能源标准制订和技术研发，为上海港提升绿色新能源加注服务能力，培育具有国际眼光和全球视野的碳管理团队。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakxazq7476329.d.html</link>
            <guid>3511818</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 03:52:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市闵行区区长陈华文：聚焦总部经济、国际贸易、功能配套三个维度 做强枢纽核心功能】上海市闵行区区长陈华文3月2日在上海市政府新闻发布会上表示，虹桥国际开放枢纽建设是我国扩大高水平对外开放、推动长三角一体化发展的重大战略部署。三年来，闵行始终把推进虹桥国际中央商务区（闵行部分）建设作为服务国家重大战略、上海“五个中心”建设和强化“四大功能”的重要抓手，聚焦总部经济、国际贸易、功能配套三个维度，做强枢纽核心功能。（上证报）]]></title>
            <guid>3511814</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 03:52:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【理想汽车等11家企业签约南虹桥】@今日闵行 介绍，在虹桥国际开放枢纽建设迎来3周年之际，理想汽车等11家企业签约南虹桥。3年来，一大批高品质、高科技、高能量的企业纷至沓来，让“大虹桥”跑出了高质量发展加速度。作为“通往世界的登机口”，“大虹桥”已经从企业“走出去、引进来”第一站，跃升为“世界的虹桥”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakxazh9362576.d.html</link>
            <guid>3511795</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 03:45:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美中央司令部称打击也门胡塞武装一枚地对空导弹】美国中央司令部在社交媒体发文称，也门萨那时间3月1日12时40分左右，美军对一枚胡塞武装发射的地对空导弹进行了打击，该导弹当时准备向红海发射。美中央司令部还称，萨那时间3月1日22时46分，胡塞武装向红海发射了一枚反舰弹道导弹，没有任何船只受到撞击或损坏。胡塞武装方面对此暂无相关表态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakxazh9362169.d.html</link>
            <guid>3511790</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 03:44:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼勒沃托洛火山连续两次喷发】据印尼勒沃托洛火山观测站的消息，当地时间3月2日早上，该火山连续两次喷发，喷发持续时间分别为41秒和43秒。观测站人员建议附近居民和游客不要进入火山口周围半径2公里范围。勒沃托洛火山位于印尼东努沙登加拉省，是印尼较为活跃的火山之一。目前该火山的喷发预警等级为3级。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwts3474502.d.html</link>
            <guid>3511774</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 03:39:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2个月54家IPO终止！有的排队三年终“告别” 这类企业“撤单”多】2月29日，创业板IPO企业华菱电子撤回上市申报材料，至此，2024年1—2月IPO终止家数已达54家，较去年同期增长近15%。沪深北三地交易所的IPO终止家数大体一致。其中北交所多达18家企业“撤单”，数量之多，已较去年同期翻倍，体现出北交所IPO严监管态势。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwtq6696717.d.html</link>
            <guid>3511759</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 03:36:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京银行与中文在线集团签署战略合作协议】2月29日，北京银行与中文在线集团股份有限公司在北京银行大厦举办战略合作签约仪式。北京银行将统筹金融资源，尤其是发挥文化金融、人才金融领域的优势，为客户提供现金管理、跨境结算、资金融通、养老金融、财富金融、第三代社保卡等一系列服务，支持中文在线在海内外的不断创新。面向未来，北京银行与中文在线将进一步深化战略合作，共同探索新的合作领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwts7603683.d.html</link>
            <guid>3511758</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 03:36:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【虹桥国际中央商务区管委会钟晓咏：加快建设“丝路电商”合作先行区的辐射引领区】虹桥国际中央商务区管委会党组书记、常务副主任钟晓咏3月2日在上海市人民政府新闻发布会上表示，“我们致力于携手打造世界级产业集群，支持长三角企业加快推进全球化战略，努力把商务区建设成为企业进军海外市场的重要通道和基地。”（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwts7603208.d.html</link>
            <guid>3511746</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 03:33:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国警方对赵安吉死因进行刑事调查】美国得克萨斯州警长办公室于当地时间2月29日表示，对福茂集团首席执行官赵安吉的死因目前正在进行“刑事调查”。据悉，2月11日凌晨，赵安吉的车冲进得州约翰逊市的一个私人牧场的池塘中，随后她被发现死亡，该牧场距离奥斯汀约40英里（约合64公里）。 “这不是一起典型的事故。”布兰科县警长办公室29日在给得州总检察长肯·帕克斯顿的一封信中称，“尽管初步调查表明，这是一起不幸的事故，但警长办公室仍将这起事故作为刑事案件进行调查，直到他们有足够的证据排除这其中存在犯罪活动。” 赵安吉发生意外的牧场由一家公司所有，该公司与赵安吉的丈夫、风险投资家吉姆·布雷耶有关，后者在奥斯汀设有办事处。由于赵安吉之死仍是刑事调查的重点，事故有关报告、报警记录、音频和视频证据等材料还不能向媒体公布。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwts7603084.d.html</link>
            <guid>3511743</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 03:33:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市发展改革委：大虹桥“22项”新政策落地率近70% 正积极优化长三角算力布局】上海市发展改革委副主任陈石燕3月2日在上海市政府新闻发布会上表示，《关于推动虹桥国际开放枢纽进一步提升能级的若干政策措施》出台大半年来，在国家相关部委关心指导支持下，上海市迅速搭建工作专班，全力以赴推动落实。截至目前，22项政策措施已落地15项，落地率近70%。优化长三角算力布局这项政策也正在积极推动落实中。 （中证网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwts7602036.d.html</link>
            <guid>3511727</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 03:28:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央企加速算力中心建设，国资委要求夯实人工智能底座】“算力中心土建部分已经完成，进入到机电设计阶段。”某央企运营商算力中心的建设人员向记者表示：“正在预订GPU芯片。”算力是人工智能发展的基础和支撑。不久前，国资委召开“AI赋能产业焕新”中央企业人工智能专题推进会。国资委党委书记、主任张玉卓表示，推动中央企业在人工智能领域实现更好发展、发挥更大作用。记者了解到，央企正在加快一批智能算力中心建设。（中国经营报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwts3471796.d.html</link>
            <guid>3511718</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 03:25:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民财评：推动以旧换新 更多惠及消费者】人民财评发文，近日召开的中央财经委员会第四次会议对推动消费品以旧换新作出详细部署，并指出，对消费品以旧换新，要坚持中央财政和地方政府联动，统筹支持全链条各环节，更多惠及消费者。这些部署意味着今年促消费政策在重点领域提前发力，将推动打通以旧换新的难点堵点。

人民财评称，消费一头连着宏观经济，一头连着千家万户，是经济发展的强劲引擎。以旧换新旨在激活消费的“一池春水”，要想走得更远，不仅要让消费者得到真实惠，更要找到可持续发展的赢利点。事实上，2023年底召开的中央经济工作会议就提出，要以提高技术、能耗、排放等标准为牵引，推动大规模设备更新和消费品以旧换新。而在政府引导下与市场需求“共舞”，与高质量发展“共生”，以旧换新才能实现政策与市场的双向奔赴。]]></title>
            <guid>3511699</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 03:24:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【错峰游火爆 张家界复航多条国际航线】尽管春节假期已经结束，但人们的出游热情仍然不减。近日，在湖南张家界，中外游客纷至沓来，错峰游和入境游成为亮点。今年1月至2月，张家界各大景区接待了来自俄罗斯、越南、韩国等国家的入境游客约十万人次。目前，张家界荷花国际机场已先后复航了河内、曼谷、釜山、吉隆坡等10条国际或地区航线。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwtk9488749.d.html</link>
            <guid>3511697</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 03:22:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中泰互免签证生效首日 中国公民赴泰国18258人次】记者从国家移民管理局了解到，3月1日，中国与泰国互免持普通护照人员签证协定正式生效首日，中国公民出境赴泰国18258人次；泰国人入境中国内地3837人次，其中持普通护照免签入境2930人次，占比为76%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwts7600058.d.html</link>
            <guid>3511684</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 03:18:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五部门：加大儿童参加基本医保动员力度 优化新生儿参保流程】记者从国家医保局获悉，今天（2日），国家医保局、教育部、国家卫生健康委等五部门发布通知，开展儿童参加基本医疗保险专项行动。着眼于实现《“十四五”全民医疗保障规划》提出的每年95%以上参保率目标，《通知》明确提出力争至2024年底，80%以上新生儿在出生当年参保。到“十四五”期末，儿童参保率稳中有升。在保持儿童参保政策相对稳定的前提下，重点优化新生儿童参保流程，简化参保登记环节。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwts7599654.d.html</link>
            <guid>3511675</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 03:15:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信华南主要定位为中信证券的区域财富管理子公司】3月1日晚，中信证券发布公告称，董事会通过公司向中信证券华南转让华南五省21家分支机构的议案。记者获悉，中信证券此举是收购广州证券，即华南证券前身时就确定的业务整合动作。此后，中信华南主要定位为中信证券的区域财富管理子公司。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwts3469614.d.html</link>
            <guid>3511657</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 03:13:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高检：王麟为中华人民共和国二级大检察官】3月2日，最高人民检察院公告，根据《中华人民共和国检察官法》等有关规定，王麟为中华人民共和国二级大检察官。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwts7599182.d.html</link>
            <guid>3511656</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 03:12:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长安汽车回应“车辆刚出4S店自燃”：报道不实，正配合开展事故调查】长安汽车表示，2月27日，用户驾驶车辆，行驶至湖南省桃源县段时发生追尾事故，车辆前保险杠等部位受损。追尾发生后，用户未对车辆进行安全检测，继续驾驶车辆行驶，在28日驱车前往工作地途中，于江苏省无锡市发生起火，均未造成人员受伤。长安汽车第一时间与该用户取得联系，并派专业人员赶赴现场协助处理。经现场实车查看，车辆防撞梁、散热器及风扇等处有明显变形，过火位置在碰撞受损区域。目前，长安汽车正全力配合当地公安、消防及相关部门，开展事故调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwts7596852.d.html</link>
            <guid>3511655</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 03:02:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里影业试水黑钻会员观影不满意退一半】近日，淘麦VIP推出“好片力荐计划”，试水黑钻观影不满意退一半机制。3月2日-3月3日淘麦VIP黑钻会员在淘票票平台购票并在指定影城观看《周处除三害》，若在影片开场30分钟内因对影片不满意提前离场，可兑换黑钻观影保障服务权益，向平台申请退还实付购票金额的一半。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwts7596723.d.html</link>
            <guid>3511654</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 03:02:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【分析师：预计下周黄金期货将出现上升趋势】SPI资产管理公司董事总经理Stephen Innes表示，下周马来西亚交易所衍生品黄金期货合约将跟随外部发展以及美国纽约商品交易所的表现，出现上升趋势。下周的焦点是美国非农就业数据，因此我预计下周大部分时间，马来西亚交易所黄金期货将呈现横盘交易走势，支撑位在每盎司2035美元，阻力位在每盎司2065美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwtq6690027.d.html</link>
            <guid>3511653</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 03:01:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪苏湖铁路开始全线铺轨 预计今年年底具备开通运营条件】3月2日10时20分，在上海市松江区沪苏湖铁路施工现场，首对500米长钢轨开始铺设，标志着沪苏湖铁路启动全线铺轨。沪苏湖铁路全线铺轨总长450公里，铺设道岔209组，沿途穿越河流湖泊较多，地形地质地貌复杂，铺轨施工具有邻近营业线施工多、作业精度要求高、铺轨工期紧、安全风险大等特点。沪苏湖铁路是连接上海、苏州、湖州等城市的快速铁路通道，线路全长163.8公里，设计时速350公里。建成运营后，将进一步完善区域路网布局，有效疏解沪宁、沪杭铁路通道运输压力，对于促进沿线经济社会发展和长三角一体化高质量发展等具有重要意义。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwts7596351.d.html</link>
            <guid>3511652</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 03:00:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：主动权益超额收益衰减背景下ETF配置正当其时】中信证券研报表示，主动权益超额收益衰减背景下ETF配置正当其时，特别时期ETF承担重要使命获得中央汇金战略配置，各类Beta工具围绕ETF共筑生态圈。2023年非货币ETF规模逆市增长5077亿元至1.85万亿元，沪深300、科创50等宽基指数基金受资金青睐，全部指数基金规模突破3万亿元。ETF与ETF联接基金在指数基金市场中的地位进一步巩固，LOF和普通场外指数基金发展较缓。ETF管理人规模集中度提升，前三名规模增长率均超40%。新产品方面，单只产品首发规模有所下降，全年小盘指数基金布局火热。ETF费率与超额收益逐渐受到关注，低费率产品规模增长明显。私募基金已成为ETF重要投资者，境外配置型与交易型投资者对境内ETF的关注度开始提升，2023年保险资金、企业年金增配ETF趋势明显，ETF正成为财富管理与机构化配置的重要工具。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwtk9483754.d.html</link>
            <guid>3511651</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 02:58:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【官方回应“网传青海发生洪水”：未造成人员伤亡】记者从都兰县相关部门了解到，此次灾害共造成都兰县宗加地区2户8人受灾，牲畜死亡195只，水毁乡村道路、牧道约24.95千米，水利设施部分冲毁，过水耕地、草场未造成损失，未造成人员伤亡。部分网络平台所发布的“数十人死亡、数千人失踪”等情况，纯属虚构，与事实严重不符。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwts7596044.d.html</link>
            <guid>3511650</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 02:58:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大收紧外资对游戏行业投资的规定】加拿大政府3月1日公告称，正在进一步明确《加拿大投资法》将如何适用于对加拿大企业和加拿大互动数字媒体领域某些实体的投资。加拿大政府称，互动数字媒体的性质及其在日常生活中的突出作用增加了信息操纵的风险。公告中称，属于互动数字媒体范畴的活动包括但不限于视频游戏（包括在线游戏、游戏机）和可用于娱乐、教育、培训和电子商务的技术平台（包括一些移动应用程序、虚拟和/或扩展现实设备）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwtk9483697.d.html</link>
            <guid>3511649</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 02:58:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商3月金股出炉：这些股获力挺，看好AI、大消费板块】展望后市，多数券商认为，市场反弹短期将持续。也有券商认为，后期市场或仍以震荡为主。2月市场全面回暖，上证指数月内收涨8.13%。3月如何寻找机会？截至3月1日，有超20家券商公布了3月月度投资组合，涉及消费、金融、科技等多个领域。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwtk9482695.d.html</link>
            <guid>3511648</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 02:51:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东航第五架C919大飞机交付入列】3月2日9时30分，编号为B-919F的东航第五架C919国产大飞机，执行MU2999调机航班，从上海浦东国际机场起飞，于9时51分抵达上海虹桥国际机场，正式入列东航机队。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwtk9481116.d.html</link>
            <guid>3511647</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 02:43:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年虹桥国际中央商务区签约投资总额1540亿元 同比增长54%】记者从3月2日召开的上海市人民政府新闻发布会上获悉，近三年来，虹桥国际中央商务区优势产业加快集聚，功能建设成效比较明显，成为上海经济发展的强劲活跃增长极。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwtq6686351.d.html</link>
            <guid>3511646</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 02:42:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【镇江市委常委、镇江高新区党工委书记詹立风接受纪律审查和监察调查】江苏纪委监委消息，镇江市委常委、镇江高新区党工委书记詹立风涉嫌严重违纪违法，目前正接受江苏省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwtk9479747.d.html</link>
            <guid>3511645</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 02:37:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【对Tiktok存在“安全担忧”？朔尔茨：德国政府计划进驻TikTok】西方部分政客以所谓“安全担忧”为由打压TikTok之际，德国总理朔尔茨当地时间2月29日表示，他希望德国政府在TikTok上开设账户，以吸引年轻选民。路透社3月1日报道形容，相较于对TikTok所谓的“安全担忧”，朔尔茨似乎更担心竞选对手强大的社交媒体影响力。 报道称，尽管德国主流政客和政党在利用社交媒体吸引选民方面保持低调，但德国极右翼政党选择党（AfD）等其他党已经在今年地方选举前利用TikTok与年轻选民建立了联系。欧洲政治分析师若阿内斯·希尔杰（Johannes Hillje）指出，去年民意支持率飙升至第二位的选择党的Facebook粉丝数量是主要政党的两倍多，在视频网站YouTube上的订阅者数量，以及在TikTok上的视频播放频率更是主要政党的十倍。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwts7591720.d.html</link>
            <guid>3511644</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 02:36:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《第二十条》进入中国影史票房TOP32】据灯塔专业版，影片《第二十条》票房超22.13亿，超过影片《疯狂的外星人》，进入中国影史票房前32位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwts7591412.d.html</link>
            <guid>3511643</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 02:35:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因物价飞涨薪酬争议未解决 英国火车司机举行新一轮罢工】俄乌冲突爆发以来，英国向乌克兰提供巨额支持，而英国国内受俄乌冲突外溢效应影响，物价飞涨，各行业罢工持续上演。当地时间3月1日，因薪酬争议迟迟未能解决，英国火车司机工会组织新一轮罢工。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwtq6682062.d.html</link>
            <guid>3511642</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 02:32:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奇瑞集团：2月份销售汽车143155辆，同比增长37.8%】3月2日，奇瑞控股集团公布2月份销售汽车143,155辆，同比增长37.8%；1-2月份累计销售汽车348,019辆，同比增长69.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwts7588668.d.html</link>
            <guid>3511641</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 02:26:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中老铁路老挝段首次开办快递运输业务】记者1日从老中铁路有限公司获悉，为开拓运输业务种类、便利沿线民众安全快捷运输货物，负责中老铁路老挝段运营工作的老中铁路有限公司首次在当地开通快递运输业务。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwts7587895.d.html</link>
            <guid>3511640</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 02:24:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国建设报：理性看待百强房企销售数据】近日，有机构发布了今年2月百强房企销售数据，仅根据该数据直接判断当前整体房地产市场走势会存在偏差，应结合以下具体情况做全面分析。一是存在去年同期基数高，而今年同期为传统销售淡季的影响。去年年初疫情防控平稳转段后，3年疫情期间积累的购房需求在去年一季度集中释放，导致去年同期基数较高；今年2月恰逢春节这个传统的销售淡季，受此因素影响，高估了房企销售调整幅度。二是房企销售情况仅包含新房，随着房地产市场供求关系发生重大变化，存量住房交易占比提升，二手房分流了一部分新房需求。近日，国家统计局公布的2023年国民经济和社会发展统计公报显示，2023年全年二手房交易网签面积占比接近40%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwts7587713.d.html</link>
            <guid>3511639</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 02:23:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波音据悉推迟增产计划】3月2日消息，波音公司在一份报告中称，推迟了供应链提高其737客机产量的计划，因为波音要应对监管部门对其产量的限制，以及1月份舱门脱落事故后更加严格的审查。1月事故发生后，美国联邦航空管理局于1月底禁止波音增加737 MAX的产量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwts7587079.d.html</link>
            <guid>3511638</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 02:21:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国驻华大使伯恩斯再提不愿与中国“脱钩”】3月1日，中国美国商会在北京举行第二十三届答谢晚宴，美国驻华大使伯恩斯现场发言再提不愿与中国“脱钩”，还有一些美国官员也希望同中国继续发展贸易。（玉渊谭天）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwtk9474575.d.html</link>
            <guid>3511637</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 02:20:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中核科技：氢能领域阀门目前处于研发阶段】中核科技(000777)在互动平台表示，氢能领域阀门目前处于研发阶段，公司一直密切关注氢能市场动态，积极推进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwts7586196.d.html</link>
            <guid>3511636</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 02:16:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住房城乡建设部：加快推动保障性住房项目开工建设】住房城乡建设部日前在陕西省西安市召开全国保障性住房建设工作现场会。会议要求，各地要充分认识保障性住房建设对惠民生、稳投资、促转型的重要意义，增强工作的责任感和使命感，明确时间表、路线图、责任人，加快推动项目开工建设，看准了就抓紧干。该负责人在会上强调，加大保障性住房建设和供给，有利于加快构建房地产发展新模式，完善“保障+市场”的住房供应体系，满足工薪收入群体刚性住房需求。同时，要加快谋划第二批及后续项目，第二批项目要按规定抓紧上报，并做好后续项目谋划和储备，加快形成“实施一批、储备一批、谋划一批”的项目滚动推进机制。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwtq6676167.d.html</link>
            <guid>3511635</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 02:15:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人工智能芯片初创公司Groq收购了Definitive Intelligence，以扩展其云平台】人工智能芯片初创公司Groq收购了另一家初创公司Definitive intelligence Inc.，收购金额未透露。两家公司3月1日宣布了这笔交易。这笔交易将帮助Groq提高其云平台GroqCloud的能力。Groq在收购时详细介绍了Definitive Intelligence帮助其构建GroqCloud的情况。GroqCloud是Groq最近推出的一个平台，通过该平台，Groq可以按需访问lpu。开发人员可以使用该平台熟悉该公司的芯片，并构建针对其架构进行优化的应用程序。内置的学习资源库有望简化入职过程。]]></title>
            <guid>3511634</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 02:11:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长沙银行与中金公司等21家金融投资机构达成近50亿基金托管业务合作意向】3月1日，金融招商签约暨长沙银行基金托管业务启动仪式在长沙举行。长沙银行与中金公司、国信证券、华夏基金等21家金融投资机构进行了战略合作意向签约，达成了近50亿的基金托管业务合作意向。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwtq6673358.d.html</link>
            <guid>3511633</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 02:03:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纽约社区银行信用等级被惠誉和穆迪降至垃圾级】当地时间周五，纽约社区银行（NYCB）的信用等级被惠誉评级下调至垃圾级，而穆迪投资者服务公司（MIS）也进一步下调了其评级。在此前的一天，纽约社区银行表示，该行在追踪贷款风险的方式上发现了重大缺陷。根据周五发布的一份声明，惠誉将纽约社区银行的长期发行人违约评级从BBB-下调至BB+，较投资级低一级。与此同时，穆迪也将其评级从Ba2调低至B3。上个月，穆迪已将其评级降至垃圾级。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwtk9470563.d.html</link>
            <guid>3511632</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 02:01:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汇丰银行主席王冬胜建言：加强顶层设计并加大政府资金和政策对科技创新的支持】第十四届全国政协委员、农业和农村委员会副主任、香港上海汇丰银行有限公司主席王冬胜在关于推动科技金融健康发展的提案中建议，加强顶层设计并加大政府资金和相关政策对科技创新和转型的支持，加强金融机构与科技企业的深度合作，注重跨学科人才培养，提升金融机构服务科技企业的水平。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwts3449573.d.html</link>
            <guid>3511631</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 01:56:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙城救援物资领取点遭袭致上百人死亡 联合国：不应忽视加沙人正经历极度饥饿】对于2月29日发生的加沙城领取救援物资民众遭袭事件，联合国机构3月1日表示，以色列在加沙地带的军事行动导致当地食品和物资短缺，在调查事件真相的同时，国际社会也不应忽视加沙人正在经历的极度饥饿和绝望。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwtq6671295.d.html</link>
            <guid>3511630</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 01:50:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协常委、赛力斯集团董事长（创始人）张兴海：建议成立国家级终端消费信贷金融平台】全国政协常委、全国工商联副主席、重庆市工商联主席、赛力斯集团董事长（创始人）张兴海在2024全国两会上提出“关于为智能网联新能源汽车产业可持续发展培育全链条人才、提升供应链企业集成化支持汽车产业持续发展、应对内外部不利因素维持新能源汽车高速出海”等提案。在“出海”的相关提案中，张兴海建议，一是相关部门推动汽车碳足迹核算标准、方法和数据的国际互认，特别是加强与欧盟的低碳发展合作，为中国新能源汽车出口欧洲打通碳排放相关阻碍；二是对出海的零部件企业进行深入调研，识别有潜力且积极出海的零部件企业；三是成立国家级终端消费信贷金融平台，给予出海的自主车企信贷资金及贷款服务支持。]]></title>
            <guid>3511629</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 01:49:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员皮剑龙：建议制定专门的“金融监管法”，加强对中小金融机构治理整顿】全国政协委员、北京市金台律师事务所主任皮剑龙认为，强化基层中小金融机构建设、完善金融公司治理、提升金融监管水平成为当前金融工作的重要任务。中小金融机构存在的主要问题包括：中小金融机构法人治理不健全、中小金融机构业务规模难以扩大、地方政府干预较普遍、中小金融机构监督管理待提升。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwtk9466501.d.html</link>
            <guid>3511628</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 01:38:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川成渝：蜀道新能源公司拟实施加氢示范站项目 目前处于完善审批手续阶段】四川成渝(601107)在互动平台表示，四川成渝下属蜀道新能源公司积极贯彻落实四川省氢能产业规划和“成渝氢走廊”建设，拟实施渝蓉高速公路简阳服务区加氢示范站项目，目前处于完善审批手续阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwts3446124.d.html</link>
            <guid>3511627</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 01:37:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省药品监督管理局党组书记、局长江效东接受审查调查】据广东省纪委监委消息，广东省药品监督管理局党组书记、局长江效东涉嫌严重违纪违法，目前正接受广东省纪委监委纪律审查和监察调查。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwtk9464688.d.html</link>
            <guid>3511626</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 01:30:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华泰证券：氢能全产业链发展提速 建议关注各产业链环节龙头标的】华泰证券研报认为，近日氢能产业政策发布加快，国内氢能政策体系建设逐步趋近完善。自2022年3月，国家发展改革委发布的我国首个氢能产业顶层设计规划《氢能产业发展中长期规划（2021-2035 年）》后，我国已有多个省市发布氢能相关产业政策，2024年开始，氢能相关产业政策高频发布，我国氢能政策体系逐步完善，氢能“制、储、运、加、用”全产业链发展有望提速，建议关注各产业链环节龙头标的。氢能产业相关标的：1）关注制氢环节中具备项目优势的电解槽企业业务拓展以及二线厂商突围；2）关注储运环节中氢能管道建设&后续招标进展；3）燃料电池环节。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwwts3444325.d.html</link>
            <guid>3511625</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 01:27:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【罗马尼亚拒绝华为参与5G网络建设，中国驻罗使馆：深表遗憾，严重关切】中国驻罗马尼亚新闻发言人表示，自罗出台《关于采取涉及国家利益信息和通讯基础设施及5G网络实施条件若干措施的法律》以来，中国驻罗使馆多次向罗政府、政党、议会等有关方面严肃阐明立场，表达严正关切。坚决反对以非技术标准、以歧视性条款排除任何国家和企业，坚决反对破坏公平竞争原则和法治精神的行为。华为在罗投资经营20年来，严格遵守罗法律法规，一直保持着良好的网络安全记录。华为积极参与罗通讯网络建设，致力于促进中罗信息与通讯技术合作，创造了数千就业岗位，为罗财税收入、数字经济发展、信息基础设施建设作出了积极贡献。相信如果罗提供良好的市场环境，华为能为罗信息通信技术发展作出更大贡献，中国企业对罗投资也会进一步扩大，更好造福罗民众。反之，罗广大民众利益和中罗经贸合作必将受到实质性损害。（界面新闻）]]></title>
            <guid>3511624</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 01:23:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华泰证券：看好核心城市储备充沛的房企以及运营稳健的优质房企】华泰证券研报认为，1月以来，随着监管层对房地产支持力度的强化，加大需求端政策支持力度，并推进监管层扶持政策落地，叠加降息的落地，期待政策能够推动行业信心修复，为板块提供估值修复空间。华泰证券看好核心城市储备充沛的房企以及运营稳健的优质房企。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmn9593738.d.html</link>
            <guid>3511623</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 01:20:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1016家公司公布业绩快报：50%去年净利润增长】公布业绩快报公司中，营业收入最高的是保利发展，去年实现营业收入3471.47亿元，同比增长23.49%；其次是宝钢股份、招商银行，去年营业收入分别为3469.26亿元、3391.23亿元。增幅方面，639家公司营业收入同比增长，增幅最高的是亚虹医药，去年实现营业收入0.14亿元，同比增长52594.64%；其次是迈威生物、中自科技，营业收入同比分别增长360.49%、245.14%。

利润方面，公布业绩快报公司中，842家公司实现盈利，净利润在百亿元以上的有12家，净利润最高的是招商银行，去年实现净利润1466.02亿元 ，同比增长6.22%，其次是中信银行、长江电力，净利润分别为670.16亿元、273.89亿元。从增幅来看，净利润同比增长的有507家，增幅最大的是中科飞测，去年共实现净利润1.42亿元，同比增长1090.26%，其次是中望软件、中信博，净利润同比分别增长887.90%、696.31%；净利润同比下降的有509家。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmu3573346.d.html</link>
            <guid>3511622</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 01:16:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【问界M5系列车型拟推出限时购车优惠】AITO汽车消息，即日起，问界M5系列车型推出限时购车优惠。据悉，问界M5系列自2022年上市以来，累计交付已超过12万辆。2024年，公司将对问界M5智驾版进行配置更新，预计5月开启交付，问界M5标准版暂无更新计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmn9592638.d.html</link>
            <guid>3511621</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 01:13:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英媒爆料英国防参谋长帮助乌克兰制定黑海战略】据英国《泰晤士报》网站2月28日报道，英国国防参谋长托尼·拉达金成为帮助乌克兰制定对俄作战计划的关键人物。对此，俄罗斯方面表示，英国实际上直接参与了俄乌冲突，英国发动并参与了反俄混合战争。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmu7704856.d.html</link>
            <guid>3511620</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 01:12:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商品期货交易委员会（CFTC）：
截至2月27日当周，日元净空头头寸为-132,705手，欧元净多头头寸为62,854手，英镑净多头头寸为46,358手，比特币净空头头寸为-1,967手。
美国两年期国债期货净空头头寸触及2023年5月以来的最低水平，美国10年期国债期货净空头头寸降至大约12月中旬以来的最低水平。]]></title>
            <guid>3511619</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 01:06:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海锅股份：具有部分氢能源储氢设备及核心零部件的制造能力】海锅股份(301063)在互动平台表示，公司具有部分氢能源储氢设备及核心零部件的制造能力，目前相关订单较少。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmu7702564.d.html</link>
            <guid>3511618</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 01:04:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受持续干旱影响 墨西哥首都约2100万居民面临缺水】近日，因长时间的干旱，墨西哥首都墨西哥城的自来水供应受到了严重影响，墨西哥城约2100万居民已经历了数周的缺水。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmu7702372.d.html</link>
            <guid>3511617</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 01:03:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中泰免签首日 南宁飞曼谷航班客座率爆棚】3月1日，《中华人民共和国政府与泰王国政府关于互免持普通护照人员签证协定》正式生效。这意味着，中国和泰国正式进入“免签时代”。记者从南航广西分公司了解到，中泰免签首日，南航南宁—曼谷航班客座率爆棚，南航CZ8427南宁—曼谷航班客座率达95%。相关数据显示，免签政策实施后，南宁至曼谷航线的客座率呈现出明显的增长趋势。许多游客选择从南宁出发，直飞曼谷，感受泰国的独特魅力和风情。这一趋势不仅反映了中泰两国旅游市场的繁荣，也体现了南宁作为通往东南亚门户的重要地位。以南航为例，免签政策实施的首日，南航CZ8427南宁—曼谷航班客座率达95%。根据最新的订座趋势分析，未来15天内，南航南宁—曼谷航线的平均客座率预计超90%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmu7702296.d.html</link>
            <guid>3511616</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 01:03:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称苹果汽车项目投入超过100亿美元 虽然放弃但投资不会全部打水漂】近日，苹果放弃造车项目引发轰动。市场消息称，苹果在这一项目已投入超过100亿美元。苹果在自动驾驶项目上的投入，主要是在人员和设备上。苹果这一项目团队的员工，近几年是都有数千人，其中大量是工程师，有高额的薪水，持续数年就难免不低，而苹果从其他厂商挖来的员工，可能还支付了更高的薪水。不过，虽然苹果已经放弃了汽车项目，但他们在这一项目上的投入并不会白费，自动驾驶系统和车辆人工智能上的工作，将有利于苹果推动人工智能项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsms6792768.d.html</link>
            <guid>3511615</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 01:00:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商品期货交易委员会（CFTC）：
截至2月27日当周，COMEX黄金投机性净多头头寸增加3,694手合约至68,042手。
投机者减少COMEX白银期货净多头头寸9,506手，转为净空头头寸4,143手。
COMEX铜投机净多头头寸增加13,173手至4,367手。
WTI原油投机性净多头头寸增加35,147手至144,281手。
美国2年期国债期货净空头头寸减少165,226手至943,898手，美国10年期国债期货净空头头寸减少63,484手至665,582手。
NYMEX、ICE市场的天然气期货投机性净空头头寸减少了52,439手至122,193手。]]></title>
            <guid>3511614</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:55:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果面临集体诉讼 iCloud被指存在垄断】原告在周五提出的集体诉讼中称，苹果公司通过不必要地限制iPhone和iPad在其iCloud平台上存储某些文件，“操纵了云服务的竞争环境”。根据向美国加州北区地方法院提交的诉状，只有苹果自己的云平台iCloud可以托管苹果手机和平板电脑的一些数据，包括用户在更换设备时需要访问的应用程序数据和设备设置。诉状称，这种武断的做法“非法地将”苹果的移动设备和iCloud“捆绑”在一起。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmn9588401.d.html</link>
            <guid>3511613</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:54:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登宣布美军将向加沙空投首批救援物资 并呼吁巴以“立即临时停火”】美国总统拜登当地时间周五（3月1日）宣布美军计划向加沙地带空投首批食品和人道主义救援物资，并呼吁以色列和巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）在加沙“立即临时停火”。 (环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmn9587727.d.html</link>
            <guid>3511612</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:51:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：03月02日08时26分在斐济群岛地区（南纬20.70度，西经178.25度）发生5.8级地震，震源深度530千米。]]></title>
            <guid>3511611</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:50:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AT&T：选举Marissa Mayer为董事会成员】当地时间3月1日，AT&T公告称，选举玛丽莎·梅耶尔（Marissa Mayer）为董事会成员，立即生效。她将在审计委员会以及公司发展和财务委员会任职。Mayer曾担任雅虎公司的首席执行官、总裁和董事会成员。她还曾在谷歌工作了13年，是该公司第一位女工程师。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmu3568134.d.html</link>
            <guid>3511610</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:50:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿根廷总统米莱：如果阿根廷的经济模式不改变，将没有未来。如果需要的话，我们将通过行政法令来实现变革。]]></title>
            <guid>3511609</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:48:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中泰正式进入“免签时代”，专家：将进一步加强两国间友谊互信】北京体育大学体育休闲与旅游学院副院长、教授蒋依依3月1日对记者表示，互免签证对于推动双方之间的旅游是一个非常好的契机，让更多目的地国家和地区能够分享中国旅游发展的红利。另一方面，进一步促进入境旅游，以此带动中国社会经济各方面发展，也体现了中国加强对外开放的脚步和力度。

马来西亚国家新闻社引述泰中战略研究中心主任苏拉西·塔纳唐的话称，“免签时代”将使泰国和中国的关系更加密切。“这将促进两国之间的人员流动，并将人文交流推向一个新的高度。这也将进一步加强泰国和中国之间的友谊和互信，从而有助于该地区的和平。”（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmu7698762.d.html</link>
            <guid>3511608</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:45:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英媒炒俄“降低核武使用门槛”，专家：俄军对乌动用核武可能仍较低】俄罗斯总统普京2月29日在向俄联邦议会发表年度国情咨文时警告西方，俄罗斯拥有可以打击其领土目标的武器，是西方的威胁带来了可能发生核战争的“真实”风险。西方媒体也借机炒作，他们获得的“俄罗斯文件”表明，俄可能降低使用核武器的门槛。不过不少西方专家认为，俄军在乌克兰使用核武器的可能仍然较低。（环球时报）]]></title>
            <guid>3511607</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:44:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中东部周末雨水暂歇气温回升 西藏西部强降雪来袭】周末两天（3月2日至3日），我国中东部大部地区雨水暂歇，南方多地有望迎来久违的阳光，气温大幅回升。不过，雨雪此消彼长，西藏西部、新疆西南部等地今明两天强降雪在线，尤其是西藏西南部局地或现特大暴雪，需注意防雪防灾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmn9586026.d.html</link>
            <guid>3511606</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:42:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国电动车商Fisker据悉正与日产汽车谈判寻求注资】知情人士称，美国电动汽车制造商Fisker正在与日产汽车进行谈判，该公司在发出持续经营警告后寻求注资。当地时间2月29日，Fisker表示计划裁员15%，并在声明中表示，如果不增加资金，公司现有资本可能不足以支撑未来12个月的发展。该公司首席执行官Henrik Fisker表示，正与另一家“大型汽车制造商”洽谈融资事宜。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmn9584952.d.html</link>
            <guid>3511605</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:37:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【田轩代表：建议完善证券交易法治化监管】全国人大代表、清华大学五道口金融学院副院长田轩表示，要严格落实证券法，完善证券交易法治化监管。田轩建议，加强市场风险监控和预警体系建设，及时发现异常交易。完善追责和处罚机制并严格执行，加强各部门联动机制，严厉打击操纵市场、内幕交易等违法行为，提高处罚力度。进一步推进刑法的修订，追究个人责任，提高刑期上限，大幅提高证券违法犯罪成本。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmn9584162.d.html</link>
            <guid>3511604</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:33:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国经济学家马丁·沃尔夫：今天的中国正处在经济发展的重要时刻】近日，英国著名经济学家、《金融时报》副主编马丁·沃尔夫在全球化智库（CCG）举办的一场有关“全球化与中国经济展望”的研讨会期间接受了记者的采访，就日本经济发展的经验和教训、中国投资和消费领域该如何实现目标等问题分享了个人观点。他表示：“今天是中国经济史上的一个至关重要的时刻，或许它将决定中国未来10年到20年的经济发展前景。”（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsms6786799.d.html</link>
            <guid>3511603</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:28:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台集团：确保一季度实现开门红】3月1日，茅台集团召开党委（扩大）会议。会议研究部署了近期重点工作，要求全体茅台人要锚定一流，创美奋进，扎实抓好产供销一体、市场营销“一盘棋”和“四端”建设工作，确保一季度实现开门红。要全力推动项目建设有条不紊进行，抓实抓牢安全生产、信访维稳等相关工作，切实提高应急处突能力，为茅台高质量发展、现代化建设保驾护航。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmu7694726.d.html</link>
            <guid>3511602</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:23:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华泰证券：电动车能量转换的核心 快充趋势下有望带来升级需求】华泰证券发布研究报告称，车载电源是新能源汽车的核心零部件之一，一辆纯电动汽车一般配备一台OBC和一台车载DC/DC变换器。OBC将外部输入的交流电转化为直流电输出给电池，DC/DC衔接高压动力电池与车载低压系统，为低压用电器供电。800V快充趋势下，OBC向大功率(11kW、22kW等)、双向充电发展，DC/DC可靠性要求升级、用量或增加。我们看好快充车渗透率提升带来的车载电源升级需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmn9582008.d.html</link>
            <guid>3511600</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:22:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【20多家险企银保渠道今年年初保费同比下滑】通常情况下，银保渠道在保险业“开门红”（一般指每年1月份至3月份）期间表现较好，但今年年初该渠道表现疲弱。记者获得的保险公司同业交流数据显示，截至2月22日，个险渠道表现整体稳健，而多数险企银保渠道保费同比降幅较大。业内人士认为，这一现象的出现，有银保渠道率先执行“报行合一”的影响，也有险企策略调整等多方面原因。同时，这也反映出当前寿险公司银保渠道的价值有待进一步提升。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsms6785039.d.html</link>
            <guid>3511598</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:20:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国总统会见意大利总理 讨论中东地区局势等议题】根据美国白宫发布的一份声明，当地时间3月1日，美国总统拜登与意大利总理梅洛尼在白宫会面，并就两国共同优先事项进行了密切协调。在会面中，两位领导人就意大利担任七国集团（G7）主席国期间的目标交换了意见，其中包括对乌克兰的持续支持。此外，双方还讨论了中东地区的事态发展，其中包括防止地区局势升级的重要性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmn9581365.d.html</link>
            <guid>3511597</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:19:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：客观看待中国经济面临的结构性问题】经济日报发文称，当前中国经济存在的结构性矛盾，在各国经济发展过程中会普遍遇到，并非中国所独有。应该看到，这些问题在我国发生，具有一定的客观必然性。一方面，我国经济从高速增长阶段转向高质量发展阶段，各种结构性问题都有可能表现出来。另一方面，我国在应对结构性问题的过程中，面临新冠疫情的冲击，特别是国际地缘政治环境日益恶化的挑战，明显提高了解决问题的难度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmu3562142.d.html</link>
            <guid>3511596</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:19:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今天全国铁路预计发送旅客1260万人次】记者从国铁集团获悉，3月1日，全国铁路发送旅客1133.5万人次，运输安全平稳有序。今天（3月2日），全国铁路预计发送旅客1260万人次，安排加开旅客列车666列。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsms6784846.d.html</link>
            <guid>3511595</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:19:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奇瑞集团旗下四大品牌官宣百亿补贴置换政策，旧车至高抵40000元】奇瑞品牌瑞虎8系以旧换新至高抵40000元，瑞虎9、瑞虎7系、艾瑞泽8系、探索06以及风云A8以旧换新至高抵30000元。瑞虎5x、瑞虎3x、艾瑞泽5系以及欧萌达等车型限时综合钜惠6000-19000元不等。星途品牌瑶光、揽月、凌云分别以旧换新至高享25000元、28000元、30000元优惠，星纪元ES至高享置换补贴40000元。捷途大圣系、X70系、X90系、X70 C-DM以及山海L9置换至高抵30000元。另外，奇瑞新能源旗下舒享家综合优惠至高17000元，QQ冰淇淋、小蚂蚁综合优惠至高8000元。于2月28日上市的iCAR 03则置换至高享3000元。]]></title>
            <guid>3511594</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:18:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【儿童化妆品销售乱象调查：有商家把成人化妆品卖给儿童】记者近日调查发现，不少儿童在使用儿童化妆品，但一些儿童化妆品却在玩具店里销售，甚至出现在学校周边的小卖部中，其中一些声称给儿童使用的化妆品并无儿童化妆品标志，且未写明、提醒未成年人需在成人监护下使用。记者还发现，在电子商务平台上搜索“儿童彩妆”“儿童化妆品”看到的结果显示，部分向儿童售卖且被儿童使用的化妆品实际上是成人化妆品，系“伪”儿童化妆品。在北京外国语大学法学院教授、中外教育法研究中心主任姚金菊看来，无论是在实体店销售还是在电子商务平台上销售儿童化妆品，均需注明、公示“小金盾”标志，销售未在包装展示面/页面注明、公示“小金盾”的儿童化妆品，涉嫌违法。（法治日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmn9580767.d.html</link>
            <guid>3511592</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:15:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：头部新能源车企降价可被看成对中小企业的“绞杀”】3月一开始，比亚迪和特斯拉两家新能源巨头就掀起了新一轮的“降价潮”。有车企营销负责人表示，在当前的市场中，头部企业的降价可以被看成是对中小企业的“绞杀”，看似“老大”“老二”打架，打死的其实是末尾企业，2024年汽车行业集中度大幅提升已经是不可逆的趋势。在比亚迪荣耀版的刺激下，或将有更多车企陆续加入了价格战，3月份新能源汽车市场的销量和排名或将重新洗牌。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmu7692725.d.html</link>
            <guid>3511591</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:13:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员、人民银行陕西省分行行长魏革军：引导增加民营企业融资供给 营造科创金融良好环境】2024年全国两会临近，全国政协委员、人民银行陕西省分行党委书记、行长魏革军近日透露，今年将继续推动西安申建科创金融改革试验区，探索运用支小再贷款支持科技型中小企业，加快构建“股贷债保”联动发展的科创金融生态体系，营造科创金融改革创新的良好环境。

今年，人民银行陕西省分行将继续按照有关政策要求，一是在总量上，引导增加民营企业融资供给。实施好稳健的货币政策，发挥再贷款、再贴现、普惠小微贷款支持工具作用，引导增加对民营、小微等领域的信贷供给。二是在结构上，着力增强对民营经济重点领域的金融服务。三是在机制上，持续推动信用能力提升工程。四是在政策协同上，更好发挥货币政策工具与风险补偿、融资担保、贴息奖补等政策合力，优化民营经济融资环境；加强与产业部门合作，深入推进产业链金融工作，便利上下游民营企业融资。（e公司）]]></title>
            <guid>3511590</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:11:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天风证券：看好年内金价再创历史新高】天风证券发布研究报告称，展望2024年的黄金市场，无论是金融属性还是避险属性，均有利于金价的上涨，叠加当前估值水平相对合理，我们看好金价再创历史新高。未来黄金最大的变数可能蕴含在“人工智能的发展能否提升全要素生产率，从而解决供给不足的现状”这个新时代最重要的命题当中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmn9579607.d.html</link>
            <guid>3511589</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:08:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新能源汽车密集降价 行业“洗牌”加速】3月1日，特斯拉、奇瑞、比亚迪、吉利等车企宣布降价。自2024年以来，新能源汽车市场“价格战”持续蔓延，部分车企进行了多轮降价。

业内人士表示，2024年对中国车企，特别是新能源车企而言是一场生死局。乘联会秘书长崔东树称，2024年是新能源车企站稳脚跟的关键年，竞争注定非常激烈。吉利汽车集团CEO淦家阅在全员信中称，2024年将是车市最“卷”的一年。

头部品牌强势降价，往往带动多款同一价格区间的其他品牌车型跟随下调价格，以保持自己的市场份额。对于新能源车企而言，规模将是决定成本的关键因素，销售量低的企业将被价格战拖垮，从而推动市场加快“洗牌”。（e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmn9579489.d.html</link>
            <guid>3511588</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:08:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：“奥特曼”在中国又火了】日本《周刊金曜日》杂志网站2月29日文章，称奥特曼如今在中国很受欢迎。已播出近60年的日本特效电视剧《奥特曼》在华爆红。相关主题博物馆和主题酒店相继开业，有中国企业获得版权被允许销售奥特曼收藏卡，由此带来巨额收入。 （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmn9578682.d.html</link>
            <guid>3511587</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:04:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政策效果不断显现，沪市房企积极发力谋新局】融资端和销售端政策暖风频吹，春节期间房企销售情况较好。沪市房企通过“春节不打烊”等活动抢抓返乡客和旅游客。2月9日至17日，华发股份各区域主力在售项目共来访约3000组，共认购17.66亿元，同比增长38%；2月10日至16日，保利发展项目总来访超1.5万组，到访客户以新客及结婚、上学等强刚需为主，旅居城市（如三亚、西双版纳）春节期间客户来访量维持相对高位。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmn9578538.d.html</link>
            <guid>3511586</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:03:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Super Micro、Deckers Outdoor将被纳入标普500指数】在最新的季度权重调整中，Super Micro Computer和Deckers Outdoor已被纳入标普500指数。标普道琼斯周五晚些时候表示，上述两家公司将在3月18日开盘前取代惠而浦和Zions Bancorp NA。Super Micro和Deckers Outdoor的股价在盘后交易中分别上涨1%和2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmn9578325.d.html</link>
            <guid>3511584</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:02:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贝莱德董事长抛售股票 套现2510万美元】贝莱德董事长兼首席执行官Laurence Fink向SEC报告了一系列内幕股票交易，出售2510万美元股票。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsms6781905.d.html</link>
            <guid>3511583</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:01:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[华泰证券维持有道(DAO.US)“买入”评级，目标价8.33美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmu3559019.d.html</link>
            <guid>3511582</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国担忧“3月医疗大乱”，韩媒：临床一线“处在非常危险状况”】2月29日是韩国政府给罢工医生下达返岗的最后期限，根据韩保健福祉部提供的数据，截至当天上午，离岗的实习和住院医生仍高达8945名（71.8%）。韩联社报道称，首尔警方3月1日针对这一轮医疗界罢工开展了首次调查行动，它向未返岗者发出了一个信号：政府在采取惩罚性措施问题上是认真的。韩国政府与罢工医生之间的尖锐对立尚未出现明显缓和的迹象，在这种情况下，众多患者表示自己“心烦意乱”，外界也越来越担忧，仍在坚持工作的医生和护士将因过度劳累而倒下，“3月医疗大乱”可能成为现实。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmu7689850.d.html</link>
            <guid>3511581</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 23:54:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：乐观预计2024年整体电影票房在600亿元至650亿元之间】稳步复苏之下，2024年的电影总票房受到市场高度关注，尤其是是否能超过600亿元，备受期待。目前，2024年前两个月票房已超过136亿元。有业内人士向记者表示，乐观预计，2024年整体票房在600亿元至650亿元之间。“元旦期间市场就有很多讨论，说票房能不能过600亿元，但过了这个春节档大家会更有信心，600亿元可能有一定代表性。整体来说，今年的电影票房将继续追赶2019年，比2023年同期有望实现10%以上的增长。”该人士分析称。不过，也有不少从业者认为，今年票房或将与2023年持平。拓普数据就在2月28日发布的2024年电影行业十大预测中提到，预计2024年全年票房在550亿元左右，与2023年持平。（e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsms6781283.d.html</link>
            <guid>3511580</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 23:54:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上交所：推进宽基ETF产品做大做强做优】近日，易方达、华泰柏瑞、嘉实、工银瑞信、摩根等5家基金公司申报的中证A50ETF产品募集结束，标志着上交所宽基ETF产品线得以进一步丰富，有利于引导资金流入优质大市值龙头上市公司。下一步，上交所将继续发挥资本市场服务国家战略的重要功能，持续丰富宽基指数与ETF产品体系，重点推进宽基ETF产品做大做强做优，在提高机构投资者对宽基ETF投资参与度的同时，多措并举打造沪市基金市场名片，为投资者提供长期战略配置工具，服务实体经济高质量发展。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmu3557765.d.html</link>
            <guid>3511578</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 23:46:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果上调AppleCard余额上限】苹果公司于3月1日更新 Apple Card Savings Account 相关条款，将该储蓄账号的余额上限从25万美元（约合180万元）提升到100万美元（约合720万元），并以邮件的方式通知了相关用户。 3 月 1 日生效的 Apple Card 持卡人协议中写道：“包含利息和 Daily Cash 活动返现等在内，Savings Account 账号最高余额限额为 1000000 美元”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmu7687612.d.html</link>
            <guid>3511577</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 23:37:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：持续提升基层应急管理能力】经济日报发文称，近日召开的中央全面深化改革委员会第四次会议审议通过了《关于进一步提升基层应急管理能力的意见》，为加强基层应急管理能力建设提出了新要求。基层是防灾、减灾、救灾工作的前沿阵地。防范化解灾害风险、及时处置灾害事故，必须紧紧依靠基层。当前，基层应急管理薄弱环节还比较多，组织架构不完善、人员配备有缺失、专业设备不到位、财政资金难触及等问题不同程度存在。为此，要树立大抓基层的鲜明导向，加快推进基层应急管理体系和能力建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmu7687512.d.html</link>
            <guid>3511576</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 23:36:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高通CEO抛售股票 套现129万美元】高通CEO安蒙·克里斯蒂亚诺向SEC报告了一项内幕股票交易，出售129万美元股票。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmu7686624.d.html</link>
            <guid>3511575</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 23:30:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【惠誉下调纽约社区银行评级至垃圾级】惠誉将纽约社区银行的长期发行人违约评级从BBB-下调至BB+，即降至垃圾级，比投资级低一级，前景展望仍为负面。此前纽约社区银行表示，发现其在追踪贷款风险方面存在“重大缺陷”，并更换了领导层。惠誉表示，该银行弱点的发现“促使人们重新考虑纽约商业银行对拨备充足率的控制，特别是对其集中在商业房地产方面的敞口。”纽约社区银行股价周五暴跌26%，至3.55美元，今年以来累计跌幅已达65%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-02/detail-inakwsmn9572606.d.html</link>
            <guid>3511574</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 23:17:31 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>