<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sat, 25 Feb 2023 03:18:19 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海人大新任命一批市政府组成人员】上海市十六届人大常委会第一次会议今天（25日）上午举行，审议并表决通过有关人事任免事项。 会议听取了龚正市长所作的市政府关于提请审议马春雷等同志任职的议案，以及市人大常委会人事任免工委的有关审查意见报告。常委会组成人员对相关人事任命事项进行了审议。 经全体会议表决，决定任命：马春雷为市人民政府秘书长， 顾军为市发展和改革委员会主任， 吴金城为市经济和信息化委员会主任， 朱民为市商务委员会主任， 骆大进为市科学技术委员会主任， 陈昶为市民族和宗教事务局局长， 张亚宏为市公安局局长， 蒋蕊为市民政局局长， 吴坚勇为市司法局局长， 王华杰为市财政局局长， 杨佳瑛为市人力资源和社会保障局局长， 张玉鑫为市规划和自然资源局局长， 晏波为市生态环境局局长， 胡广杰为市住房和城乡建设管理委员会主任， 于福林为市交通委员会主任， 冯志勇为市农业农村委员会主任， 史家明为市水务局局长， 方世忠为市文化和旅游局局长， 闻大翔为市卫生健康委员会主任， 邓小东为市退役军人事务局局长， 马坚泓为市应急管理局局长， 刘向民为市审计局局长， 倪俊南为市市场监督管理局局长， 周小全为市地方金融监督管理局局长， 孔福安为市人民政府外事办公室主任。 (上观新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8399925.d.html</link>
            <guid>3000306</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:15:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【威马再发沟通信：部分人员复工复产并保障薪资】 2月24日，威马对员工再发一封沟通信。在信中威马承认了遇到困难，并告知员工管理层的决定——各部门根据业务安排确定先行复工复产人员名单及实际工作安排，公司尽最大可能保障复工复产人员的薪资待遇。其余人员安排无薪休假，根据业务发展情况逐步复工复产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1618202.d.html</link>
            <guid>3000292</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:10:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社科院张明：加高杠杆去买贵房子是风险很高的选择】社科院金融研究所副所长张明在第五届全球财富管理论坛表示，普通家庭对房地产的迷信必须要打破。过去二十年来，中国普通家庭的财富增值主要靠房地产。但现在房地产市场的游戏规则已经变了，开发商与老百姓对房地产市场的预期也变了，新冠疫情带来结构性冲击，人口结构正在变化。“在当前的形势下，再加高杠杆去买贵房子，是风险很高的选择”，他说，普通家庭要么根据实际住房需求去买合适的房子，要么对自己持有的房地产资产做一些优化与减持。“对于刚需购房者而言，我的选房建议则是核心城市、核心区域、大开发商、中小户型。这四条建议都有助于保持房地产的流动性”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1617636.d.html</link>
            <guid>3000291</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:10:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扎哈罗娃讽刺布林肯大国欺凌论：了解下美国“短暂但血腥”历史】据“今日俄罗斯”（RT）报道，针对美国国务卿布林肯在俄乌冲突上有关“美国人不喜欢看到一个大国欺负另一个（国家）”的“大国欺凌”言论，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃当地时间24日讽刺称，布林肯应该了解下美国“短暂但血腥”的历史。 （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1615631.d.html</link>
            <guid>3000276</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:06:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【松下冷热电三联供氢能示范项目在无锡启用】 2月24日，松下冷热电三联供氢能示范项目启用仪式在无锡市举行。冷热电三联供氢能示范项目是松下集团在无锡高新区打造的全球首个纯氢燃料电池项目。作为集中提供冷、热、电的氢能解决方案的应用场景，该项目的启用将协同实现天冷时供热、天热时制冷，进一步丰富无锡市氢能应用生态，推动氢能产业延链、补链、强链。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1615403.d.html</link>
            <guid>3000275</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:06:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州琶洲港澳客运口岸计划4月开通】2月22日下午，深圳蛇口港迎来出境游放开后首个通过水路交通接驳服务，从蛇口港出发，经香港国际机场出境的旅游团。此外，香港机场管理局航空枢纽发展总经理阮英杰表示，广州琶洲港澳客运口岸计划于今年4月开通，届时广州市民游客可从广州市区直达香港机场。未来，机管局计划在大湾区建立30个“城市候机楼”，方便旅客直达机场。（广州日报）]]></title>
            <guid>3000274</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:06:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盛美上海：获得欧洲半导体制造商的单片SAPS兆声波清洗设备采购订单】 据盛美上海消息，公司宣布获得来自欧洲一家全球性半导体制造商的首个12腔单片SAPS兆声波清洗设备订单。该设备配置了公司自主研发的空间交变相位移(SAPS)技术，预计将于2023年第四季度交付至该客户的欧洲工厂。SAPS工艺清洗效果更加彻底、全面，并且已在1xnm及以下DRAM制造上获得验证。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1615107.d.html</link>
            <guid>3000273</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:06:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国科学家研制微型化三光子显微镜 首次实现小鼠深脑成像】2月24日，北京大学程和平、王爱民研究团队在《自然-方法》杂志在线发表一项最新研究成果：一款重量仅为2.17克的微型化三光子显微镜，能直接透过大脑皮层和胼胝体，首次实现对自由行为中小鼠的大脑全皮层和海马神经元功能成像，为揭示大脑深部结构中的神经机制开启了新的研究范式。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8391349.d.html</link>
            <guid>3000268</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:05:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本周生猪价格有所反弹，机构称猪价的边际压力减轻】本周国内生猪价格以涨为主。据中国养猪网的数据，2月24日，生猪（外三元）价格为15.9元/公斤，与上周五（2月17日）的14.91元/公斤相比，上涨6.6%。从一周均价来看，本周生猪均价15.6元/公斤，与上周14.84元/公斤相比，上涨5.1%。方正中期期货认为，生猪供需基本面上，2月下旬屠宰量仍维持高位，并高于去年同期水平，出栏体重虽有连续回落，但绝对体重仍在120kg以上，反映上游大猪仍在释放之中，目前大猪仍有阶段性出栏压力。不过疫情后商品市场整体情绪回暖，疫情好转叠加旺季消费强化使得生鲜品阶段性集体止跌，这令猪价的边际压力大幅减轻。卓创资讯预测，未来一周生猪行情或下跌后继续上涨，价格运行区间或在15.80-16.36元/公斤。未来第二周市场生猪出栏量或仍然偏少，需求端无明显变动态势，价格或震荡上行。但下游对高价产品的接受能力有限，因此未来第三周价格持续上涨后或回落。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8390077.d.html</link>
            <guid>3000264</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:04:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家称盲目等待HPV高价数疫苗不可取 HPV疫苗接种要尽早】近日，国家卫生健康委、教育部、民政部等十个部门联合发布了《加速消除宫颈癌行动计划（2023-2030年）》，明确通过接种HPV疫苗、筛查、治疗等三级预防措施有效防控并最终实现消除宫颈癌。目前，HPV疫苗的有效性和安全性已在世界范围内被证明，我国当前共有5种HPV疫苗获批上市，使9到45岁的女性拥有了更多接种选择。同时，疫苗价数越高，可预防的HPV病毒型别就越多，因此很多女性朋友对HPV疫苗的价数非常在意，甚至一直等待缺货的高价数疫苗，不过专家提醒，这种行为并不可取。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1608044.d.html</link>
            <guid>3000239</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:58:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃塞俄比亚航空开通中欧跨境电商空运专线】 2月24日，埃塞俄比亚航空ET3013航班，从深圳宝安国际机场顺利起飞，执行其全新的深圳-列日中欧跨境电商货运专线。按计划，该货运定期航班初期每周执飞2班，并将根据货量增加班次。深圳-列日定期货运航线是深圳机场今年开通的首条中欧跨境电商货运航线，也是埃塞俄比亚航空今年在中国市场开通的第二条货运航线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8384880.d.html</link>
            <guid>3000237</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:57:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美FTC放弃阻止Meta收购VR初创公司Within Unlimited交易】 美国联邦贸易委员会（FTC）当地时间周五放弃了阻止了Meta Platforms Inc.收购一家虚拟现实初创公司的最后努力，将最终的胜利交给了这家Facebook母公司。在FTC宣布放弃针对这笔交易的行政程序的不到一个月前，一位联邦法官驳回了FTC对法院下令暂停Meta收购Within Unlimited的请求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8383548.d.html</link>
            <guid>3000230</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:55:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三亚重点推出32宗地块招商，去年以来海南“土地超市”已上架538宗土地】 海南省“土地超市”招商推介会（三亚专场）在海口举办。本次招商推介会，三亚重点推介地块共计32宗，其中三亚中心城区18宗，海棠湾片区6宗，崖州湾片区8宗，总用地面积合约1500亩，用地类型主要为住宅用地、商服用地及公共管理与公共服务用地。推介城市更新项目6个，总面积约2万亩，投资额达1169亿元。（三亚日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8382457.d.html</link>
            <guid>3000222</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:54:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全市场已有16只增强策略ETF成立，募集总规模超过170亿元】 权益类基金乍暖还寒，增强策略ETF成为权益类基金发行市场的一抹亮色。目前全市场已有16只增强策略ETF成立，募集总规模超过170亿元，其中有9只产品发行规模超10亿元。多位业内人士表示，随着近期权益类市场持续回暖，投资者情绪比较积极，叠加增强ETF费用低廉、持仓透明、交易灵活，具备较高投资价值等，这类创新品种发行成绩较好。作为未来市场空间较大、更好满足不同投资者细分需求的创新品种，该类产品也引发了各家公募的积极布局。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1604767.d.html</link>
            <guid>3000219</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:54:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部条法司负责人就新加坡亚化集团和西北化工公司诉中国政府投资仲裁案中方胜诉答记者问】 有记者问：2023 年2月16日，新加坡亚化集团和西北化工公司诉中国政府投资仲裁案仲裁庭发布最终裁决，驳回新加坡亚化集团和西北化工公司的仲裁请求，请问对此商务部有何评论？答：中方已经收到本案裁决，仲裁庭最终裁定，驳回了申请人的所有主张，并支持中方有关管辖权等重要问题的立场。中方对此表示欢迎，赞赏本案仲裁庭所展现出的独立性和公正性。中国政府一直致力于扩大对外开放，完善法治化、市场化、国际化一流营商环境，保护外国投资者的合法权益。同时，中国政府一直以来认真履行国际条约项下的义务，坚决维护自身合法权利。（商务部网站）]]></title>
            <guid>3000217</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:53:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄奇帆：产业数字金融是金融科技的下一片蓝海】重庆市原市长黄奇帆2月25日在中国金融四十人论坛主办的明珠湾金融峰会（2023）上表示，在消费互联网市场空间逐渐饱和的局面下，产业互联网是未来数字经济的重要发展方向，也是推动我国经济创新转型发展的有力抓手。（每经）]]></title>
            <guid>3000201</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:48:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部会同有关部门开展本年度第一批中央储备猪肉收储】为维护猪肉市场稳定，2月24日，商务部会同发展改革委、财政部开展今年第一批中央储备猪肉收储工作，完成收储数量7100吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8376004.d.html</link>
            <guid>3000187</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:45:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上峰水泥：对今年市场恢复情况 公司总体预期相对谨慎乐观】 上峰水泥近日接受机构调研时表示，对今年市场恢复情况，公司总体预期相对谨慎乐观。政策端，新冠疫情已结束，随着计划内投资和专项债逐步落地，基建项目会形成实物工作量；需求端，结合公司华东区域近期发货量稳步提升，水泥和熟料价格略有一定幅度上涨，景气度正在逐步回暖；供给端，除产能减量置换政策外，双碳背景下的能耗管控、环保排放等政策仍在持续加强，去年以来，各区域的错峰生产政策执行也比较到位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8373371.d.html</link>
            <guid>3000172</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:43:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【SenseCore商汤大装置AI云正式上线】 在2月25日举行的2023全球人工智能开发者先锋大会上，SenseCore商汤大装置AI云正式上线。据了解，在大模型算法研发上，商汤视觉大模型320亿参数，已覆盖公司10+个核心业务。在AIGC大模型、NLP大模型、Nerf三维大模型等领域大模型上形成了一定的应用闭环。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8370714.d.html</link>
            <guid>3000159</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:39:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海副市长李政：加快多模态通用大模型研发攻关 建设更具影响力的人工智能上海高地】 上海市人民政府副市长李政在2023全球人工智能开发者先锋大会上表示，面对人工智能澎湃发展的新浪潮，上海将充分发挥城市的综合优势，建设更具影响力的人工智能上海高地。“我们将全力夯实产业基础，加快多模态通用大模型研发攻关，积极培育智能内容生成、科学智能等新赛道，推动智能芯片核心技术攻关和应用适配，打造自主智能计算生态，加强人工智能产业国际合作；我们将全力推动开源开放，建立政府、高校、科研机构、行业组织、企业等合作联动机制，加大算法开源，数据开放、算力开放力度；我们将全力营造最优的环境，加快人工智能关键领域技术、产品与服务、行业应用、安全能力等标准制定，构建面向技术开发的人工智能顶尖科学家、算法研发工程师、训练师等人才培育链，支持更好地发挥本市人工智能产业基金的作用，形成面向人工智能行业的多层次资本集群。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8370418.d.html</link>
            <guid>3000157</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:38:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部任爱光：我国人工智能核心产业规模达到5000亿 企业数量接近4000家】工信部科技司副司长任爱光在2023全球人工智能开发者先锋大会上表示，我国人工智能核心产业规模达到5000亿，企业数量接近4000家。上海是工信部支持建设的首个国家人工智能创新应用先导区。近年来上海市抓住人工智能的发展机遇，持续汇聚各类创新要素和产业资源的集聚，在智能芯片、核心算法、智能终端和应用等关键领域实现了重大突破，已经成为全国乃至全球重要的人工智能发展高地。任爱光提出了几点建议：一要激发全球开发者创新活力，打造先锋技术策源地；二是加强前沿技术谋划布局，打造交叉融合试验场；三是加强前沿技术谋划布局，打造交叉融合试验场，为打造资源共享大平台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1592448.d.html</link>
            <guid>3000140</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:37:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄奇帆：建议出台科技创新扶持基金 支持从事产业数字金融相关科技企业】就如何大力发展好我国产业数字金融生态，重庆市原市长黄奇帆今日在明珠湾金融峰会（2023）上建议，一是国家出台政策鼓励企业开展自身数字化基础建设，可享受税费专项附加扣除政策；二是人民银行完善和提升“沙盒监管”制度，特别是加强对产业数字金融科技平台的创新支持；三是“一行两会”监管机构出台政策引导各类金融机构提高自身金融资产数字化的占比，特别是提升对存量和增量资产数字化风控的占比。另外，建议国家相关部门出台对应的科技创新扶持基金，支持从事产业数字金融相关科技的企业做大做强。]]></title>
            <guid>3000127</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:34:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄奇帆谈产业数字金融：坚持严把准入门槛 金融机构要审慎选择科技平台】重庆市原市长黄奇帆今日在明珠湾金融峰会（2023）上谈及产业数字金融时表示，要吸取互联网金融发展过程中的经验教训，做到三个坚持。其中，坚持严把准入门槛，吸取消费互联网的经验教训，稳步推进产业数字金融科技创新。他表示，产业的数字化是一项门槛很高的科技技术，特别是要能满足金融机构严格的风控要求，不是任何科技公司、供应链公司简单的系统对接和数据采集就是产业数字金融，而必须对产业金融服务全流程进行深度科技赋能，真正实现数据的四流合一，需要对金融和科技都有较深理解的平台和团队方可构建生态，金融机构要审慎选择对金融和科技均有较深理解的科技平台，审慎发展产业数字金融。（财联社）]]></title>
            <guid>3000109</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:29:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年供1.45亿度电，陕西最大山地光伏电站并网发电】 2月24日，陕西最大山地光伏电站——陕投商州区100MW光伏电站正式并网发电。项目位于商洛市商州区腰市镇，占地约2600亩，是陕西省首个“大容量、高坡度”集中式山地光伏发电项目，由陕投集团水电股份所属的陕投商洛清洁能源有限公司投资建设。项目于2022年7月开工。（陕西发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1585552.d.html</link>
            <guid>3000105</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:28:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海国际算法创新基地、上海市智能机器人制造业创新中心（筹）揭牌】 据一财，在25日上午举行的全球人工智能开发者先锋大会开幕式上，上海国际算法创新基地、上海市智能机器人制造业创新中心（筹）揭牌揭牌。上海国际算法创新基地由北京大学、上海临港国际科技创新中心协助引入，聚焦人工智能领域基础理论和底层算法突破，并推动将最优秀算法技术在集成电路、生物医药和智能制造等产业领域落地转化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1585507.d.html</link>
            <guid>3000102</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:28:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预计2025年 我国电能占终端能源消费比重将超30%】中国电力企业联合会24日发布2022年度《中国电气化年度发展报告》，预计2025年，电能占终端能源消费比重将突破30%。统计数据显示，目前，我国电能占终端能源消费比重是27%，高于世界平均水平。工业部门电气化率达到26.2%，建筑部门电气化率达到44.9%，交通部门电气化率达到3.9%，建成充电基础设施约520万台，形成了全球最大规模的充电网络；尤其是广大农村地区，农业农村电气化率达到35.2%，农村用电条件明显改善，农机电气化设备得到广泛推广应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1584888.d.html</link>
            <guid>3000090</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:26:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王忠民：除英伟达和AMD外，美国政府补贴的其他芯片公司会全部趴下】全国社会保障基金理事会原副理事长王忠民在第五届全球财富管理论坛表示，美国政府去年补贴数量最大的是电脑时代的芯片公司，遗憾的是当chatGPT出来后，这些芯片公司的销量和设计出来的产品全部趴下了。“英伟达股票快速翻身，是因为只有英伟达才可以提供人工智能芯片”。“相信美国政府补贴的所有芯片公司，除了在英伟达和AMD基于智能芯片上的，还可以获得回报，其他的芯片公司全部趴下”。（睿见Economy）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1584728.d.html</link>
            <guid>3000089</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:26:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人工智能受到前所未有的关注 业内专家：ChatGPT热潮呼唤理性与定力】不可否认的是，ChatGPT还有很长的路要走。不少业内专家表示，无论是科研人员还是产业人士，拨开热潮与喧嚣，潜心钻研与谋求新突破，或许才是见证新兴技术开花结果的方式。多位人工智能技术专家坦言，以ChatGPT为代表的大语言模型的调试，还处于“手工作坊”的阶段，其基本技术标准和模式尚未形成行业共识，ChatGPT的技术成熟度仍有较大的提升空间。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1583384.d.html</link>
            <guid>3000088</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:24:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市应急委全体会议暨市安委会全体会议召开】昨天，市应急委全体会议暨市安委会全体会议召开，传达学习贯彻习近平总书记对内蒙古阿拉善左旗一露天煤矿坍塌事故的重要指示精神，部署今年安全生产和应急管理重点工作。市委副书记、市长，市应急委、市安委会主任殷勇强调，要抓实抓细风险防控和隐患治理，坚决守住安全底线。严格落实“党政同责”“一岗双责”要求，将抓好安全生产作为基本职责，绝不能在责任落实上打折扣。扎实开展安全生产专项整治深化年行动，围绕目标任务和问题隐患清单，逐条逐项跟踪督办一抓到底，做到隐患排查、挂账、整改、销账闭环管理，坚决防范遏制重特大事故。全国两会即将隆重开幕，要做好城市运行、食品卫生、交通组织等保障工作，严格值班值守和信息报送制度，确保全国两会顺利召开。（北京日报）]]></title>
            <guid>3000087</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:21:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【余承东：操作系统是软件行业皇冠上的明珠 当前的创新研究还非常有挑战】 2月25日，在开放原子开源基金会OpenHarmony技术峰会上，华为常务董事、终端BG CEO、智能汽车解决方案BU CEO余承东表示，“操作系统是软件行业皇冠上的明珠，但当前的创新研究还非常有挑战。所以我们投入了巨大的人力、物力在做各方面的工作。 ”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8355434.d.html</link>
            <guid>3000086</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:18:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国宣布新一轮对俄制裁措施】美国政府当地时间24日宣布，将对俄罗斯采取新一轮制裁措施。美财政部当天发表声明说，将对俄罗斯和支持俄罗斯的22名个人和83个实体实施制裁。制裁对象涉及俄罗斯金属和采矿业、金融机构、军工产业链以及帮助俄罗斯规避制裁的个人和实体等。美财长耶伦在声明中说，美国对俄制裁将使俄罗斯难以补充武器并且重创其经济。耶伦还表示，当天的制裁表明，只要俄乌冲突继续，美国就将一直坚定支持乌克兰。（中新社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1578234.d.html</link>
            <guid>3000085</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:18:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海临港新片区党工委书记：力争三到五年时间把滴水湖创新港打造成上海人工智能发展的新高地】上海市委常委、临港新片区党工委书记、管委会主任陈金山表示：在过去三年，工业产值、固定资产投资增速均超过40%，财政收入增长60%，预计今年固定资产投资总额会接近1500亿。“我们会不断夯实算力算法等基础，大力发展AI芯片、AI软件、智能硬件等重点产业，积极布局量子计算、元宇宙等前沿领域，不断提高自动驾驶数字孪生城市的应用场景，力争通过三到五年时间把滴水湖创新港打造成为上海市人工智能发展的新高地、国家人工智能产业重要的聚集地。”（财联社）]]></title>
            <guid>3000084</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:16:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国药集团：国药器械与GE医疗中国签署协议 成立医疗设备合资公司】 据国药集团消息，2月24日，国药集团国药控股旗下中国医疗器械有限公司（简称：国药器械）与通用电气医疗（中国）有限公司（简称：GE医疗中国）在京签署协议，双方宣布在中国成立一家由国资控股的医疗设备合资公司，定位为国产高端医疗影像设备研发制造，以满足日益增长的中国医疗大健康市场需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1574350.d.html</link>
            <guid>3000083</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:13:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国：《关于政治解决乌克兰危机的中国立场》文件对解决乌克兰危机十分重要】 据央视新闻，当地时间24日，联合国秘书长发言人迪雅里克表示，联合国方面认为中方发布的《关于政治解决乌克兰危机的中国立场》文件是对解决乌克兰危机的重要贡献。特别是其中中国政府有关避免使用核武器的呼吁尤其重要。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1571811.d.html</link>
            <guid>3000077</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:10:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Stellantis首席执行官去年薪酬降至1490万欧元】欧洲汽车制造商Stellantis集团当地时间周五在一份证券申报文件中称，其全球首席执行官唐唯实（Carlos Tavares）2022年被授予一份价值1490万欧元的薪酬包，较上一年下降了14%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8347950.d.html</link>
            <guid>3000062</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:09:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登是否竞选连任？第一夫人吉尔给出“最明确答复”】 据美联社24日报道，在接受该社专访时，美国第一夫人吉尔就总统拜登是否将竞选第二任期给出了迄今为止“最明确的答复”。吉尔表示，除了确定宣布这一消息的时间和地点外，“几乎”没有什么可做的了。（中国新闻网）]]></title>
            <guid>3000057</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:07:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云图控股：云图控股入选农资流通行业春耕保供重点企业名单】 据云图控股消息，近日，中国农资流通协会公布了2023年农资流通行业春耕保供重点企业名单，以稳定市场供应，保障农业生产，云图控股再次登上重点企业名单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1567978.d.html</link>
            <guid>3000056</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:04:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄奇帆：产业数字金融将成为提振民营中小微企业经营活力的长期有效手段】 据证券时报，2月25日，重庆市原市长黄奇帆在中国金融四十人论坛（CF40）主办的首届明珠湾金融峰会上发表主题演讲。黄奇帆在演讲中表示，国家大力发展产业数字金融具有重要意义。产业数字金融能系统性解决产业链上民营中小微企业的融资难题，是疫后恢复生产过程中“保产业链”“保市场主体”的有效手段。产业数字金融不是阶段性的政策扶持，而是一项长期的“管道疏通”工程，配合当前积极的财政和金融政策，将成为可长期提振产业链民营中小微企业经营活力的一种长期有效的手段。]]></title>
            <guid>3000055</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:04:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：PCE价格指数超预期 推动2年期美债收益率飙升至2007年以来最高】隔夜基准的2年期美国国债收益率飙升，突破去年年底触及的高点，因为数据显示美联储青睐的通胀指标高于预期。2年期国债收益率跃升近11个基点，至4.80%以上，为2007年以来的最高水平。短端收益率周五引领收益率曲线上扬，新数据增强了有关美联储将必须通过更长时间、更高利率来遏制通胀的预期。互换合约显示，市场普遍预计美联储将在未来三次会议上每次加息25个基点，3月份加息50个基点的可能性也上升，但仍低于50％。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8341612.d.html</link>
            <guid>3000030</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:01:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际货币基金组织制定加密货币行动计划：不授予法定货币地位】 据央视新闻，国际货币基金组织就各国应如何对待加密资产制定了一项九点行动计划，其中最重要的一点是“通过加强货币政策框架来维护货币的主权和稳定，不授予比特币等加密货币官方或法定货币地位”。其他还包括防止资本过度流动、采用关于加密资产的明确税收规则和法律及为所有加密市场参与者制定和规范监管要求等。国际货币基金组织表示，过去几年多家加密货币交易所破产，现在有必要采取行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8341354.d.html</link>
            <guid>3000029</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:01:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳福田警方：全民通集团涉嫌非法集资犯罪活动，已对20名犯罪嫌疑人采取刑事强制措施】 据“福田警察”微信公众号消息，深圳市公安局福田分局2月25日发布《关于“全民通集团”的案情通报》称，全民通金融资本控股集团有限公司（简称全民通集团）涉嫌非法集资犯罪活动。为打击惩治犯罪，维护投资者合法权益，深圳市公安局福田分局依法对相关人员及关联公司涉嫌集资诈骗、非法吸收公众存款案侦办打击，公安机关已对20名犯罪嫌疑人采取刑事强制措施。]]></title>
            <guid>3000020</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:00:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【禽流感疫情蔓延至拉丁美洲多国】近期，H5N1禽流感疫情已蔓延至拉丁美洲多国。当地时间24日，加勒比岛国多米尼加的农业部对外公告称，针对美国境内目前已经确认暴发禽流感的各县，该国已发布家禽产品禁运令，旨在阻断禽流感病毒向多米尼加传播。截至当地时间24日，阿根廷共发现禽流感确诊病例12例，疑似病例超100例，疫情已扩散至阿根廷6个省份。截至当地时间23日，玻利维亚在H5N1禽流感疫情暴发8周以来，共发现20个疫情暴发点，近22万只禽类病死或被执行安乐死。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1554097.d.html</link>
            <guid>2999984</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 01:51:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安理会就乌克兰问题召开公开会 中方：愿继续为化解危机发挥建设性作用】 据央视新闻，当地时间24日，中国常驻联合国代表团临时代办戴兵在公开会上发言表示，乌克兰危机全面爆发至今已一年，局势走向牵动人心。中国发布了《关于政治解决乌克兰危机的中国立场》文件，中方始终立足是非曲直，恪守客观公正，愿继续为缓和局势、化解危机发挥负责任、建设性的作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1548473.d.html</link>
            <guid>2999968</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 01:45:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国稀土集团：董事长敖宏当选为中国有色金属工业协会新一届稀土分会会长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8319382.d.html</link>
            <guid>2999948</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 01:38:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：标普500指数周跌幅年内最大 通胀数据给了多头沉重一击】华尔街对强劲通胀数据的反应表明，越来越多的投资者意识到美联储的激进紧缩政策离结束还早得很，这让软着陆希望变得更为渺茫。标普500指数周五延续跌势，收盘下跌1.1%，全周下跌2.7%，表现为今年以来最差。道指全周累跌2.99%，纳指累跌3.33%。美国政府周五公布的报告显示，1月份个人消费支出价格指数(PCE)同比上升5.4％，增幅高于前一个月的5％，也远超美联储2％的目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1537616.d.html</link>
            <guid>2999926</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 01:32:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【古特雷斯在联合国安理会乌克兰问题公开会上呼吁通过外交途径解决俄乌冲突】 据央视新闻，当地时间24日，联合国安理会就乌克兰问题召开公开会。联合国秘书长古特雷斯在会议发言中再次呼吁俄乌双方通过外交途径来解决冲突，给和平一个机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8308242.d.html</link>
            <guid>2999891</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 01:24:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【常山药业：依诺肝素钠注射液和那曲肝素钙注射液将参加第八批国家集采】 常山药业(300255)在互动平台表示，公司的依诺肝素钠注射液和那曲肝素钙注射液将参加第八批国家集采。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1530841.d.html</link>
            <guid>2999890</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 01:23:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年以来全市场已发行净值型银行理财达2941只】 据21财经，截至2023年2月23日，今年以来全市场已发行净值型银行理财达2941只。从风险等级来看，产品风险等级主要集中在二级(中低风险)。其中，一级（低风险）的产品占比3.43%，二级（中低风险）占比87.42%，三级（中风险）占比7.68%，四级（中高风险）占比0.2%，五级（高风险）占比1.26%。从投资性质来看，固收类产品占比96.87%；混合类产品占比1.94%；权益类产品占比0.24%；商品及金融衍生品类产品占比0.95%。由此看出，固定收益类产品仍占据理财产品的主流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8300956.d.html</link>
            <guid>2999855</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 01:15:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【耗资400亿美元赴美设厂，台积电的处境尴尬了】据美国《纽约时报》网站2月22日报道，作为全球最大先进计算机芯片制造商，台湾积体电路制造公司（台积电）正在美国亚利桑那州升级和扩建一座新工厂。 报道称，在该公司的一些员工看来，这个耗资400亿美元的项目完全是一个糟糕的商业决定。 对台积电11名员工的采访显示，这家台湾芯片制造商在美国的工厂引发了越来越多的内部质疑。很多员工说，该项目可能分散放在研发上的注意力，而长期以来帮助台积电战胜竞争对手的正是研发。一些人还说，由于潜在的文化冲突，他们不愿去美国工作。 报道称，他们的担忧凸显了台积电的尴尬处境：作为最大的芯片制造商，其产品能驱动从手机、汽车到导弹等各种物品，该公司掌握着备受垂涎的技术，战略意义非常重要。但是，美国和中国围绕技术领导地位的斗争日渐加深，身陷其中的台积电试图两面下注，结果发现，自己的行动制造出新的紧张关系。 (参考消息)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8299075.d.html</link>
            <guid>2999849</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 01:13:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【出境游热度“狂飙”，业内：春天来了！】2月6日，国内出境游按下重启键。一时间，出境游热度“狂飙”。北京、上海等地多国使领馆签证中心都“人气爆棚”。有机构预计，2023年全年入出境旅游游客人数有望超过9000万人次，同比翻一番。眼下，业界正加紧准备，迎接即将到来的跨境游小高峰。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1518974.d.html</link>
            <guid>2999828</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 01:10:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省贸促会党组书记、会长方利旭接受审查调查】据广东省纪委监委消息：广东省贸促会党组书记、会长方利旭涉嫌严重违纪违法，目前正接受广东省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwx1645617.d.html</link>
            <guid>2999824</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 01:05:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：沉浸式娱乐成消费热点】最近，沉浸式剧本从密室中走出来，“浸入”剧场、饭店、景区等场景，迅速形成线下消费新热点。“沉浸”在密室里的行业大胆走出去，以场景的“破圈”引发消费的“出圈”，这背后是消费趋势的大变局。换了玩法后更受市场欢迎，说明沉浸式剧本娱乐赋能消费大有可为。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwy8420344.d.html</link>
            <guid>2999823</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 01:03:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：拜登称最初没人请求他访问俄亥俄州“毒列车”事故发生地】据彭博社报道，美国总统拜登24日在白宫对记者发表讲话称，他目前没有计划前往俄亥俄州东巴勒斯坦镇火车脱轨事故现场。拜登还表示，在前往乌克兰和波兰之前，最初并没有人请求他视察东巴勒斯坦镇事故现场。 彭博社还称，拜登为美国政府应对火车脱轨事故的反应进行了辩护，他称联邦官员在事故发生几个小时后就赶到了现场，“我正在密切关注此事。我们正在尽我们所能”，“我们没有参与（应对）的说法根本站不住脚”。报道还称，拜登补充说，在他到访乌克兰和波兰之前，最初没有人要求他前往东巴勒斯坦镇。（环球网）]]></title>
            <guid>2999822</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 01:02:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银保监会：1月银行对重点领域和薄弱环节加大支持】银保监会昨天（24日）召开新闻通气会。银保监会相关部门负责人表示，1月份信贷投放增长较快，人民币贷款新增4.9万亿元，主要支持了国民经济和社会发展重点领域和薄弱环节。金融服务实体经济的质效持续提升。此外，银保监会相关部门负责人表示，我国银行理财业务存量整改基本完成，理财行业服务实体经济的质效进一步增强。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwx1641423.d.html</link>
            <guid>2999821</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 01:01:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南在境外举办多场推介会 企业点赞海南自贸港建设带来更多机遇】 据海南日报，2月14日至23日，海南代表团分别赴中国香港和印度尼西亚、越南开展经贸文化交流活动，推介海南自由贸易港，共享开放机遇，共谋合作发展。海南自由贸易港推介会广泛宣介海南自由贸易港政策优势和投资新机遇，进一步释放海南自贸港开放积极信号、传递合作信心，以开放姿态，引得世界目光瞩目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwy8409676.d.html</link>
            <guid>2999820</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:49:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国大地保险快速启动向内蒙古阿拉善左旗露天煤矿坍塌事故预付赔款1000万元】内蒙古阿拉善左旗露天煤矿坍塌事故牵动着全国人民的心。作为主要承保公司，中国大地保险积极主动履行保险责任，于2月24日快速启动首笔1000万元的理赔款预付工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwx1632495.d.html</link>
            <guid>2999819</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:48:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：美国新建住宅销量升至近一年来最高水平】美国1月份新建住宅销量增长超预期，达到近一年来的最高水平，这完全得益于南部的购房，显示房地产市场继过去一年表现糟糕之后出现企稳。周五公布的数据显示，美国1月份新建单户型住宅销量上升7.2％，至折年率67万套；12月数据上修为62.5万套。1月份的增长超出了市场预期，预期为62万套。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwy8408047.d.html</link>
            <guid>2999818</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:45:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国国防部派团赴欧洲举行机制性对话磋商】中国国防部派团于2月16日至25日赴匈牙利、德国、欧盟和北约总部举行机制性对话磋商，重点就发展双边防务关系进行商讨，围绕共同关心的国际和地区安全问题深入交换意见，增进了双方了解和互信。 （国防部发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwx1617628.d.html</link>
            <guid>2999815</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:29:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报头版刊文：牢牢掌握抗疫的战略主动权】从消费到复工复产，复苏之所以如此强劲，正是得益于我们因时因势、科学决策，不断优化调整疫情防控措施，牢牢掌握抗疫的战略主动权，高效统筹疫情防控和经济社会发展。抗击新冠疫情3年来，我国有效应对全球5波疫情冲击，有效处置国内100多起聚集性疫情，用最小的代价实现最大的防控效果。事实证明，中国经济的基本面没有变，无论面对怎样的冲击，中国经济始终保持着强大的韧性和活力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwy8394324.d.html</link>
            <guid>2999814</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:27:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【复苏动力强劲 上市机场客运吞吐量同比大增】日前，深圳机场、白云机场、上海机场等多家上市机场相继发布运营数据。1月，上市机场的旅客量较去年同期增长明显。其中，深圳机场旅客吞吐量同比增长超过8成多。业内人士预计，2023年民航业复苏动力强劲，上市机场有望实现业绩修复。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwy8391760.d.html</link>
            <guid>2999813</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:24:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【折扣临期商超成线下消费新宠，临期食品市场规模或将超400亿元】 随着消费市场的复苏，折扣临期商超成为很多人的新宠。艾媒数据显示，2021年，临期食品市场规模达到了318亿元，预计2023年将突破350亿元，在2025年达到401亿元。业内人士表示，在消费者对临期食品的接受度逐渐提高的过程中，临期食品也可以与正常的食品一样进行销售，只要做好告知、标注清楚。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwx1614202.d.html</link>
            <guid>2999812</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:23:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中小银行专项债资本补充效果明显】 据统计，目前中小银行专项债发行规模已达2730亿元，涉及超300家银行。业内人士认为，获专项债支持的中小银行资本补充效果明显，但其根本性改善及专项债偿债保障，仍有赖于中小银行经营效益和风险管理的提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwy8388255.d.html</link>
            <guid>2999811</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:20:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家上市公司参与 国内首个一体化算力交易调度平台上线】中科曙光2月24日发布消息称，国内首个一体化算力交易调度平台——东数西算一体化算力服务平台正式上线运营。记者据公开信息梳理发现，中科曙光、中国电信、中兴通讯、商汤科技、万达信息、安恒信息、鹏博士、思特奇等多家上市公司以不同方式参与其中。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwx1610981.d.html</link>
            <guid>2999810</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:19:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扩大朋友圈 手机企业拓展汽车领域业务】 2月24日，手机企业OPPO宣布与蔚来完成数字车钥匙的合作。OPPO称，目前公司已与特斯拉、蔚来、理想、小鹏等超过120家厂商达成合作。另外，江淮汽车将与华为合作造车的消息受到市场关注。业内人士认为，在手机市场销量增长乏力情况下，华为、OPPO、小米等手机企业加速拓展汽车领域业务，寻找新的增长点。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwx1610718.d.html</link>
            <guid>2999809</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:19:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全面注册制首批再融资预案出炉 原有方案密集调整】 2月23日、24日，中交地产、曲美家居和时空科技3家主板上市公司披露了定增预案。记者注意到，这3家公司是根据全面实行股票发行注册制的相关制度规则编制的定增预案。此外，有20家公司根据全面注册制的相关要求，更新和修订了此前编制的定向增发方案。另有多家上市公司的可转债发行和并购重组方案完成切换，按照全面注册制的相关要求调整了方案内容。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwx1607931.d.html</link>
            <guid>2999807</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:13:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登称自己尚无计划访问俄亥俄州列车脱轨事故现场】当地时间2月24日，美国总统拜登向媒体表示，他目前并无访问俄亥俄州有毒化学品运载列车脱轨事故现场的计划。拜登表示，他和联邦官员正在密切关注列车脱轨事故的调查和救助情况。 拜登的表态是为了回应共和党的抨击，共和党人在列车脱轨事故发生后一直谴责拜登和联邦政府对事故引发的灾情无作为。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwx1604622.d.html</link>
            <guid>2999806</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:10:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券日报：新能源车企要勇于创新 打破价格战“魔咒”】目前新能源汽车行业的降价之风基本属于短期行为，待市场充分竞争后，将进入良性发展轨道，产业长期向好逻辑不变。降价背后更多反映出技术密集型产业的周期、资本、全球化发展规律及路线。新能源汽车产业具有极大的发展潜力，如何长期保持量级增长，避免竞争从创新升维走向价格降维，是整个行业共同关注的焦点。新能源汽车产业若想实现长足发展，需尽快脱离低端竞争，走高质量创新之路。通过技术、生产、服务等创新为产业链带来源源不断的颠覆性提升，在一定程度上可避免行业陷入价格战怪圈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwy8381293.d.html</link>
            <guid>2999805</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:10:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两融余额创逾5个月新高 本周23个行业获融资客加仓】截至2月23日，沪深京三市两融余额达15852.78亿元，较2月17日的15720.82亿元增加131.96亿元，且已连续5天持续增加，创逾5个月以来新高，且沪深京三市本周融资净买入达114.65亿元，较上周的60.98亿元大幅增加。2月20日至2月23日，在申万一级31个行业中，有23个行业获得融资客加仓，其中，电力设备、非银金融和电子三行业期间获融资客加仓分别为14.3亿元、13.23亿元和10.89亿元，位居前三位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwy8380617.d.html</link>
            <guid>2999804</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:08:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国国务院宣布对俄罗斯60多名个人与实体实施制裁】 当地时间2月24日，根据美国国务院当日发布的一份声明，美国国务院宣布对60多名俄罗斯个人和实体实施制裁，其中包括俄罗斯的政府部长、州长和高级官员等。此外，美国国务院还宣布对1219名俄罗斯军人实施签证限制。美国国防部当天也发表声明，宣布美国向乌克兰提供新一轮价值20亿美元的军事支持。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwy8379945.d.html</link>
            <guid>2999803</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:07:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全球最大白银ETF--iShares Silver Trust持仓较上日减少45.76吨，当前持仓量为15005.23吨。]]></title>
            <guid>2999802</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:06:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【货基转购费率优惠低至零 行业让利成大趋势】近期，华商、信达澳亚、景顺长城等多家基金公司公告称，货基转购旗下其他基金可享费率优惠。业内人士认为，这种降费形式有利于留存客户，但也需要注意投资者的适当性问题，做好引导。整体来看，公募基金降费让利是大势所趋，以投资者为中心是行业健康发展的长久策略。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwx1602692.d.html</link>
            <guid>2999801</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:06:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周期股迎机构密集调研】受诸多利好因素影响，近期机构对周期类上市公司的关注度也有所提高。数据显示，2月1日以来截至24日，有4家煤炭公司获机构调研。其中，永泰能源、淮北矿业、冀中能源等3家公司月内均受到10家以上机构扎堆调研，美锦能源被7家机构集中调研。此外，9家钢铁公司同期获机构调研，其中，华菱钢铁、河钢股份、钒钛股份等3家公司均受到10家以上机构扎堆调研。12家获机构调研的建筑材料上市公司中，有6家公司受到10家以上机构联袂调研，坚朗五金则迎来了超50家机构调研。有色金属板块，26家获机构调研的公司中，有17家公司获得10家以上机构联袂调研，而调研龙磁科技的机构更是多达133家，此外，锡业股份、楚江新材期间累计获超50家机构调研。（证券日报）]]></title>
            <guid>2999800</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:06:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：02月25日08时00分在甘肃陇南市西和县（北纬34.00度，东经105.18度）发生3.0级地震，震源深度12千米。]]></title>
            <guid>2999799</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:05:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【复苏叠加业绩增长预期 周期股异军突起 煤炭周涨幅超5%】本周，A股市场呈现震荡上行的走势，沪指多次冲上3300点关口，“低估值+高股息”的煤炭、钢铁、建筑材料、有色金属等周期类品种表现突出，均跑赢上证指数（周涨1.34%），煤炭周涨幅则超过了5%。数据显示，煤炭板块本周累计涨幅达5.62%，排名第一；钢铁、建筑材料和有色金属等板块期间累计涨幅分别为4.68%、2.00%和1.63%。对于周期股的异军突起，业内人士普遍认为，稳经济政策与经济复苏预期起到重要助推作用，随着近期各地重大项目集中签约开工，煤炭、有色、钢铁等周期行业市场需求明显增长，业绩增长趋势凸显，相关板块投资机会值得关注。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwx1601394.d.html</link>
            <guid>2999798</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:05:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：02月25日08时00分在甘肃陇南市西和县附近（北纬34.00度，东经105.16度）发生3.1级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>2999797</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:03:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市家庭可投资资产总额约16万亿元】北京市地方金融监督管理局局长李文红在“第五届全球财富管理论坛”表示，北京市金融资源丰富。从供给端看，在京持牌金融机构超过900家，银行理财、保险资管、公募基金、私募基金、信托、券商资管等机构的资产管理规模超过30万亿元，占全国同类资产管理规模近30%，私募股权、创业投资管理规模全国第一。从需求端看，北京是全国的资金汇集地，家庭可投资资产总额约16万亿元人民币，高净值家庭、超高净值家庭均为全国第一。（睿见Economy）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwy8374883.d.html</link>
            <guid>2999796</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:01:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南平顶山宝丰县城区发生巨响，官方通报：初步判定为音爆】 宝丰县应急管理局发布情况说明称，2月24日15:20左右，宝丰县城区发生巨响。截止目前，宝丰县安全生产形势稳定，经排查，未接到生产安全事故和自然灾害事件的相关报告，原因初步判定为音爆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwx1597519.d.html</link>
            <guid>2999795</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:01:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：稳定预期激发市场主体活力】 经济日报发文称，随着稳经济一揽子政策措施持续发挥效应和优化调整疫情防控措施的落实，当前经济运行正在回升。但也要清醒看到，我国发展面临的外部环境依然严峻，国内需求恢复基础尚不牢固，市场主体特别是中小微企业、个体工商户困难较多，经济平稳运行仍面临不少风险挑战。在这个关键节点上，必须健全长效机制，猛药去疴，固本培元，多措并举稳定市场预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwy8373742.d.html</link>
            <guid>2999794</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:00:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年首个台湾岛内基层社团抵京参访】由高雄市凤山区诚意里里长刘启芳带队的52人高雄里长暨基层社团参访团日前顺利抵北京。京台基层社区围绕两地基层治理、社区建设、家居养老等主题，进行为期8天的交流活动。据悉，这是疫情防控进入新阶段后，北京市迎来的第一个台湾岛内民众参访团。（看台海）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwx1593745.d.html</link>
            <guid>2999793</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 23:56:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【308份年报业绩快报率先亮相 绩优股集中于科技创新及先进制造领域】数据显示，截至2月24日收盘，A股市场共有308家公司发布了2022年年报业绩快报。其中有171家公司营业收入和净利润均实现同比增长，占已经发布业绩快报上市公司总数的五成以上，其中万泰生物、天合光能、贝特瑞、利尔化学等16家公司去年营业收入和净利润同比增长均超50%，表现出色。从申万一级行业来看，上述171家双增长公司主要集中在五大行业，包括医药生物、机械设备、电子、银行、计算机，分别有26家、23家、21家、20家、11家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwx1593266.d.html</link>
            <guid>2999792</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 23:56:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京将发一批消费券，消费者在同平台一次可领1600元】 2月24日，北京市商务局发布通知，面向在京消费者发放“京彩·绿色”消费券，鼓励消费者购买使用绿色智能商品，持续助力北京国际消费中心城市建设。实施周期为2023年3月至12月。每批次内，同一在京消费者在同一个参与企业的线上平台可领取一张或多张，最多可领取五张共1600元“京彩·绿色”消费券，包括100元（消费满1000元可用）、200元（消费满2000元可用）、300元（消费满3000元可用）、400元（消费满4000元可用）、600元（消费满6000元可用）各一张，当批次领取的消费券该批次内有效。“京彩·绿色”消费券适用商品共计55类，包含手机、笔记本电脑、无人机、平板电脑、自行车、显示器、空气净化器、智能沙发、智能床等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwx1585977.d.html</link>
            <guid>2999791</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 23:49:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津：学习贯彻习近平总书记重要指示精神，推动京津冀协同发展走深走实】2月24日，市委常委会扩大会议暨市委市政府推进京津冀协同发展领导小组会议召开，学习贯彻习近平总书记关于京津冀协同发展的重要讲话和重要指示精神，通报天津市党政代表团赴北京市、河北省学习考察情况，审议我市推动京津冀协同发展走深走实行动方案。会议强调，要唱好京津“双城记”，认真学习借鉴北京推动高质量发展的好经验好做法，全方位服务北京，筑牢首都“护城河”。积极承接北京非首都功能疏解，因地制宜打造各具优势、特色鲜明的载体平台，持续优化营商环境，进一步提高承载力，确保承接项目引得来、留得住、发展好。（天津日报）]]></title>
            <guid>2999790</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 23:49:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：新一股冷空气将影响我国北方大部地区】 中央气象台：2月26日至3月1日，新一股冷空气将影响北方大部地区，新疆、西北地区、华北、东北地区将有4～8℃降温，局部降温幅度达10℃以上，上述大部地区将有4~6级偏北风、阵风7~9级，新疆山口风力有9~11级、阵风13级。25日夜间至26日白天，新疆北部有小到中雪，局地大到暴雪。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwx1585394.d.html</link>
            <guid>2999789</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 23:48:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券日报头版评论：科技企业韧性生长要先坐得住“冷板凳”】夯实科技自立自强根基，要强化基础研究前瞻性、战略性、系统性布局。要成就伟大的科技企业，要有“甩开膀子干一场”的魄力，要有“背靠背”“硬碰硬”的底气，更要有长期坐“冷板凳”的耐心。中国科技企业追逐风口的同时，应对眼下尚未盈利的业务板块存有一点“理想主义”，立下愚公志，形成合围势。]]></title>
            <guid>2999788</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 23:45:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中交集团与武汉长江新区签署战略合作协议】据中国交建官微消息，2月23日，中交集团与武汉长江新区在武汉举行战略合作框架协议签约仪式。根据协议，双方将在基础设施、片区开发、智慧城市、生态环保等领域开展全方位深度合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwy8352291.d.html</link>
            <guid>2999787</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 23:36:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美总统拜登：美国尚无向乌克兰提供F-16战机的计划】据美国广播公司（ABC）当地时间2月24日报道，美国总统拜登在接受该媒体采访时表示，根据美国军方的建议，乌克兰暂时不需要F-16战斗机，因此美国尚无提供F-16战机的计划。拜登在回答问题时称，现在无法预测乌克兰在未来需要什么军备及武器，但是根据国防部目前的建议，美国尚无理由提供F-16战机。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwx1565835.d.html</link>
            <guid>2999786</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 23:30:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【无锡与澳门高校科研机构签署多个合作协议】正在澳门考察的无锡市代表团2月23日和24日参访了澳门大学、澳门科技大学和澳门科学技术协进会等高校科研机构，并签署多个科技领域目合作项协议，助力无锡与粤港澳大湾区创新资源互联互通，以及产学研提速转化。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwx1563778.d.html</link>
            <guid>2999785</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 23:28:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美银、高盛等华尔街大行对ChatGPT集体说“不”】华尔街正在对ChatGPT关上大门，多家跨国投资银行对这一快速发展的技术施加了限制。知情人士透露，美国银行、花旗集团、德意志银行、高盛集团、 富国银行等银行最近纷纷对使用ChatGPT发布了禁令。美国银行告诉员工，不能将ChatGPT和openAI用作办公用途。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwy8340304.d.html</link>
            <guid>2999784</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 23:28:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、栗战书主持十三届全国人大常委会第三十九次会议闭幕会并作讲话；2、全国人民代表大会常务委员会关于军队战时调整适用《中华人民共和国刑事诉讼法》部分规定的决定（2023年2月24日第十三届全国人民代表大会常务委员会第三十九次会议通过）；3、2977名十四届全国人大代表具有广泛的代表性；4、健全适应乡村特点、优质高效的乡村医疗卫生体系——中央农办、国家卫生健康委负责人就《关于进一步深化改革促进乡村医疗卫生体系健康发展的意见》答记者问；5、金融支持横琴、前海合作区建设政策发布；6、中国外交部发布《关于政治解决乌克兰危机的中国立场》；7、继续为和平解决乌克兰危机发挥建设性作用（和音）；8、科技创新成为引领现代化建设的重要动力（权威部门话开局）；9、深圳南山区成立无人机产业链党委——建链强链 引领产业高质量发展（新时代新征程新伟业）。]]></title>
            <guid>2999783</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 23:24:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有：1、2022年沿海港口货物吞吐量、集装箱量分别增长6.4%、8.7% 山东加快建设世界一流的海洋港口（坚定信心 开局起步）；2、习近平夫妇会见柬埔寨国王西哈莫尼和太后莫尼列；3、李克强考察发展改革委、财政部并主持召开座谈会强调 发挥好创新宏观调控对稳定宏观经济大盘的作用 韩正出席；4、十三届全国人大常委会第三十九次会议在京闭幕 决定任命贺荣为司法部部长 习近平签署主席令 栗战书主持会议；5、李希在全国纪检监察干部队伍教育整顿动员部署会议上强调 以彻底自我革命精神开展教育整顿 打造忠诚干净担当、敢于善于斗争的纪检监察铁军；6、春运期间全网累计揽收邮件快件103.67亿件（新数据 新看点） 同比增长6.14%。]]></title>
            <guid>2999782</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 23:24:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国将向乌克兰提供约100亿美元的援助】当地时间2月24日，根据美国国务院发布的一份声明，美国政府将向乌克兰提供约100亿美元的援助，包括为乌克兰政府提供预算支持，以及帮助受冲突影响的乌克兰人。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwy8334790.d.html</link>
            <guid>2999781</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 23:24:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【遭居民反对，日本福岛核污染土再利用试验暂时搁置】 2月25日消息，日本环境省原计划在今年3月底之前在东京新宿、埼玉县所泽等地启动的福岛核污染土再利用试验，因遭到当地居民强烈反对而暂时搁置。]]></title>
            <guid>2999780</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 23:23:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：“问题股票”就该从哪来回哪去】经济日报文章指出，打击欺诈发行是市场共识。责令回购制度的推出，让“问题股票”从哪来回哪去，显著提高了欺诈发行的违法成本，对潜在欺诈者产生巨大威慑，推动资本市场真正做到“卖者尽责，买者自负”，把好上市公司质量关。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwy8326979.d.html</link>
            <guid>2999779</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 23:16:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美防长称过去一年美向乌提供超320亿美元军事支持】当地时间24日，美国国防部官网发布声明，宣布美国将向乌克兰提供新一轮价值20亿美元的军事支持。美国国防部长奥斯汀在声明中表示，在过去一年，美国向乌克兰提供了超过320亿美元的军事支持，其中包括：超过1600套“毒刺”防空导弹系统，超过8500套“标枪”反坦克导弹系统、200多万发炮弹等武器装备。此外，奥斯汀还表示，美国已向欧洲增派了2万名美军，并在北约东翼前沿部署了首批永久性驻军。据统计，过去一年来，美国在欧洲的驻军早已超过10万人。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwx1549732.d.html</link>
            <guid>2999778</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 23:16:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷禽流感疫情已扩大至6省，全国禁止活禽交易】 当地时间2月24日，阿根廷农业食品卫生与质量服务局发布通告称，截至当天，该国在野生鸟类和民间散养家禽中已发现感染H5N1高致病性禽流感病毒的确诊病例12例，另有超过100例疑似感染病例。通告指出，相关疫情已扩大至阿根廷六个省份，分别是该国北部的胡胡伊省和萨尔塔省、中部的科尔多瓦省和圣菲省，西部的内乌肯省和东部的布宜诺斯艾利斯省。通告还宣布，为最大限度减少疫情扩散，从24日起，阿根廷全境禁止活禽交易及公共展示。同时，还将进一步加强对进口活禽及相关产品的防疫管控。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwy8324506.d.html</link>
            <guid>2999777</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 23:14:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国“毒火车”事故废水经长途转运 运输与处置隐患重重】当地时间24日，美联社报道称，此前用于扑灭脱轨列车大火所产生的大约180万升有毒废水已被运往得克萨斯州迪尔帕克市一家处理公司进行下一步处置。然而据得克萨斯州哈里斯县法官莉娜·伊达尔戈称，关于废水的运输和处理存在一些悬而未决的问题。伊达尔戈称，废水的转运过程的可能会进一步污染事发地俄亥俄州东巴勒斯坦城，并对迪尔帕克市的环境产生负面影响。即便在县政府、交通部、环境保护署以及各方专家会谈后，也无法避免此次运输的不确定性和可能产生的负面后果。（央视）]]></title>
            <guid>2999776</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 23:13:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比特币期货周五跌超4%，在美国PCE数据强化美联储加息预期之际，受累于美元走强】周五（2月24日）纽约尾盘，CME比特币期货BTC主力合约报23185美元，较周四纽约尾盘跌4.08%，盘中交投于24365-22965美元区间，本周累跌约7.00%。CME以太币期货DCR主力合约报1612.50美元，较周四跌2.89%，盘中交投于1673.50-1581.50美元区间，本周累跌约5.70%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwy8314852.d.html</link>
            <guid>2999775</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 23:00:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：美国总统拜登排除现在就按要求向乌克兰提供F-16系列战斗机的可能性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwy8314708.d.html</link>
            <guid>2999774</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 23:00:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美众议院共和党人调查交通部长对脱轨事故的处置 质疑其应对迟缓】美国众议院共和党议员正在调查交通部对本月早些时候Norfolk Southern公司列车脱轨事件的处置措施，该列车在俄亥俄州东巴勒斯坦脱轨后释放了有毒化学物质。众议院监督和问责委员会周五致信要求提供所有有关该部门对这一事件的公开应对的文件和通信记录。在该委员会寻求的文件中，包含显示布蒂吉格何时得知火车脱轨的通信记录。在该委员会主席、众议员詹姆斯·科默(James Comer)作为领头人写给布蒂吉格的信中说:“美国人民应该得到导致脱轨的原因的答案，交通部需要解释其领导层在面对这一紧急情况时的冷漠。委员会对交通部在解决这一问题上的缓慢步伐深表关切。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwy8314343.d.html</link>
            <guid>2999773</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 22:59:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新西兰北岛一海滩遭龙卷风袭击 约1500户居民停电】当地时间25日上午，龙卷风袭击了新西兰北岛丰盛湾一处海滩附近的居民区，造成多处建筑受损，约1500户居民停电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwhwy8311647.d.html</link>
            <guid>2999772</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 22:54:16 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>