<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sun, 30 Jun 2024 23:15:07 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【股票型ETF持续“吸金” 上半年净流入逾4000亿元】 2024年上半年行情收官，A股红利板块领涨市场。在股票型ETF中，央国企和红利相关主题基金回报率居前。同时，场外资金通过ETF抄底A股，上半年股票型ETF资金净流入超4000亿元。多数券商对7月份行情持乐观态度。华金证券表示，比照复盘，今年7月A股可能出现震荡反弹：一是7月经济和盈利修复预期可能回升；二是7月政策和外部事件影响可能偏正面；三是7月流动性预期依然维持宽松。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqrer1837901.d.html</link>
            <guid>3676669</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 23:14:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【多个品类中药材价格大涨 解决供应紧张仍待多方合力】 “6月本是淡季，但现在有很多中药品种涨价，香辛料品类价格涨得最厉害，胡椒、草豆蔻、桂圆肉等香料的价格也在迅速上涨。”近日，某上市中药企业市场部负责人朱经理告诉记者。记者了解到，中药材在经历了去年一轮大面积涨价后，今年以来，部分品种又开始了新一轮涨价。在业内人士看来，由于供给端仍存在规模化不足、野生资源枯竭、质量控制缺乏等问题，部分中药材价格仍处在上涨通道中。另外，行业外“热钱”涌入，对部分品种囤积居奇、大肆炒作，进一步放大价格波动幅度。业内认为，要解决中药材供应紧张问题，仍待多方合力。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqres3298329.d.html</link>
            <guid>3676668</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 23:14:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最大推力试验增长2倍，商业航天进入快速发展阶段】6月30日，中国民营商业航天公司天兵科技火箭坠落一事引发广泛关注。除通报故障发生原因外，天兵科技还介绍，天龙三号运载火箭动力系统试车为一子级九台TH-12（天火十二）发动机同时点火，是我国现阶段运载火箭在研制过程中推力最大的一次动力系统试车，较之前中国航天最大推力试验增长了2倍。 近年来，在政策支持下，中国商业航天已进入快速发展阶段。中商产业研究院数据显示，2019年至2023年，我国商业航天市场规模由0.8万亿元增长至1.9万亿元，年复合增长率达23.3%；2024年市场规模有望继续保持高速增长，预计将达2.3万亿元。 另据多家媒体报道，在6月30日，我国首个商业航天发射场海南商业航天发射场进行首次双工位合练，已具备执行发射能力。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqres3298036.d.html</link>
            <guid>3676667</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 23:13:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募总规模突破31万亿，主动权益反降逾三成】公募基金总规模突破31万亿元，备受市场关注，而主动和被动投资基金出现的结构背离，也同样不容小视。 记者统计发现，从2022年至2024年5月末，在公募基金整体规模屡创新高的背景下，主动权益基金规模却下降了超过30%。受访人士分析，主动权益基金规模下降，和市场行情等因素有关。这种状况的持续存在，也反映了更深层次的问题——市场对公募基金的主动投资能力并未完全信任。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqres3297959.d.html</link>
            <guid>3676666</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 23:12:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【分红蔚然成风，重磅宽基ETF入局】近年来，红利资产持续走强，高分红策略逐步从资产端传导至投资工具端，特别是ETF的分红规模相比以往出现明显提升。近期，华安上证180ETF公告将召开持有人大会，审议将分红次数由每年最多分配4次提升至12次。并且，招商中证红利ETF、工银中证A50ETF、汇添富中证港股通高股息投资ETF等均在今年调整了分红评估周期。 随着投资者对资产配置需求的多样化，业内人士表示，公募基金在分红模式上进行了一系列的创新尝试，不断优化分红机制设置，提升投资者持有体验。在ETF同质化竞争加剧的背景下，今年以来各家基金公司开始“卷”分红。在增量难寻的市场里，和过去的复利再投资“背道而驰”的月度分红机制，或将成为境内基金、理财产品设计的新趋势。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqrep5060091.d.html</link>
            <guid>3676665</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 23:12:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央驻港机构举行升旗仪式 庆祝香港回归祖国27周年】7月1日早上7时，中央人民政府驻香港特别行政区联络办公室、中华人民共和国外交部驻香港特别行政区特派员公署分别举行升旗仪式，庆祝香港回归祖国27周年。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqrer1836996.d.html</link>
            <guid>3676664</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 23:10:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商研究所坚守基金佣金份额，人员扩容与压缩成本并进】 今日起，《公开募集证券投资基金证券交易费用管理规定》正式实施。新规将对券商的公募基金分仓佣金收入带来较大影响，业内预计将减少约四成。在此背景下，券商已经在行动，提前做好应对。记者获悉，近期不少过去较依赖基金佣金收入的券商研究所，正招兵买马、加大研究投入，希望在佣金新规实施后守住更多的市场份额。与此同时，一些券商研究所则在推进降本增效。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqrep5059181.d.html</link>
            <guid>3676663</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 23:08:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京解除暴雨蓝色预警信号】目前，影响本市的降雨云团已减弱，市气象台2024年7月1日07时00分解除暴雨蓝色预警信号。（气象北京）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqres3296512.d.html</link>
            <guid>3676662</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 23:06:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  纽元兑美元刚刚触及0.6100关口，最新报0.6100，日内涨0.16%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqret8793331.d.html</link>
            <guid>3676661</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 23:05:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 “半年考”收卷，重仓AI基金夺得半程冠军】随着“半年考”收卷，大举布局人工智能（AI）赛道的基金业绩领跑，并捧得主动权益“半程”冠军。 这些上半年业绩领跑的基金主要布局AI算力端，一些配置AI应用端的基金业绩也较为出色。多位业内人士称，AI有可能成为下半年A股市场的重要主线，重点关注相关领域的业绩释放，算力或仍优于应用端。另外，红利品种仍有潜在上涨空间，值得持续关注。（中国证券报）]]></title>
            <guid>3676660</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 23:05:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京楼市新政落地首个周末，看房量明显提升，6月二手房网签量或创15个月新高】 6月26日，北京落地“5·17”新政，出台了降首付、降利率等多项购房支持政策。记者在多个售楼处及中介处了解到，新政后，无论是新房还是二手房看房量都出现明显提升。事实上，自6月以来，北京二手房市场就保持较高热度，业内人士预计，6月全月北京二手房住宅网签有望达到1.45万套，创15个月以来新高。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqres3295950.d.html</link>
            <guid>3676659</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 23:04:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神经元新计算模型或产生更强大AI】几乎所有支持现代人工智能（AI）工具的神经网络都是基于20世纪60年代的活体神经元计算模型。但美国西蒙斯基金会熨斗研究所计算神经科学中心（CCN）开发的新模型表明，这种已有数十年历史的近似模型，并未捕捉到真实神经元所拥有的所有计算能力，并且这种较旧的模型可能会阻碍AI的发展。研究发表在新一期《美国国家科学院院刊》上。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqres3294998.d.html</link>
            <guid>3676658</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 23:02:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【标准商用光纤数据传输创纪录】在一项最新研究中，由日本国家信息通信技术研究所（NICT）光子网络实验室领导的一个国际联合研究小组，构建了第一个覆盖标准光纤低损耗窗口所有传输频带的光传输系统，总体光传输带宽达到37.6太赫兹（THz）的破纪录水平，在标准商用光纤中实现了402太比特/秒（Tb/s）的数据传输速度新纪录。（科技日报）]]></title>
            <guid>3676657</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 23:01:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多只红利基金今年以来净值涨幅超10%，机构称红利资产仍是重要的投资主线】 今年以来，红利基金赚钱效应显著，净值平均上涨4.19%。不过，在多只红利基金今年以来净值上涨超过10%的同时，也有部分红利类产品取得负收益。站在当前时点，部分机构认为，从盈利、估值和资金等多个维度来看，红利资产仍是市场的一条投资主线，未来或持续吸引增量资金流入。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqret8790884.d.html</link>
            <guid>3676656</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 23:00:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新三板持股超一年暂免征收，股息红利个人所得税】现金分红是企业回报投资者的重要途径。为促进资本市场平稳健康发展，支持中小微企业成长，财政部、国家税务总局近日发布《关于延续实施全国中小企业股份转让系统挂牌公司股息红利差别化个人所得税政策的公告》，自2024年7月1日起至2027年12月31日执行。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqret8790071.d.html</link>
            <guid>3676655</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 22:56:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金公司改协议“忙到飞起” 降佣倒逼投研能力提升】7月1日，基金降佣正式落地，公募基金费率改革再下一城。记者从业内了解到，今年以来，各大基金公司已经逐渐收紧派点，并在近期和券商重新签署交易席位租用协议，按照《关于加强公开募集证券投资基金证券交易费用管理规定》（以下简称“佣金新规”）调整交易费率、清理交易席位，并统一归口到券商研究所进行签约，协议的诸多细节发生了变化。在佣金新规实施后，被动型基金和主动型基金的交易佣金将分别降至“万二”、“万五”的水平，公募基金交易佣金成本下降整体约30%；与此同时，佣金新规对“转移支付”的严令禁止，也将会倒逼基金公司提高自身投研能力建设，回归资管业务本源。 (证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqres3292940.d.html</link>
            <guid>3676654</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 22:56:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【债市换锚】货币政策微调预期正在影响债券市场的定价之锚。通常，1年期中期借贷便利（MLF）利率被认为是10年期国债的定价之锚。如今随着央行正在考虑以7天期存款类金融机构间质押式回购加权平均利率（DR007）这一短期操作利率为主要政策利率，市场预期MLF的锚定作用正在淡化。事实上，对于债市而言，脱锚效应已经发生——目前10年期国债收益率已经跌破2.3%，远低于1年期MLF 2.5%的利率。多位机构人士认为，若MLF退出主要政策利率，未来可能逐步构建以短端利率为核心的流动性估值体系，短期维度则可考虑不同资产之间的相互比价。亦有机构人士表示，MLF等的利率仅仅是一个经验属性的参照，在中长期视角中，债市主要锚定的是经济基本面。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqret8788295.d.html</link>
            <guid>3676653</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 22:49:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场竞争加剧，豪华车品牌密集降价】 奔驰EQE直接优惠19万元、保时捷Macan优惠19%、奥迪Q5 E-tron可以25万元落地、宝马i3跌破20万元……这是记者日前在上海、苏州等地探访奔驰、宝马、奥迪、保时捷等汽车豪华品牌销售门店所了解的情况。BBA（奔驰、宝马、奥迪）等品牌部分车型价格下降显著。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqres3290585.d.html</link>
            <guid>3676652</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 22:47:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飓风“贝丽尔”来袭 加共体政府首脑会议推迟举行】当地时间6月30日，加勒比共同体（加共体）宣布，由于飓风“贝丽尔”来袭，原定于7月3日至5日在格林纳达举行的加共体政府首脑第47次例会推迟，日期待定。加共体表示，受影响的社区现在主要工作重点是公民安全和采取安保措施。包括东道国格林纳达在内的几个会员国目前正在进行紧急准备和规划，以应对飓风。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqret8787545.d.html</link>
            <guid>3676651</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 22:47:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚国债收益率曲线趋陡，10年期收益率上涨10个基点至4.41%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwt1962106.d.html</link>
            <guid>3676650</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 22:44:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募“降佣”今日起实施，多家基金公司与券商签订新协议】 7月1日起，《公开募集证券投资基金证券交易费用管理规定》正式实施生效。记者了解到，7月1日实施的佣金新规中，备受关注的是佣金费率方面。根据佣金新规，被动股票型基金产品的交易佣金费率不得超过万分之2.62；其他类型则不得超过万分之5.24的标准执行。目前，多家公募基金公司与券商重新签订新费率协议或签订补充协议。（广州日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwv8917677.d.html</link>
            <guid>3676649</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 22:44:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[比特币短线走高超900美元，现报62763美元/枚。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwu3420644.d.html</link>
            <guid>3676648</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 22:43:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新一轮设备更新落地效力初显 政策堵点尚须加力畅通】“我们向中车大连公司定制了20台1000千瓦功率等级的混合动力形式的内燃机车，以满足厂区内铁路运输需要。”鞍钢集团铁路运输处副厂长刘强日前在中国中车集团有限公司系列化新能源机车的发布活动上对证券时报记者表示。这是落地《交通运输大规模设备更新行动方案》的一个具体案例。自国务院3月13日印发《推动大规模设备更新和消费品以旧换新行动方案》以来，央地政策相继出台落地，财政部等四部门近日发文明确了设备更新贷款财政贴息政策，本轮大规模设备更新政策框架进一步完备。国家统计局发布的多项数据显示，设备更新拉动经济增长效果已有所显现。不过从记者多方调研的情况看，目前不少企业的设备更新计划仍处于项目筹备和申报阶段，企业对于加强政策培训解读、明确项目申报审批流程，以及丰富会计操作支持等方面有较强需求，期待相关部门加力畅通政策落地过程中的一些堵点。 (证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwr5184539.d.html</link>
            <guid>3676647</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 22:42:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金经理离职人数创9年新高，“公转公”成主流】 Wind数据显示，截至6月30日，年内离任的基金经理数量达165人，创近9年来的同期最高水平，前高为2015年同期的185人。从基金产品角度来看，年内已有超2000只产品发生基金经理变更。有业内人士预计，未来一段时间，基金经理增聘、卸任、离职公告仍将较为频繁。每一次人员的大规模变化，都是行业自我探索、自我调整、自我革新的信号。值得关注的是，以往知名基金经理离职主要以“公奔私”为主，而今年以来“公转公”成为主流，其中不少是中小公募的知名基金经理跳槽到大型公募。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwu3420145.d.html</link>
            <guid>3676646</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 22:41:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美民调显示近一半民主党选民认为拜登不应继续参加总统竞选】当地时间6月30日，美国哥伦比亚广播公司和民调机构YouGov联合进行的一份民意调查结果显示，近一半（46%）的民主党选民认为美国现任总统拜登不应该继续参加11月即将举行的美国总统大选，这一数字较今年2月份上升了10个百分点。与此同时，仍然有54%的民主党选民表示拜登应该继续参选。据悉，这一民意调查是在6月28日至29日期间对1130名登记选民进行的，美国总统拜登和前总统特朗普于6月27日晚举行了第一场电视辩论，拜登在辩论中的不稳定表现引发部分民主党人对拜登是否应继续参与总统竞选的担忧。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwu3419257.d.html</link>
            <guid>3676645</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 22:37:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波音或面临欺诈指控 罚款将达近5亿美元】知情人士称，美国司法部认定波音(BA.N)违反此前达成的延期起诉协议，将以刑事欺诈罪起诉波音公司，敦促其认罪并接受罚款。据知情人士透露，司法部在周日的一次会议上告诉坠机事故受害者家属及其律师，波音公司必须在本周末之前决定是否对这项指控认罪。在此前已经支付2.436亿美元罚款的基础上，波音将需要再支付2.436亿美元的刑事罚款，罚款总额接近5亿美元。此外，波音还必须聘请一名为期三年的企业监督员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwt1960886.d.html</link>
            <guid>3676644</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 22:37:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【克而瑞研究：重点30城6月楼市供应、成交环比增长，一线显著好于二三线】 根据克而瑞地产研究发布的数据，6月因房企年中冲刺和核心一二线城市新政落地影响，供求环比持增、延续弱复苏走势：重点30城6月供应、成交环比分别增7%和2%，高于一季度月均3成以上。上半年累计同比降41%，降幅收窄2个百分点。分能级来看，4个一线环比持增17%，韧性显著好于二三线。4月末以来，北上广深四个一线城市“四限”政策均有不同程度松绑，刺激了一波前期存量客户入市，尤其是上海、广州、深圳环比增幅均在2成以上，6月成交量显著好于一季度月均。以上海为例，527新政之后楼市热度显著提升，第七批次新房项目中已有3个项目触发积分制，前期项目来访、认购稳步回升已在成交端有所体现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwv8914689.d.html</link>
            <guid>3676643</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 22:30:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【克而瑞研究：百强房企6月业绩环比增长36.3%，同比降低16.7%】 根据克而瑞地产研究发布的数据，2024年6月，TOP100房企实现销售操盘金额4389.3亿元，环比增长36.3%，同比降低16.7%，单月业绩规模继续保持在历史较低水平。累计业绩来看，上半年百强房企实现销售操盘金额18518.3亿元，同比降低39.5%，降幅收窄4.7个百分点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwt1959293.d.html</link>
            <guid>3676642</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 22:27:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜劳动党八届十中全会继续进行】朝鲜劳动党第八届中央委员会第十次全体会议第三天会议6月30日继续举行。会议进行了各部门小组协议会，制定了2024年度各项任务的细化可行的对策方案。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwu3416876.d.html</link>
            <guid>3676641</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 22:27:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储8月维持利率不变的概率为87.1%】据CME“美联储观察”：美联储8月维持利率不变的概率为87.1%，降息25个基点的概率为12.9%。美联储到9月维持利率不变的概率为37.4%，累计降息25个基点的概率为55.2%，累计降息50个基点的概率为7.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwu3414098.d.html</link>
            <guid>3676640</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 22:13:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[民调显示，日本内阁支持率下降3个百分点至25%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwv8910675.d.html</link>
            <guid>3676639</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 22:11:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上半年我国ETF规模突破2.4万亿元 创新型增量产品密集面世】今年以来，我国ETF（交易型开放式指数基金）市场迎来飞速发展。Wind资讯数据显示，截至6月30日，全市场ETF数量共计973只，较2024年年初增加76只；ETF份额突破2.2万亿份，较年初增加1941.44亿份；资产净值突破2.4万亿元关口，较年初增加4191.07亿元，其中，股票型ETF规模突破1.8万亿元关口。多位受访公募基金人士对记者表示，未来行业将持续开拓ETF市场，守正创新，完善产品布局，为投资者提供丰富多样的指数投资工具，服务实体经济与国家战略，推动金融高质量发展。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwt1956677.d.html</link>
            <guid>3676638</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 22:11:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[现货黄金亚市盘初短线走低5美元，现报2323.81美元/盎司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwv8909765.d.html</link>
            <guid>3676637</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 22:06:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台6月30日18时继续发布强对流天气蓝色预警】预计6月30日20时至7月1日20时，内蒙古中部、吉林东南部、辽宁东北部、山西北部、河北北部、北京西北部和东部、天津西北部和东部、山东中西部、河南东北部和西南部、安徽南部、江苏南部、上海、湖北西北部和东部、湖南西部和东北部、江西北部、浙江中西部、福建西北部、四川东部、贵州东南部、广西北部等地的部分地区将有8级以上雷暴大风或冰雹天气，其中，山东南部、江苏南部、上海西部、湖北东部、湖南西部和东北部、江西北部、浙江北部等地的部分地区将有10级以上雷暴大风；吉林东部、甘肃南部、陕西南部、河北中北部、北京、天津、山东中西部、河南东北部和西南部、安徽中南部、江苏中南部、上海、湖北东部、湖南、江西中北部、浙江中西部、福建西北部和东南部、四川东部、重庆南部、贵州、云南西南部、广西北部、广东东北部等地的部分地区将有小时雨量大于20毫米的短时强降水天气，其中，安徽南部、湖北东部、湖南东北部和西部、江西北部、贵州东部等地的部分地区将有小时雨量大于50毫米，最大可达80毫米以上。]]></title>
            <guid>3676636</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 22:02:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台6月30日18时继续发布暴雨橙色预警】预计6月30日20时至7月1日20时，苏皖南部、上海、浙江北部、江西北部、湖北东南部、湖南中北部和西南部、贵州东南部、广西北部等地部分地区有大到暴雨，其中，湖南西南部和东北部、贵州东南部等地部分地区有大暴雨，湖南西南部局地特大暴雨（250～260毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <guid>3676635</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 22:01:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧元亚市早盘涨幅扩大 法国极右翼优势料不及预期】欧元在亚盘初进一步上涨，交易员开始消化以玛丽娜·勒庞为代表的法国极右翼政党将在该国议会选举第一轮投票中占据优势的消息，而迹象表明该党的领先优势并没有选前一些民调显示得那么大。欧元兑美元早盘上涨0.2%至1.0740，触及上周二以来的最高水平。初步结果显示，极右翼国民联盟党领先总统马克龙的中间派联盟和左翼新人民阵线，但在第二轮投票后获得的票数可能达不到拿下绝对多数席位所需。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwv8907885.d.html</link>
            <guid>3676634</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 21:59:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【打造吸收外资“强磁场” 稳外资举措将加码】6月，投资额达13亿元的百事食品陕西生产基地破土动工，这是总部位于美国的百事集团首次在中国西北地区布局生产基地，也是百事公司过去五年内在华进行的第五次重大投资。百事公司的此次投资是外资加快在华投资进程的一个缩影。除了广阔的市场、完善的产业链供应链，相关部门今年以来推出一系列举措加大力度吸引外资，成为吸收外资的重要加分项。 为进一步鼓励外商投资，记者获悉，一系列新举措正在酝酿推出，包括修订发布新版《鼓励外商投资产业目录》、减少外资准入限制、推出新一轮服务业扩大开放试点举措等。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwv8907147.d.html</link>
            <guid>3676633</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 21:56:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【夯实高质量发展根基 北交所下半年看点多】债券市场正式开市，交易所功能进一步完善；启用920代码号段功能，市场地位持续提升；发布可持续发展报告指引，推动提高上市公司质量；加快推进做市商扩容工作，开展固定收益平台内部测试……今年以来，北交所持续推进“深改19条”落地，夯实北交所高质量发展根基。受多方面因素影响，上半年北证50指数一度创下历史低点。展望下半年，多家机构认为，随着北交所IPO审核关键环节陆续重启，市场看点和投资机会不少，包括新质生产力以及估值修复等投资机会。 (中国证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwu3409888.d.html</link>
            <guid>3676632</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 21:55:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【对关注法国选举的交易员而言 现在唯一的确定性就是市场会波动】以玛丽娜·勒庞为代表的法国极右翼政党料在该国议会选举第一轮投票中占据优势的消息传来，交易员们开始为又一个动荡的礼拜做准备。早在选前国民联盟的胜选就是预料之中的基本情境，但难料的是该党能否在国民议会拿下绝对多数席位，从而开启或者鼓动反移民和欧洲怀疑论议程。第二轮投票将于下周日举行。这意味着市场可能又迎来动荡的一周。法国债券相对于德国债券的风险溢价已达到2012年以来最高水平，而该国股市也已跌至五个月低位。尽管如此，欧元在亚洲交易盘初上涨，因有迹象表明极右翼的领先优势并没有选前一些民调显示得那么大。债券和股票期货交易将于巴黎时间凌晨2点后重开。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwt1953310.d.html</link>
            <guid>3676631</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 21:53:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暑运旺季来临 上市航司“备战”客流高峰】7月1日，民航业将迎“暑运大考”，多家上市航司正积极筹备迎接客流高峰。 景鉴智库创始人周鸣岐在接受《证券日报》记者采访时表示，今年暑期出行的特点及趋势是旅客数量增加、航班量增多、航班时间灵活、旅游目的地多样化。随着暑期旺季到来，旅客数量将大幅增加，上市航司也在积极增加运力和加密航线，以满足旅客需求。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwv8905579.d.html</link>
            <guid>3676630</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 21:50:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《稀土管理条例》10月1日起施行 助力稀土产业高质量发展】日前，国务院总理李强签署国务院令，公布《稀土管理条例》（以下简称《条例》），自2024年10月1日起施行。 《条例》明确，国家对稀土产业发展实行统一规划，鼓励和支持稀土产业新技术、新工艺、新产品、新材料、新装备的研发和应用。 “稀土作为战略资源，在国家发展中的重要性与日俱增。”厦门大学中国能源政策研究院院长林伯强在接受《证券日报》记者采访时表示，作为稀土行业首部法规，《条例》的正式施行有望进一步规范稀土行业管理，保障稀土资源的合理开发利用，更有助于促进稀土行业持续健康发展，保护生态环境和资源安全。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwt1952765.d.html</link>
            <guid>3676629</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 21:48:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【资本市场改革深化 服务科技创新和新质生产力正在见效】今年上半年，新“国九条”落地，“1+N”政策体系加快形成，勾勒出中长期我国资本市场发展的新蓝图。此次改革围绕强监管、防风险、促高质量发展的主线，重新定位市场投融资功能，重塑市场生态，目前已初见成效。 新“国九条”的出台为A股市场带来长远影响。随着政策陆续落地见效，受访专家普遍认为，下半年，宏观经济修复力度有望持续加强，A股上市公司业绩有望企稳回升。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwu3406365.d.html</link>
            <guid>3676628</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 21:38:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁东部地区发生4.5级地震】根据秘鲁地球物理研究所国家地震中心报告，当地时间6月30日15时47分，该国东部乌卡亚利大区城市普兰尔帕西北23公里处发生4.5级地震，震源深度142公里。目前暂无人员伤亡及财产损失报告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwt1950542.d.html</link>
            <guid>3676627</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 21:33:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深中通道正式开通：大湾区城市群协同发展再添助力 商业银行迎发展新机遇】一桥飞架，跨越伶仃。6月30日，深圳至中山跨江通道（以下简称“深中通道”）正式建成开通。作为“深莞惠”和“珠中江”两大城市群之间的唯一公路直连通道，深中通道是珠江口A字形交通网络骨架的“关键一横”。 深中通道是深圳至岑溪国家高速公路跨珠江口的关键控制性工程，路线全长约24公里，历时7年建成开通，是全球首个集“桥、岛、隧、水下互通”为一体的跨海集群工程。项目通车后，深圳至中山的车程将从目前约2小时缩短至30分钟。 道路通，百业兴。在接受记者采访的业内人士看来，深中通道的开通意义重大，不仅是交通网络的完善，更是粤港澳大湾区城市群协同发展的又一重要动力。接下来，粤港澳大湾区金融机构要积极把握城市群深化合作带来的服务机会。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwu3405096.d.html</link>
            <guid>3676626</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 21:30:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【玻利维亚一架小型飞机坠毁 飞行员死亡】当地时间6月30日，玻利维亚民用航空总局证实，此前一天坠毁的一架小型运动飞机飞行员死亡。29日10时14分，这架RV-4小型飞机从豪尔赫·威尔斯特曼国际机场起飞，机上载有1名乘客。两个多小时后飞机失去联系，当天15时32分飞机被发现在波托西省坠毁。救援人员发现飞行员死亡，但没有说明乘客情况。玻利维亚事故调查和预防管理局正在对事故原因展开调查。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwv8902010.d.html</link>
            <guid>3676625</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 21:30:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拉马福萨宣布组阁后南非兰特走强】南非总统西里尔•拉马福萨宣布组建新内阁后，南非兰特兑美元走强，上升0.9%，至18.0338。此前，拉马福萨的政党在选举中失去了议会多数席位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwu3404682.d.html</link>
            <guid>3676624</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 21:27:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[波音公司同意以每股37.25美元的价格收购势必锐。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwu3404569.d.html</link>
            <guid>3676623</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 21:27:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飓风“贝丽尔”来袭 多巴哥岛宣布进入紧急状态】位于加勒比地区的多巴哥岛议会首席秘书奥古斯丁当地时间6月30日下午在新闻发布会上宣布，多巴哥岛进入紧急状态。奥古斯丁警告称，飓风“贝丽尔”可能在登陆时增强为五级飓风。多巴哥岛位于加勒比地区，是特立尼达和多巴哥共和国的两个主要岛屿之一。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwv8900816.d.html</link>
            <guid>3676622</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 21:24:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西登革热致死病例突破4200例】当地时间6月30日，巴西卫生部公布的数据显示，截至当天，巴西2024年登革热疑似及确诊病例上升至6159160例，死亡病例上升至4250例，另有2730名死亡病例待核查。目前, 巴西登革热病例最多的三个州分别是圣保罗州、米纳斯吉纳斯州以及巴拉那州。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwt1947808.d.html</link>
            <guid>3676621</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 21:10:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上半年逾3000只私募基金“上新” 股票策略占比六成以上】A股市场持续震荡，但股票策略仍是私募发行市场“主力军”。私募排排网数据显示，上半年私募证券投资基金新备案数量超过3000只，其中股票策略产品占比超六成。尽管基金发行市场仍处于“冰点期”，但相比于一季度，二季度私募新备案产品数量有所回升。“个人投资者进场意愿依旧比较犹豫，尤其是部分私募基金产品净值尚处于1元以下，使得个人投资者情绪低迷。但机构投资者近期抄底意愿有所提升，比如7月部分信托机构将发行FOF产品，投向主要聚焦于权益类的私募基金。所以，二季度以来很多私募管理人发行了匹配机构投资者风险偏好的相关产品。”沪上一位百亿级私募高管坦言。 (上海证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwt1947282.d.html</link>
            <guid>3676620</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 21:07:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心表示，热带低气压在墨西哥湾西南部形成，墨西哥东部部分地区可能出现强降雨和洪水。]]></title>
            <guid>3676619</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 20:57:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国总理阿塔尔的随行人员：阿塔尔暂停推出政府关于失业保险改革计划的法令。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwv8896086.d.html</link>
            <guid>3676618</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 20:52:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国极右翼的胜利鼓舞德国选择党 魏德尔视勒庞为楷模】右翼的德国选择党(AFD)联合领导人艾丽丝·魏德尔表示，法国国民联盟党在议会选举第一轮投票中的胜利为其树立了楷模。“我怀着钦佩和尊重看待法国的选举结果，” 魏德尔周日在西部埃森举行的德国选择党大会间隙对彭博说，“我认为勒庞能够取得如此出色的成绩真是太棒了。当然它也是德国选择党的榜样。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwv8895243.d.html</link>
            <guid>3676617</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 20:46:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其发生燃气瓶爆炸事故造成5死57伤】土耳其西部伊兹密尔省6月30日发生燃气瓶爆炸事故，造成5人死亡、57人受伤，其中至少10人伤势严重。 据土耳其媒体援引伊兹密尔省省长苏莱曼·埃利班的话报道，事故于当地时间14时43分发生在该省托尔巴勒地区的一家餐馆，由工业气瓶爆炸引起。 埃利班说，餐馆附近11座建筑在爆炸中遭到损坏。作为预防措施，当地天然气供应已被切断，居民正在疏散。 土耳其司法部长通奇当天在社交媒体上表示，检察官已开始对爆炸原因展开进一步调查。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwv8895000.d.html</link>
            <guid>3676616</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 20:45:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科技创新持续开花结果 2018年以来沪市累计164家公司获得国家科学技术奖励】随着2023年国家科学技术奖励名单的揭晓，沪市公司硬科技实力再次得到广泛认可，66家公司牵头或参与的64个项目“脱颖而出”。自2018年以来，沪市已累计有164家公司牵头或参与的264个项目获得国家科学技术奖励，其中55家公司多次上榜，持续在科学技术领域开花结果。 从获奖情况来看，沪市已经形成开放竞争的创新生态，在经济发展的关键领域形成了一股有扎实技术积累和较强资金实力的引领力量，尤其是2023年的获奖项目，不仅在深度上有所突破，在特定技术领域实现深入研究，还在广度上有所拓展，涵盖了从基础建设到高新技术的多个领域，彰显了沪市公司在高技术门槛、高创新性、高应用价值领域的突出表现。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwr5167412.d.html</link>
            <guid>3676615</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 20:40:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非总统宣布新一届国家团结政府内阁名单】当地时间6月30日晚，南非总统拉马福萨在比勒陀利亚总统府发表电视讲话，正式宣布新一届国家团结政府的内阁名单。此次内阁重组旨在通过多党合作实现国家的团结与稳定。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwu3396093.d.html</link>
            <guid>3676614</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 20:30:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【房地产市场逐步企稳 发展新模式加快构建中】 保交房、去库存、稳市场……2024年上半年，在持续防范化解重点领域风险、顺应人民群众对优质住房新期待的背景下，从中央到地方，房地产相关政策不断出台，政策力度持续加大，瞄准房地产市场供需两侧，着力构建房地产发展新模式。 展望下半年房地产领域的政策趋势与市场走势，受访专家普遍认为，下半年房地产供需两端的支持政策还将进一步加力，在政策利好带动下，房地产市场将逐步企稳，房地产发展新模式有望加快构建。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqkwv8892933.d.html</link>
            <guid>3676613</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 20:28:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：毛里塔尼亚总统穆罕默德·乌尔德·加佐尼赢得连任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqeqv2072936.d.html</link>
            <guid>3676612</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 20:15:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南非总统拉马福萨任命格韦德·曼塔舍为矿产和石油资源部长；罗纳德·拉莫拉为国际关系与合作部长。]]></title>
            <guid>3676611</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 20:10:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国总理阿塔尔在评论法国议会第一轮选举时表示，今晚给我们的教训是极右势力已经逼近权力门前。将努力确保国民联盟不会获得绝对多数，并呼吁民众不要为国民联盟投票。]]></title>
            <guid>3676610</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 20:07:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南非总统拉马福萨任命民主联盟（Democratic Alliance）的约翰·斯蒂恩胡森为农业部长。]]></title>
            <guid>3676609</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 20:06:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南非总统拉马福萨再次任命戈东瓦纳为财政部长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqeqt5294231.d.html</link>
            <guid>3676608</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 20:05:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大西捷航空公司机械师罢工 全国400多个航班被取消】当地时间6月30日，加拿大第二大航空公司西捷航空公司的机械师罢工仍在继续，因此西捷航空公司在全国范围内取消了400多个航班，影响约5万名旅客的出行。由于西捷航空公司与航空机械师兄弟会之间的劳资纠纷难以解决，西捷航空的机械师从当地时间6月28日开始罢工，由此导致航班持续减少。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqeqx9019654.d.html</link>
            <guid>3676607</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 20:02:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白俄罗斯武装力量总参谋长：白方将在受到威胁时使用非战略核武器】当地时间6月30日获悉，白俄罗斯武装力量总参谋长兼国防部第一副部长穆拉韦伊科在接受媒体采访时表示，白方正在密切监视北约部队和邻国军队的所有行动，研究他们所演练的战术和方法，为所有可能的挑衅行动制定应对方案。穆拉韦伊科说，当前在白俄罗斯边境附近有10个北约战术营小组，总人数超过2万人，其中6个小组来自美国。这使白方感到担忧和紧张，推动白方对每一步行动进行考虑和评估。穆拉韦伊科强调，白俄罗斯清楚战争的所有后果，知道如何作战，但军方的主要任务是不让战争发生，白俄罗斯将在自身主权和独立受到威胁时使用非战略核武器。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqeqx9016708.d.html</link>
            <guid>3676606</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 19:46:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贝莱德据悉接近完成收购数据提供商Preqin的交易】据知情人士透露，贝莱德即将达成一笔价值20亿英镑(合25亿美元)的交易，收购私人资本数据库提供商Preqin。知情人士称，在出价高于竞争对手之后，贝莱德已成为总部位于伦敦的Preqin的可能买家。两家公司正在敲定一项交易的细节，可能最早于周一宣布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqeqv2068595.d.html</link>
            <guid>3676605</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 19:44:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首个百兆瓦时级钠离子储能电站投产】6月30日，我国首个百兆瓦时级钠离子储能项目——大唐湖北200兆瓦时钠离子新型储能电站一期工程正式投运。这是实现钠离子新型储能技术在全球的首次大规模商业化应用。大唐湖北钠离子新型储能电站一期工程储能系统由42套储能电池仓和21套升压变流一体机组成，选用185安时大容量钠离子电芯，配套建设一座110千伏升压站。刚投产的一期工程达100兆瓦时。项目团队攻克了诸多难题，关键核心技术装备100%国产化。形成了该领域的自主产权、标准体系和一系列可推广的钠离子储能关键技术，为推动大容量钠离子储能系统规模化、商业化应用提供了样板。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqeqt5290252.d.html</link>
            <guid>3676603</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 19:37:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[消息人士称，美国司法部指控波音涉及违反坠机事故和解协议，同时，政府将敦促波音公司认罪；司法部要求波音支付罚款并接受监管员；对波音的指控涉及2018/2019年MAX机型的坠毁事件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqeqv2067178.d.html</link>
            <guid>3676602</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 19:35:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国大选结束后欧元在亚洲市场走高】由于勒庞的极右翼政党预计在法国第一轮立法选举中占据领先地位，亚洲市场早盘欧元汇率走高。欧元兑美元上涨0.1%，至1.0720，与近期区间一致。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqeqt5289567.d.html</link>
            <guid>3676601</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 19:33:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“真火”还是“虚火” 多个品类中药材价格大涨】“6月本是淡季，但现在有很多中药品种涨价，香辛料品类价格涨得最厉害，胡椒、草豆蔻、桂圆肉等香料的价格也在迅速上涨。”近日，某上市中药企业市场部负责人朱经理告诉记者。记者了解到，中药材在经历了去年一轮大面积涨价后，今年以来，部分品种又开始了新一轮涨价。在业内人士看来，由于供给端仍存在规模化不足、野生资源枯竭、质量控制缺乏等问题，部分中药材价格仍处在上涨通道中。另外，行业外“热钱”涌入，对部分品种囤积居奇、大肆炒作，进一步放大价格波动幅度。业内认为，要解决中药材供应紧张问题，仍待多方合力。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqeqw3516819.d.html</link>
            <guid>3676600</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 19:31:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新华社快讯：以色列军方6月30日说，以色列占领的戈兰高地当天遭无人机袭击，造成18名以色列士兵受伤。]]></title>
            <guid>3676599</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 19:22:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【供需两旺 点心债发行大举扩容】2024年，点心债（在香港发行的、以人民币计价的债券）市场迎来了显著的扩容，发行规模同比大幅增长。点心债不仅为内地及香港企业提供了多元化的融资渠道，也显著提升了人民币的国际地位和影响力。点心债发行大增的背后是发行端和需求端共振的影响。业内人士分析，一方面企业发行点心债成本要比发行美元债低；另一方面，随着内地和香港债券通南向交易的开启，内地资金流入香港也推升了人民币资产的投资需求。此外，城投点心债较高的票息也为市场提供了良好的投资标的。多位投资者表示，2024年以来，随着境内债市走牛，市场利率快速下行，境内外债券利差扩大，点心债配置性价比正在逐渐提升。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqeqx9012407.d.html</link>
            <guid>3676598</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 19:22:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球“氢风”正劲 中国产业链公司加速出海】“氢风”正劲，面对国际市场从氢能装备到整体解决方案需求的不断提升，国内产业链公司瞅准时机，纷纷加快了开拓海外市场的步伐。上周，海默科技、双良节能控股股东双良集团相继披露了氢能业务相关的出海计划，二者分别将目光聚焦在氢能发展潜力较大的阿曼和澳大利亚。若项目顺利落地，两家公司的海外氢能源业务布局将越发清晰。事实上，今年以来已有隆基氢能、明阳氢能、三一氢能等多家公司披露了氢能源业务海外进展情况，涵盖从制氢设备到整体解决方案输出，这些以“技术出海”带动“产品出海”的国内产业链公司，呈现出强劲发展势头。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqeqx9011009.d.html</link>
            <guid>3676597</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 19:13:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：下半年金价或依旧高位震荡】2024年上半年以黄金为代表的贵金属价格走势大受关注。今年上半年，国际金价涨幅超12%，国际银价涨幅超22%。展望下半年，专家表示，关系金价走势的多项因子的影响权重正在动态变化，预计下半年金价依然具有上涨的机会，但须警惕第四季度金价重新疲软的风险。长期来看，在金价上行期，白银价格后期涨幅或更值得期待。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqeqw3513649.d.html</link>
            <guid>3676596</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 19:11:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美官员称多个美国驻欧洲军事基地进入高度警戒状态】当地时间6月30日获悉，两名美国官员当日称，由于担心美国军事人员或设施可能遭受袭击，多个美国驻欧洲军事基地近日进入高度警戒状态，部队保护级别已提高至第二高状态。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqeqv2063721.d.html</link>
            <guid>3676595</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 19:05:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：7月A股有望迎来流动性拐点】近期A股市场持续调整，市场交易情绪相对低迷，沪指在2967.40点定格了2024年上半年的走势。机构观点显示，当前A股市场整体估值已经重新回到历史偏底部水平，资产价格也反映出投资者过于悲观的预期。展望三季度市场，随着政策信号进一步明朗，稳增长政策加码，中长期资金持续入市，投资者有望恢复交易的积极性，流动性拐点将随之出现。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqeqx9009770.d.html</link>
            <guid>3676594</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 19:04:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为高阶智驾包降价6000元，优惠幅度进一步收窄】6月30日，华为方面宣布，HUAWEI ADS（乾崑智驾）高阶功能包推出限时优惠价格，ADS高阶功能包一次性购买标准价格为3.6万元，调整后价格为3万元，相比原价降低了6000元，有效期为2024年7月1日到2024年12月31日；高阶智驾包订阅（包月、包年）价格保持不变，包月价格依旧为720元/月，包年价格为7200元/年。记者了解到，虽然此次华为宣布高阶智驾功能包限时降价6000元，但是相比此前，优惠幅度已经逐步收窄。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqeqw3512037.d.html</link>
            <guid>3676593</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 19:01:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上半年超4000亿元资金涌入股票型ETF】 ETF正在成为维护市场稳定的重要力量。在上半年的震荡行情中，资金借道ETF大举入市。在近期的市场调整中，短短一周时间，股票型ETF净申购额合计超500亿元。如若拉长期限看，上半年股票型ETF净申购额超过4000亿元。在资金持续涌入背景下，千亿级“巨无霸”ETF频现，并且份额不断创历史新高。  （上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqeqt5285702.d.html</link>
            <guid>3676592</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 19:00:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【LPR改革进行时：提高报价质量 或调整锚定利率】自2019年贷款市场报价利率（LPR）改革以来，LPR已经成为我国商业银行贷款定价的基准利率。这一关键利率的改革或许还远未结束。中国人民银行行长潘功胜近日在2024陆家嘴论坛上表示，持续改革完善贷款市场报价利率，针对部分报价利率显著偏离实际最优惠客户利率的问题，着重提高LPR报价质量。展望未来，市场人士认为，LPR的优化方向包括报价行数量扩容，报价行做好资产负债管理、进一步改善报价质量等。LPR本身并不必然需要挂钩或参考MLF利率，在未来定价中可能参考7天期逆回购利率、存款利率、同业存单发行利率、国债收益率等。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqeqw3511646.d.html</link>
            <guid>3676591</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 18:59:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年医保药品目录调整7月1日启动】7月1日，今年医保药品目录调整工作正式启动，符合条件的医药企业可以开始提交申报材料。工作方案明确，目录外5类药品可以申报参加2024年医保目录调整，包括儿童用药、罕见病用药、适应症或功能主治发生重大变化的药品等。今年的申报条件也进行了小幅调整，按规则对药品获批和修改适应症的时间要求进行了顺延，2019年1月1日以后获批上市或修改适应症的药品可以提出申报。这意味着，更多新药将被纳入国家医保药品目录。经过此前的6轮调整，国家医保药品目录已累计新增纳入744个药品，包括通过谈判新增的446个药品，其中大部分为近年来新上市、临床价值高的药品，覆盖目录31个治疗领域。目前，医保药品目录准入方式为企业申报制，申报范围主要聚焦5年内新上市药品。在此影响下，5年内新上市药品在当年新增品种中的占比，已从2019年的32%提高至2023年的97.6%。除了申报环节，后续的评审、测算、谈判等流程也对创新药给予“倾斜”。如在评审测算环节，将创新性作为重要指标，提升创新药的竞争优势。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqeqw3511151.d.html</link>
            <guid>3676590</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 18:55:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴基斯坦将燃油价格上调至多9.56卢比/升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqeqx9007443.d.html</link>
            <guid>3676589</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 18:50:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【混凝土制造新工艺实现45%的CO2封存率】美国西北大学科学家开发出一种制造混凝土的新工艺，实现了高达45%的二氧化碳（CO2）封存效率。这意味着制造过程中注入的CO2有近一半被捕获和储存。这种工艺不仅能封存CO2，还能确保生产出的混凝土在强度和耐久性方面都不受影响。相关论文发表于最新一期《自然·通讯材料》杂志。 (科技日报)]]></title>
            <guid>3676588</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 18:45:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[来自法国极右翼国民联盟的巴德拉表示，他将成为一位在“合作”中尊重总统，但坚守自己的立场的总理。]]></title>
            <guid>3676587</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 18:44:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国极右翼”国民联盟“的巴德拉称，下周日的投票（指第二轮投票）将是法兰西第五共和国历史上最重要的投票之；如果我们获得绝对多数，希望成为所有法国公民的总理。]]></title>
            <guid>3676586</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 18:37:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列航空公司称土耳其拒绝为其飞机加油】以色列航空公司6月30日发表声明，指责土耳其一座机场拒绝为该公司飞机加油。 声明说，以色列航空公司一架客机30日从波兰华沙起飞前往以色列特拉维夫本-古里安国际机场，途中由于一名乘客需要急救，飞机不得不紧急降落在土耳其南部的安塔利亚机场。但飞机准备继续飞往以色列时，机场工作人员拒绝为其加油，飞机只得前往希腊罗得岛加油。 以色列公共广播公司30日报道说，安塔利亚机场已获得为以色列飞机加油的许可，但土耳其政府官员阻止机场加油。 不过，据土耳其NTV电视台援引土外交消息人士的话报道，以色列航空公司的飞机由于乘客生病被允许紧急降落，出于人道主义考虑本应向飞机提供燃料，但“当有关程序即将完成时，机长决定自行离开”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqeqx9004922.d.html</link>
            <guid>3676585</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 18:32:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【索马里一军事基地遭汽车炸弹袭击 至少3人死亡】当地时间6月30日，索马里中部希兰州贝莱德温镇附近一处索国民军基地遭自杀式汽车炸弹袭击。当地官员称，袭击造成至少3人死亡，10多人受伤。索马里“青年党”宣称对此次事件负责，并称袭击造成29名士兵死亡。索马里“青年党”是与“基地”组织有关联的极端组织，近年来在索马里及其邻国多次发动恐怖袭击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incaqeqt5281781.d.html</link>
            <guid>3676584</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 18:20:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[玛丽·勒庞：法国人民实际上已经消灭了马克龙阵营；希望一切都准备就绪，这样巴德拉（国民联盟主席）将成为法国总理 。]]></title>
            <guid>3676583</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 18:16:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国国民议会选举首轮投票初步结果显示极右翼国民联盟领先】当地时间6月30日20时（北京时间7月1日2时），法国国民议会选举第一轮投票结束。初步计票结果显示，在首轮投票中，极右翼国民联盟获得33%的选票；左翼联盟“新人民阵线”获得28.5%的选票；执政党复兴党及中间派联盟“在一起”获得22%的选票。此次国民议会选举将投票选出国民议会577位议员，任期5年。选举采取两轮投票制，第一轮投票中，候选人得票超过半数的直接当选；若无人得票过半，则获得不低于本选区12.5%登记选民支持的候选人进入第二轮投票，得票最高者当选。第二轮投票定于7月7日举行。法国国民议会选举每五年举行一次，由于法国执政党复兴党在此前的欧洲议会选举中遭遇惨败，法国总统马克龙于6月9日宣布解散国民议会，提前举行新一届国民议会选举。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incapyhv5411300.d.html</link>
            <guid>3676582</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 18:08:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以防长称以军将继续保持在拉法的军事行动】当地时间6月30日，以色列国防部长加兰特在加沙地带南部拉法视察时表示，以军在拉法通过开展军事行动，“封锁口岸和摧毁地道”，已经重创了巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）的军事实力，以军将继续保持在拉法的军事行动，以防止哈马斯重新集结武装力量。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incapyhz9129697.d.html</link>
            <guid>3676581</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 17:55:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【克里米亚大桥公路交通临时关闭】克里米亚大桥管理机构当地时间6月30日表示，公路交通临时关闭，禁止汽车通行。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incapyhy3631992.d.html</link>
            <guid>3676580</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 17:50:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：根据出口民调，法国议会选举第一轮投票，极右翼国民联盟以34.5%的选票领先，即260-310个席位；左翼新人民阵线获得28.5%的选票，即115-145个席位；马克龙总统的中间派集团获得22.5%的选票，即90-120个席位。]]></title>
            <guid>3676579</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 17:43:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民生物资夕发朝至 山西首开“三晋通”货物快运列车】30日下午，山西省首趟“三晋通”货物快运列车从太原西火车站驶出，约5个小时后抵达山西南部城市侯马，车上所载米、面、油、饮料等物资将于次日一早送往商场、超市等销售点，标志着山西省民生物资运输开启新的物流快速通道。 “三晋通”货物快运列车由10辆载重70吨的棚车组成，构造速度与多数普速旅客列车相同，达到每小时120公里，是客车化开行的货物列车。 据介绍，“三晋通”货物快运列车分太原至运城、太原至大同两个方向运行，夕发朝至，运行时长均在6小时以内，较普通货物列车压缩时长约30小时，实现了货物运输次日达。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incapyhx2185325.d.html</link>
            <guid>3676578</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 17:41:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新公司法今起施行 夯实资本市场健康发展法治基础】7月1日起，新公司法正式施行。修订后的新公司法在完善公司资本制度，优化公司治理结构，加强中小股东权益保护、强化控股股东、实际控制人和董监高责任等方面亮点纷呈。 受访专家普遍认为，新公司法的实施，将进一步夯实资本市场健康发展的法治基础，有助于提高上市公司治理水平，推动完善中国特色现代企业制度，加强对中小投资者合法权益保护，增强市场信心，将促进资本市场在市场化、法治化轨道上，实现高质量发展。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incapyhx2184218.d.html</link>
            <guid>3676577</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 17:31:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰基辅遭俄军导弹袭击 一高层建筑受损】当地时间6月30日，乌克兰基辅市长克里奇科表示，基辅市遭俄军导弹袭击，北部奥博隆区一座多层住宅楼因导弹碎片坠落引发火灾。目前有关伤亡情况正在进一步核实，救援人员已在现场工作。此前基辅市拉响了防空警报。俄方对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incapyhy3627992.d.html</link>
            <guid>3676576</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 17:22:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【第三次阿富汗问题特别会议在多哈举行】当地时间6月30日，第三次阿富汗问题特别会议在卡塔尔多哈举行。会议为期两天，预计将讨论金融、禁毒以及国际合作等问题。负责政治事务的联合国副秘书长罗斯玛丽·迪卡洛将主持会议。此次是阿临时政府首次派代表团参会。联合国阿富汗问题会议曾于2023年5月和2024年2月在多哈举行，但阿临时政府均未派代表参会。此前，临时政府发言人扎比乌拉·穆贾希德曾透露此次阿富汗临时政府参与特别会议是有条件的，但并没有透露具体内容。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incapyhx2182621.d.html</link>
            <guid>3676575</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 17:14:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土伊外长通电话 讨论地区紧张局势】当地时间6月30日，土耳其外交部援引外交人士消息，土耳其外长菲丹与伊朗代理外交部长阿里·巴盖里通电话。双方讨论了加沙地带最新局势，评估冲突蔓延到区域层面的风险。菲丹表示，黎巴嫩的紧张局势升级将对伊拉克和叙利亚产生负面影响。双方还就反恐、经济和运输领域的双边问题交换了意见。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incapyhy3626455.d.html</link>
            <guid>3676574</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 17:11:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乔锋智能今日申购！下半年首只打新来了】7月1日，乔锋智能（301603）启动申购，这也是2024年下半年首只打新股。据了解，乔锋智能顶格申购需配市值7万元，实际募资约8亿元，公司募集资金总额低于此前披露的募集资金需求金额。经营业绩方面，2024年一季度，乔锋智能净利超预期回暖，此前公司净利已连续两年下滑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incapyhz9123023.d.html</link>
            <guid>3676573</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 17:08:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【老挝对中国游客免签政策正式生效】按照老挝新闻文化旅游部部长此前签发的文件，当地时间7月1日，老挝对中国游客免签政策正式生效。根据文件内容，老挝对通过老挝旅游公司组织、持普通护照的中国内地（大陆）及港澳台游客实施15天免签政策。文件要求，行程需由老挝旅游公司组织并获得老挝新闻文化旅游部及移民局的许可。该政策有效期至2024年12月31日。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incapyhy3625200.d.html</link>
            <guid>3676572</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 17:03:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AT&T解决了海外的服务中断问题】AT&T（美国电话电报公司）表示，导致一些出国旅行的客户遭遇中断的一个问题已经得到解决，该公司将为那些受到影响的人补偿其在受影响期间的花费。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incapyhy3624909.d.html</link>
            <guid>3676571</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 17:01:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆渝中“牵手”新疆哈密打造西部算电协同创新中心】随着数字经济飞速发展，算力成为决定新质生产力水平的关键因素之一。自2024年6月重庆市渝中区党政代表团赴新疆维吾尔自治区哈密市考察并签署战略合作协议以来，两地以此为起点，联合重庆移动等企业成立西部算电协同创新中心，携手培育算力产业生态，以绿色“疆电”点亮美丽“渝景”。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incapyhy3624088.d.html</link>
            <guid>3676570</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 16:55:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西捷航空因机械师罢工取消407个航班】受飞机机械师兄弟会罢工影响，西捷航空已取消407个航班。西捷航空继续寻求干预的同时，探索各种可能的解决途径。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-01/detail-incapyhz9121041.d.html</link>
            <guid>3676569</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 16:55:24 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>