<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Mon, 24 Oct 2022 22:20:10 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【能源消费结构持续改善 能源板块个股绩优价涨】近期披露的三季报显示，能源类上市公司今年业绩普遍向好。以煤炭为代表的传统能源企业发挥“压舱石”作用，在扩大优质供给政策的推动下，前三季度净利润维持高增；随着新型能源体系加速构建，风电、光伏等新能源领域也是景气不减。优秀的业绩表现引发二级市场资金追捧。今年以来，申万煤炭行业指数累计上涨23%。（上证报）]]></title>
            <guid>2838101</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 22:18:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【券商密集发布研报，青睐电力设备及机械设备板块】 随着上市公司三季报陆续披露，券商近日密集发布个股研报。数据显示，近一周以来（10月18日至24日），券商“荐股”频次达879次，覆盖了357只个股和30个行业板块，其中，券商对电力设备、机械设备等行业较为青睐。此外，近10日以来被券商调高评级的个股共21只。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqqsmrp3657044.d.html</link>
            <guid>2838100</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 22:17:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【社保基金QFII调仓路线曝光，新能源成布局重点】 三季报迎来密集披露期，社保基金和QFII等长线资金的调仓路线备受关注。数据显示，截至10月24日17时，沪深两市已有近400家公司披露2022年三季报。在已披露三季报的上市公司中，紫金矿业、中国巨石、长城汽车、中国移动是社保基金持股市值较大的4家公司；宁德时代、海大集团、瑞丰新材、TCL中环是QFII持股市值较大的4家公司。从目前持仓看，社保基金和QFII都在新能源板块有较多布局。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1995633.d.html</link>
            <guid>2838099</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 22:10:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  欧盟警告称，对用于发电的天然气价格设限需要英国和瑞士的参与。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqqsmrp3656616.d.html</link>
            <guid>2838098</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 22:05:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募FOF问世五周年，养老产品成主力军】 从2017年至今，首批公募FOF已经获批落地五周年。五年来，公募FOF经历了业绩和规模的双重考验。数据显示，截至10月24日，全市场共有77家公募机构布局352只公募FOF产品（不同份额合并计算），FOF规模合计约2337.42亿元，其中养老FOF得到基金公司的积极布局，成为公募FOF的“主力军”。业内人士认为，五年来，FOF不仅展现了优秀的回撤控制能力，也取得了良好业绩。未来，FOF长期发展空间广阔。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1995460.d.html</link>
            <guid>2838097</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 22:05:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两地拟发行离岸人民币地方债】10月24日，海南省财政厅、深圳市财政局分别发布公告表示，计划近期在香港发行离岸人民币地方政府债券。业内人士指出，发行离岸人民币地方政府债券将丰富人民币离岸债券市场，助推人民币国际化。 海南省财政厅10月24日发布公告表示，海南省计划于2022年10月择机在香港簿记建档发行不超过50亿元离岸人民币地方政府债券，并在香港联合交易所挂牌上市，发行期限为2年期、3年期、5年期。 同日，深圳市财政局发布公告称，深圳市计划于近期在香港簿记建档发行不超过50亿元离岸人民币地方政府债券，并将在香港联合交易所挂牌上市，发行期限为2年期、3年期、5年期。其中，3/5年期为绿色债券和蓝色债券，募集资金将投向轨道交通、水污染治理等项目，加快发展方式绿色转型，共建绿色粤港澳大湾区，推进绿色、循环、低碳发展。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqqsmrp3656470.d.html</link>
            <guid>2838096</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 22:03:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周二（10月25日）亚太盘初，纳斯达克100股指期货跌0.15%，标普500股指期货和道指期货跌0.08%。]]></title>
            <guid>2838095</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 22:01:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【创新型ETF密集“上新”】 10月24日，首只国开债ETF上市交易。同时，首只可直接投资韩国股票市场的ETF——华泰柏瑞中韩半导体ETF开始发售。此外，易方达基金、南方基金、华安基金等多家基金公司日前上报了增强策略ETF，跟踪标的涵盖多个主流指数，这批产品获批后，指数增强ETF将迎来大幅扩容。整体来看，已发行的多只创新型ETF，因创新“成色足”获得市场追捧，募集成绩亮眼，上市后表现也较为出色。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1995202.d.html</link>
            <guid>2838094</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 22:01:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[
【油服行业回暖景气度上升 多家公司业绩亮眼又接新订单】前三季度受益于国际油价高位运行，油服行业景气度持续上扬。同花顺iFinD数据显示，前三季度已披露三季报或三季度业绩预告的油服上市公司业绩均大幅上涨。此外，近日更有多家油服行业上市公司披露大额经营订单，行业景气度回升明显。 除前三季度业绩表现亮眼外，近日多家油服企业也披露了大额经营订单。10月24日，中海油服）发布公告称，近期，公司与中东地区一流国际石油公司签署多份钻井平台服务长期合同，合同金额总计约人民币140亿元。 同日，另一家油服板块上市公司披露最新订单情况。据石化油服公告显示，因公司抓住国际油价持续高位运行和油服行业回暖的有利时机，全力拓展市场，公司今年1月份至9月份实现市场新签合同额，累计新签合同额达到654.2亿元，同比增长11.8%，新签单个超亿元项目达103个。（证券日报）]]></title>
            <guid>2838093</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 22:01:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[截至10月24日，42家A股上市银行中，已有苏州银行、齐鲁银行、平安银行发布2022年第三季度报告，三家银行前三季度营业收入和净利润均实现两位数增长。本周，上市银行三季报披露进入高峰期。业内人士预计，伴随下半年信贷投放进一步加速，上市银行已进入“以量补价”阶段，三季报业绩确定性较强。（中证报）]]></title>
            <guid>2838092</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 21:58:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国证券投资基金业协会最新信息显示，上海润时私募基金管理有限公司于日前完成登记，机构类型为私募证券投资基金管理人，公司实际控制人、总经理为汇添富基金原基金经理雷鸣。实际上，据Wind统计，年内已有200余位基金经理离任，其中包括了多位此前管理规模超过百亿元的基金经理，不少基金经理选择了加入私募机构。（经参）]]></title>
            <guid>2838091</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 21:53:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扩募上新齐头并进 公募REITs稳步前行】首批公募REITs试点以来，市场规模持续扩容。截至10月24日，已上市公募REITs产品达20只，公募REITs累计募集总规模超618亿元。还有多只公募REITs排队待审或即将上市，年内产品数量有望扩容至24只。此外，5只公募REITs启动扩募流程，推动资产组合多元化发展。业内人士认为，首批公募REITs成立已满一年，运行稳健，适时推出扩募，有助于进一步实现其作为“资产上市平台”的长期战略价值，提升长期投资的获得感。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqqsmrp3655817.d.html</link>
            <guid>2838090</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 21:50:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周一（10月24日）纽约尾盘，CME比特币期货BTC主力合约报19370美元，较上周五纽约尾盘涨0.91%，盘中交投于19130-19695美元区间。CME以太币期货DCR主力合约报1352.00美元，较上周五涨3.92%，盘中交投于1323.00-1370.50美元区间。]]></title>
            <guid>2838089</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 21:45:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：未来随着券商交易结算模式的发展 券商基金托管业务有望迎来新增量】继东兴证券、湘财证券、东北证券、东吴证券之后，渤海证券近日成为今年以来第5家申请证券投资基金托管资格的券商。今年以来，已有南京证券、东方财富证券、第一创业证券先后获得基金托管资格。业内人士认为，未来随着券商交易结算模式的发展，券商基金托管业务有望迎来新增量。截至目前，排队申请基金托管人资格的券商已有8家，其中西部证券申请时间最早，申请材料在2018年就获证监会接收。财信证券、天风证券的基金托管材料于2021年被接收。 (上证报)]]></title>
            <guid>2838088</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 21:45:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国与欧盟贸易和科技委员会讨论了电动汽车条款。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1994350.d.html</link>
            <guid>2838087</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 21:36:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：更好发挥民营企业稳外贸作用】经济日报文章指出，数据显示，1月份至8月份，民营企业进出口总额为13.68万亿元，增长14.9%，占我国外贸总值的50.1%，比去年同期提升2.1个百分点。做好稳外贸稳外资工作，是当前稳住经济大盘的一项重要任务。当前国内外经济形势依然复杂严峻，我国外贸发展仍然面临疫情、地缘政治、汇率波动等诸多不确定性因素，需要化解压力、稳定预期。进一步发挥好民营企业外贸“主力军”作用，帮助民营企业稳预期、增信心，保订单、拓市场，引导支持民营企业加快融入国内国际双循环，是稳住外贸大盘、推动外贸保稳提质的必然要求和重要内容。加力落实助企纾困政策。今年以来外贸的稳定增长，离不开一系列助企纾困政策的落地。不断优化外贸营商环境。在深化“放管服”改革方面，要以更接地气、更可操作的服务举措促进民营企业国际化发展。我国经济韧性足、潜力大、长期向好的基本面没有改变，外贸稳中提质的发展趋势没有改变。开足马力、铆足干劲，切实解决外贸企业的现实难题，更好地发挥民营企业的稳外贸作用，如此，我们就能持续推动外贸高质量发展，增强国际竞争力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqqsmrp3655292.d.html</link>
            <guid>2838086</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 21:31:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：筑牢新就业形态“蓄水池”】经济日报文章指出，当下，一些保障新就业形态劳动者权益的政策正不断推出，新就业形态劳动者权益保障日益完善。不过，新就业形态仍处于发展变化中，新问题还会相伴而生。因此，对其支持和规范发展既要顺势而为、与时俱进，也要实事求是、统筹兼顾。比如，面对如何缴纳保险、如何界定劳务关系与工作时长等问题，既要以保障劳动者权益为前提，加强对平台企业的监督和管理，也要统筹考虑平台企业正常运营与合理收益。一方面，应鼓励平台经济、共享经济持续创新，助力新兴产业发展，促进创业带动就业。另一方面，切实解决新就业形态劳动者的急难愁盼问题，并有针对性提升相关管理服务水平。只有产业发展与劳动保障彼此促进，才能更好筑牢新就业形态“蓄水池”，发挥其吸纳就业人口、缓解就业压力、有效配置劳动资源的积极作用，进而助推经济高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqqsmrp3655280.d.html</link>
            <guid>2838085</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 21:31:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[经过近十年的发展以及医药改革的持续推进、资本市场的支持，越来越多的本土药企不再局限于国内市场，而是积极参与全球竞争，尝试将自主研发的创新药“走出去”。多位业内人士者表示，随着政策持续加码、医药研发新技术的迭代升级、全球商业化格局的演变，国际化是本土头部药企的必由之路，而当下正好是推进创新药出海的好时机。不过，国产创新药要成功出海并非易事，需要熟悉海外上市的规则和要求、尽早确立清晰的全球研发策略、时刻关注全球同类药物的研发进展、选择合适的出海模式才能脱颖而出。（证券时报）]]></title>
            <guid>2838084</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 21:30:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：观察中国经济不能只看一时】经济日报文章指出，风物长宜放眼量，观察中国经济数据不能只看一时。衡量中国经济发展，增长速度是重要指标，但不是唯一指标，必须透过现象看本质，从短期波动中看到大逻辑大趋势。科学分析中国经济，要看这艘大船方向是否正确、动力是否强劲、潜力是否充沛。在大海中航行，再大的船也会有一时的颠簸，但这是前进中的问题，我们有信心在发展中解决这些问题。前进道路从来不会是一片坦途。我们既要增强忧患意识，坚持底线思维，做到居安思危、未雨绸缪，更要看到，尽管经济运行面临的困难和挑战明显增多，但我国经济韧性强、潜力足、回旋余地广，长期向好的基本面不会改变，我国发展仍处于重要战略机遇期。“大江奔腾向海，总会遇到逆流，但任何逆流都阻挡不了大江东去。动力助其前行，阻力促其强大。”面对重重挑战，我们要以识变之智、应变之方、求变之勇，既集中精力办好自己的事，又积极参与全球治理，以自身发展为世界创造更多机遇。(经济日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqqsmrp3655123.d.html</link>
            <guid>2838083</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 21:24:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年以来3家获批5家申请 券商竞逐证券投资基金托管牌照】 继东兴证券、湘财证券、东北证券、东吴证券之后，渤海证券近日成为今年以来第5家申请证券投资基金托管资格的券商。今年以来，已有南京证券、东方财富证券、第一创业证券先后获得基金托管资格。业内人士认为，未来随着券商交易结算模式的发展，券商基金托管业务有望迎来新增量。(上海证券报)]]></title>
            <guid>2838082</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 21:22:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日债流动性持续恶化 日本央行YCC政策受质疑】 日本10年期国债收益率近日多次“破位”，升破0.25%上限。10月24日，日本10年期国债收盘收益率为0.249%。日本超长期国债收益率也持续攀高。10月24日，日本30年期国债收益率升至1.635%，创2014年10月以来新高；日本20年期国债收益率升至1.245%，为2015年7月以来新高。10月28日，日本央行将公布利率决议和前景展望报告。在当前的内外交困下，日本央行的一举一动备受关注。业内认为，短期内日本央行应该并不会放弃YCC政策框架，因为YCC框架内的调整将被视为货币紧缩信号，或将引发一场“全球金融市场风暴”。(上海证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1993983.d.html</link>
            <guid>2838081</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 21:21:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10月份以来，有146家A股上市公司被重要股东通过二级市场进行增减持操作，其中，增持公司数量84家，合计增持金额52.76亿元；减持公司数量62家，合计减持金额5.18亿元，重要股东期间累计净增持金额达47.58亿元。对此，排排网财富公募产品运营经理徐圣雄表示，一方面，重要股东净增持往往被投资者认为是股价见底的信号；另一方面，重要股东净增持意味着公司投资价值得到认可，也是对公司发展前景的看好。重要股东净增持可以解读为一个利好因素，会提振投资者信心。（证券日报）]]></title>
            <guid>2838080</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 21:09:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[离岸人民币（CNH）兑美元北京时间04:59报7.3264元，较上周五纽约尾盘跌965点，盘中整体交投于7.2318-7.3322元区间。]]></title>
            <guid>2838079</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 21:08:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[世界卫生组织24日公布的最新数据显示，全球累计新冠确诊病例达624235272例。世卫组织网站最新数据显示，截至欧洲中部时间24日17时38分（北京时间23时38分），全球确诊病例较前一日增加46396例，达到624235272例；死亡病例增加217例，达到6555270例。（新华社）]]></title>
            <guid>2838078</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 21:06:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国10月消费者信心指数 88.8，前值91.4。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1993204.d.html</link>
            <guid>2838077</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 21:02:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【新能源汽车产销两旺，39家产业链公司近八成实现净利润增长】 截至10月24日，A股39家新能源汽车产业链上市公司发布前三季度业绩公告，其中包括银河电子、南都电源、胜利精密、凯龙股份、天力锂能、万丰奥威等31家公司实现净利润增长；7家微降、1家大幅下降。对此，IPG中国首席经济学家柏文喜表示：今年前三季度大多数产业链企业享受到了行业发展的红利，业绩表现亮眼。而部分企业的业绩下跌，则与自身的业务调整、市场结构有关，或与其未能抓住市场机遇及企业自身运营水平有关。（证券日报）]]></title>
            <guid>2838076</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 20:58:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【经参头版：多项指标向好折射中国经济韧性与活力】 前三季度，全国规模以上工业增加值同比增长3.9%。高技术制造业、装备制造业增加值分别增长8.5%、6.3%，快于全部规模以上工业4.6、2.4个百分点；全国固定资产投资同比增长5.9%。高技术产业投资增长20.2%，高于固定资产投资增速14.3个百分点；社会消费品零售总额同比增长0.7%。绿色升级类消费需求持续释放，新能源乘用车零售同比增长113.2%……透过工业、投资、消费等一个个指标可以看到，工业生产快速恢复，实体经济稳步发展；需求持续回升，恢复发展后劲增强；高技术行业发展良好，经济发展质量进一步提升。中国经济韧性强、潜力大、活力足，长期向好的基本面没有改变。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqqsmrp3654148.d.html</link>
            <guid>2838075</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 20:57:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两融业务规模有望扩张，券商应三方面抓住发展机遇】 10月21日，沪深交易所宣布扩大融资融券标的股票范围，合计共新增600只融资融券标的数量；两融标的扩容与转融通制度优化有助于进一步提升市场流动性与交易活跃程度，完善价格发现机制，一方面丰富了券商中短期的融资渠道、降低融资成本。另一方面有利于提高转融资业务的效率，从而实现正向引导资金入市、更好地促进国内融资融券业务规范发展。事实上，两融业务已经成为券商越来越重要的收入来源。面对利好政策，券商在进一步扩大业务规模的同时，应提升资本中介业务服务能力以及风控管理水平。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1993064.d.html</link>
            <guid>2838074</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 20:56:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【支付行业整合清退进行时，年内多家支付公司股权被挂牌转让】 年内共计已有多家支付机构股权被转让，行业整合清退进行时。同时，支付牌照数量也持续减少。自2011年签发首批第三方支付牌照算起，央行总计发出271张支付牌照，截至10月24日，已缩减至201张，合计注销70张。仅2022年年内就已有23张支付牌照注销。谈及支付行业牌照频繁转让的现象，业内分析师认为，主要有两方面原因：一是支付机构经营压力大，盈利困难进而转让股权；二是部分头部机构按照合规进程整合旗下多余支付牌照。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1992916.d.html</link>
            <guid>2838073</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 20:49:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行业引金融“活水” 灌溉实体经济高质量发展】日前，农业银行发行200亿元绿色金融债，用于轨道交通等基础设施绿色升级项目建设。今年以来，各家国有银行综合运用多种金融工具精准发力绿色金融、基础设施建设、乡村振兴等领域，服务实体经济高质量发展。 在绿色金融方面，近期多家银行持续加大对绿色领域的金融支持，包括发行绿色金融债、发展绿色信贷业务等。据了解，多家银行将持续加大对绿色低碳领域的资金支持，为绿色产业和企业发展注入金融“活水”。 除绿色金融外，今年以来，多家银行纷纷加大基础设施领域贷款投放，并为基础设施基金投资项目提供配套融资。据了解，截至目前，建设银行基础设施基金授信总额超4000亿元，以确保基金项目配套融资有效推进。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1992868.d.html</link>
            <guid>2838072</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 20:47:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  纽交所ARCA钢铁指数收跌2.20%，报1545.64点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqqsmrp3653944.d.html</link>
            <guid>2838071</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 20:46:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  加拿大标普/TSX综合指数收涨0.30%，报18918.40点。加拿大10年期国债收益率涨约4.0个基点，报3.573%，早盘曾涨至日高3.604%。墨西哥综合指数收涨1.39%，报47775.45点。]]></title>
            <guid>2838070</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 20:46:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  巴西圣保罗证交所指数收跌3.27%，报11.6万点。巴西雷亚尔兑美元跌2.74%，报5.3049雷亚尔。阿根廷MERVAL指数收涨0.57%，报14.0万点。]]></title>
            <guid>2838069</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 20:46:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【永辉超市CEO李松峰： “仓店合一”是打开盈利之门的钥匙】永辉超市是内地首批将生鲜农产品引进现代超市的流通企业之一，目前开业门店超过1000家。 “永辉超市力争2023年实现盈利，只有盈利才能实现公司可持续发展。”永辉超市CEO李松峰日前在接受中国证券报记者专访时表示，“仓店合一”是永辉超市实现盈利的一把钥匙，本质上是服务“到店+到家”的全渠道发展战略。 李松峰说：“‘仓店合一’是永辉超市打开盈利局面的一把钥匙，本质上是服务‘到店+到家’的全渠道发展战略。”发展全渠道业务较高的门槛是冷链建设和活鲜品类经营。而公司在全国已有超千家门店，且冷链等基础设施建设较为完善。同时，仓店模式可以利用原有店内的后场空间，降低“到家”业务的投入成本。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqqsmrp3653723.d.html</link>
            <guid>2838068</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 20:38:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【信贷投放进入年终冲刺窗口期，多家银行按下“快进键”】 四季度，银行业信贷投放进入年终冲刺阶段，在信贷总量有望保持稳定增长情况下，信贷投放将继续向实体经济重点领域和薄弱环节倾斜。据了解，多家银行近期陆续召开工作会议，对四季度任务目标和工作进行部署，力争打好全年“收官战”。某商业银行内部人士透露：“国庆节前我们就对政策重点支持领域的信贷投放工作进行部署，主要聚焦政策性开发性金融工具投向配套支持、设备更新改造贷款、制造业中长期支持这三方面。”（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqqsmrp3653622.d.html</link>
            <guid>2838067</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 20:32:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内成品油价迎下半年第二涨 上市公司有喜有忧】国内成品油零售价迎下半年以来第二次上调。国家发改委10月24日发布消息称，自2022年10月24日24时起，国内汽、柴油价格(标准品，下同)每吨分别提高185元和175元。 中宇资讯成品油分析师胡雪表示，在“欧佩克+”减产等消息刺激下，国际油价五连涨，为本次国内成品油零售价上调奠定了基础。 燃油价格的上涨无疑将给快递物流企业经营带来一定压力。某头部上市快递物流公司相关工作人员告诉《证券日报》记者，从公司成本端来说，确实对油价的变动比较敏感。不过，受现行成品油价格上限机制以及公司与下游运输供应商存在的油补调整机制影响，成本的变化会存在弹性和滞后性。未来，公司将继续通过整体运营模式调优以对冲油价波动风险。 但油价的上涨带来的也不完全都是“坏消息”。从一家钢铁上市公司了解到，得益于国际油价上涨带来的油气开采活动旺盛以及出口增加，该公司无缝钢管需求维持较好态势，销量同比有所提升；另一家以煤化工产品为主营业务的能源上市公司则表示，原油价格的上涨势必会带动石油化工品价格的上涨，而相对具有成本优势的煤化工原料价格将更有优势，从而为企业经营带来较大利润空间。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1992508.d.html</link>
            <guid>2838066</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 20:31:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【券商两融业务迎来双重利好，大型券商更具竞争力】 近期，券商融资融券业务迎来双重利好。融资融券标的股票范围扩大，融资费率下调，市场化改革启动，政策“组合拳”共同驱动两融规模扩张，利于提升市场流动性和活跃度，同时也将直接促进券商发展。从证券业协会公布的行业数据来看，中信证券、华泰证券、国泰君安、广发证券等头部券商竞争力更强。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1992407.d.html</link>
            <guid>2838065</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 20:27:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【多城将开启第四批次集中供地，四季度或掀一波小高峰】 今年第四季度，全国多个重点城市将再迎一波土地供应小高峰。中指研究院监测数据显示，截至10月24日，已有北京、厦门、济南、青岛、重庆、武汉等多个城市明确将要进行第四批次集中供地。中指研究院土地事业部负责人张凯表示，集中供地是为了达到‘稳地价、稳房价、稳预期’的整体目标，同时，通过增加供应批次，缓解房企阶段性资金压力，也能够补充地方财政收入。多批次集中供应土地，可以使企业在资金调度上更加灵活，提升拿地信心。（证券日报）]]></title>
            <guid>2838064</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 20:22:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【涉房企业A股融资有条件“松绑”，多家上市公司发布定增计划】 近日，证监会相关人士表示，对于涉房地产企业，证监会在确保股市融资不投向房地产业务的前提下，允许以下存在少量涉房业务但不以房地产为主业的企业在A股市场融资：随即，中国能建、国际实业、东百集团等多家上市公司发布定增计划。易居研究院智库中心研究总监严跃表示，此类涉房企业的房地产业务比重并不高，对其融资“松绑”且明确资金不能流入房地产领域，能有效支持实体经济。在业内看来，一些企业为了满足条件，充分利用政策进行融资，或许会加大对房地产业务的剥离或出售相关资产，以降低房地产业务比例。（证券日报）]]></title>
            <guid>2838063</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 20:21:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【年内多家中概股公司密集回购，专家称对估值修复充满信心】 年内有多家中概股上市公司均采取密集回购。巨丰投顾高级投资顾问李名金表示，积极回购不管是对市场还是企业来说，都能带来积极作用，在稳住市场信心的同时也有示范效应。一般来说，企业回购是基于自身财务实力来决定额度，因此不太可能影响到企业的现金流情况。现金流储备丰厚的企业选择在这个时候根据自身实力回购股份是明智之选，既彰显了公司的财务状况优良，提振市场信心，又以低价位回购了股份，一举多得。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqqsmrp3653340.d.html</link>
            <guid>2838062</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 20:21:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汽车运输船成“海上印钞机”，有造船中企订单排到2026年】 自2020年8月至今，6500车位的汽车运输船一年期租金水平已从1万美元/天增长到9万美元/天，涨幅高达8倍。今年仅前8个月，全球就签订了43艘汽车运输船新单，超越去年全年数据，其中我国船企的新造船市场份额高达82.3%，稳居世界第一，目前订单已排到2026年。中集来福士相关负责人表示，汽车运输船市场如此火热，主要受汽车出口热潮和汽车运输船更新换代两大因素驱动。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1991879.d.html</link>
            <guid>2838061</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 20:04:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股三大指数收涨 大型科技股多上涨】美股三大指数收涨，道指涨1.34%，标普500指数涨1.19%，纳指涨0.86%。大型科技股多数上涨，推特涨超3%，微软涨超2%，苹果、谷歌涨超1%，亚马逊小幅上涨；奈飞跌超2%。银行股集体上涨，高盛涨超1%，摩根大通、花旗、摩根士丹利、美国银行、富国银行小幅上涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1991755.d.html</link>
            <guid>2838060</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 20:01:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美股收盘，道指初步收涨约418点，纳指、标普500指数分别初步收涨0.86%和1.2%。医疗保健、消费品板块涨幅居前。大型科技股普涨，推特涨超3%，苹果、谷歌涨超1%。工业、金融板块至少涨1.3%。]]></title>
            <guid>2838059</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 20:00:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【证券日报头版头条：外资在华投资规模领域不断扩大，中国经济潜力持续释放】 近期，外资重大项目接连开工。与此同时，加码稳外资政策信号持续释放。重大项目先后落地，是外资积极布局中国的缩影。今年以来，外资持续加大在华投资，我国使用外资规模继续保持增长。商务部最新数据显示，今年前8个月，中国实际使用外资金额8927.4亿元，按可比口径同比增长16.4%。外资重大项目落地离不开政策支持。今年以来，我国出台稳经济系列政策举措，着力保障重点外资项目要素合理需求，推动一批重点项目加快建设。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1991634.d.html</link>
            <guid>2838058</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 19:54:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【坚持“矿化一体”发展 川发龙蟒发力磷酸铁锂业务】基于对新能源行业发展前景的看好，手握磷矿资源的川发龙蟒顺势进行产业链延伸，涉足磷酸铁锂领域。目前，公司投建的德阳川发龙蟒锂电新能源材料项目已完成10万吨磷酸铁锂厂房招标工作，研发楼等主体楼宇建设施工正在有条不紊进行中。 川发龙蟒总裁朱全芳近日在接受记者采访时表示：“受益于新能源和储能行业的发展，磷酸铁锂产品需求旺盛。公司拥有上游磷矿资源，并深耕化工行业20多年。公司将充分发挥自身优势，稳步推进磷酸铁锂项目建设，力争将公司打造成为国内领先的精细磷酸盐和新能源材料企业。” 华西证券认为，川发龙蟒持续深化“矿化一体”优势，完善自身矿产资源配置，有助于实现全产业链高质量发展。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqqsmrp3652615.d.html</link>
            <guid>2838057</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 19:50:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：拳头游戏将《英雄联盟》衍生游戏的发布时间推迟至2023年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1991480.d.html</link>
            <guid>2838056</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 19:49:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  美国10年期国债收益率涨1.93个基点，报4.2360%，盘中交投于4.1226%-4.2889%区间。两年期美债收益率涨3.02个基点，报4.5025%，盘中交投于4.4041%-4.5239%区间。2/10年期美债收益率利差跌0.446个基点，报-27.071个基点。]]></title>
            <guid>2838055</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 19:49:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【面对日益激烈的竞争 机构广揽REITs人才】面对日益激烈的竞争，公募基金正采取多种方法吸引REITs人才。未来，公募基金有望改善业务单一、收入单一的状况，更多发挥出直接服务实体经济的作用。 随着REITs不断发展，对前期资产孵化、中期定价、后期销售等方面也提出了更高要求，业内在招聘人才时更注重具有产业工作经验的复合型人才。记者了解到，基于服务实体经济的大方向，基金管理人、原始权益人、资产支持专项计划管理人、中介机构等相当重视公募REITs业务，不少基金公司设立了不动产投资管理部，团队成员主要集中在基础设施项目投资和运营管理领域。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1991269.d.html</link>
            <guid>2838054</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 19:39:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  恒生指数主连夜盘收跌0.20%，报15104点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1991249.d.html</link>
            <guid>2838053</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 19:39:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【能源消费结构持续改善 能源板块个股绩优价涨】近期披露的三季报显示，能源类上市公司今年业绩普遍向好。以煤炭为代表的传统能源企业发挥“压舱石”作用，在扩大优质供给政策的推动下，前三季度净利润维持高增；随着新型能源体系加速构建，风电、光伏等新能源领域也是景气不减。 国家统计局昨日发布了今年前三季度的国民经济数据，其中能源消费稳步增长，能源消费结构继续改善，非化石能源消费比重持续提高。 国家统计局数据显示，面对全球能源供需持续紧张的严峻形势，今年前三季度，我国规模以上工业煤油气电等主要能源产品生产均保持稳定增长。 优秀的业绩表现引发二级市场资金追捧。今年以来，申万煤炭行业指数累计上涨23%，陕西煤业、山煤国际、兖矿能源今年以来涨幅均超80%。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqqsmrp3652314.d.html</link>
            <guid>2838052</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 19:36:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【叙利亚军方：以色列空袭大马士革周边地区】叙利亚军方10月24日发表声明说，以色列当天空袭叙首都大马士革周边地区，造成1名叙军事人员受伤，部分设施损毁。声明说，当天14时左右，以色列向大马士革周边地区“部分地点”发射导弹，叙防空系统进行拦截并击落多枚导弹。声明未具体描述遭袭地点。另据总部位于英国的“叙利亚人权观察组织”消息，以色列当天空袭了位于大马士革西郊的军事地点。2011年叙利亚内战爆发后，以军多次以打击伊朗军事设施为由空袭叙境内目标。叙利亚和伊朗政府均否认伊朗在叙有驻军。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqqsmrp3652296.d.html</link>
            <guid>2838051</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 19:36:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中金金融以底价2.655亿元转让中金支付90.01%股权 支付行业整合清退进行时 年内多家支付公司股权被挂牌转让】10月24日，北京产权交易所产权交易公告显示，中金支付有限公司(以下简称“中金支付”)90.01%股权挂牌转让，转让底价为2.655亿元，转让方为中金金融认证中心有限公司(以下简称“中金金融”)。 根据股权转让披露显示，中金支付90.01%股权转让底价为2.655亿元。该股权转让信息披露起始日期是2022年10月24日，结束日期是2022年11月18日。企业管理层不参与受让，但涉及职工安置，职工人数370人 中金支付股权转让并非年内首例，年内已有多家支付机构股权被转让案例。例如，2022年10月份，京东网络司法拍卖平台显示，中联信(福建)支付服务有限公司的100%股权即将二次拍卖等等。（证券日报）]]></title>
            <guid>2838050</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 19:27:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多个电商平台启动“双十一”预售】10月24日20时，天猫2022年“双十一”预售正式开启。此前，京东、唯品会、拼多多等平台已经开启“双十一”预售。值得注意的是，今年各平台的促销力度有所加大，并更加注重产品品质以及派送、售后服务等环节。 促销力度方面，天猫宣布平台补贴力度为“满300元减50元”，京东为“满299元减50元”，相较双方2021年的“满200元减30元”，促销力度均有所加大。 据网经社电子商务研究中心特约研究员陈虎东观察，今年电商平台普遍更加注重产品品质以及派送、售后服务等环节。比如，电商在价保、运费险等方面举措频频，在物流上增加人员保障，并提供特别服务等。“‘双十一’可以检验供应链各环节参与主体协同能力和服务能力。”陈虎东说。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1990936.d.html</link>
            <guid>2838049</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 19:25:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京邀请阿塞拜疆和亚美尼亚领导人赴俄会谈】俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃当地时间24日宣布，俄罗斯总统普京已邀请阿塞拜疆总统阿利耶夫和亚美尼亚总理帕希尼扬赴俄罗斯参加三方峰会，届时将讨论全方位的三边和双边问题。扎哈罗娃表示，俄罗斯将继续与伙伴合作，在双方同意的情况下实现阿塞拜疆和亚美尼亚之间关系的全面正常化，包括解除交通、通信的封锁、划定边界、就和平条约达成协议、解决人道主义问题等。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1990827.d.html</link>
            <guid>2838048</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 19:21:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5G夯实网络强国基础 千行百业革新迈向新征程】建设现代化产业体系，坚持把发展经济的着力点放在实体经济上，推进新型工业化，加快建设制造强国、质量强国、航天强国、交通强国、网络强国、数字中国。我国加快网络强国建设，不断促进互联网和经济社会融合发展。与此同时，我国数字经济发展进入快车道，产业规模持续快速增长，已数年稳居世界第二。 据工信部数据显示，从2012年至2021年，我国数字经济规模从11万亿元增长到超45万亿元，数字经济占国内生产总值比重由21.6%提升至39.8%。在数字经济飞速发展的同时，5G网络建设已经成为数字中国建设的重要基石。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqqsmrp3651500.d.html</link>
            <guid>2838047</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 19:13:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[消息人士：马斯克正在分析墨西哥北部新莱昂州的投资机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1990410.d.html</link>
            <guid>2838046</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 19:12:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【9月份房地产销售数据明显改善 楼市短期有望进一步修复 】最新房地产月度数据有所改善。10月24日，国家统计局发布数据显示，1月份至9月份，商品房销售面积、销售额同比降幅均有所收窄，且从9月份看，环比均有明显增长 中国银行研究院研究员叶银丹表示，今年三季度以来，多地、多部门出台了一系列房地产支持政策。目前看，供需两端政策逐步显效，房地产市场显现出触底企稳迹象。从9月份数据看，房地产需求侧的市场预期正在改善。 中指研究院指数事业部市场研究总监陈文静表示，据中指研究院不完全统计，9月份地方出台的房地产政策约151次，政策优化节奏较7月份、8月份明显加快，叠加房企推盘节奏和营销力度加大，使得房地产市场活跃度有所改善。（证券日报）]]></title>
            <guid>2838045</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 19:12:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根士丹利：将特斯拉目标价下调至330美元 维持超配评级】摩根士丹利分析师Adam Jonas将特斯拉的目标价从350美元下调至330美元，并维持对该股的超配评级。Jonas说，特斯拉的第三季度业绩符合一致预期，且“比我们预期的更好，质量更高”。他告诉投资者，预期2023财年至2027财年的平均每股收益为7.11美元，低于之前的7.14美元，但鉴于经济环境高度波动，他希望为今年第四季度以及2023财年的意外逆风留出空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqqsmrp3651429.d.html</link>
            <guid>2838044</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 19:10:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[恒指期货夜盘收跌0.2%，报15102点，低水77点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1990345.d.html</link>
            <guid>2838043</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 19:09:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[纳指涨幅扩大至1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqqsmrp3651416.d.html</link>
            <guid>2838042</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 19:09:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大摩观点：美国国债已经足够便宜，抄底者可以见机入场】摩根士丹利Matthew Hornbach领衔的全球宏观策略团队表示，美国国债市场终于跌到了可以进场的便宜水平。过去一年美国国债历史性熊市最终进入了一个收益率足以为风险提供补偿的区域。“在耐心等待了一年后，投资者现在可以看到美债收益率的价值出现了，他们应该等待合适的时机买入，以期收获明显的期限溢价”。美国国债中的期限溢价大幅上升，而且从某些指标衡量，已经达到了“前所未有的高度”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1989914.d.html</link>
            <guid>2838041</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 18:53:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  国际原油期货结算价小幅收跌。WTI 12月原油期货收跌0.47美元，跌幅0.55%，报84.58美元/桶。]]></title>
            <guid>2838040</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 18:46:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【伊朗外长：伊朗愿与乌克兰联合调查无人机问题】 当地时间10月24日，伊朗外长阿卜杜拉希杨再次否认伊朗向俄罗斯提供无人机用于在乌克兰的行动，并说伊朗准备在与乌克兰的会议上讨论这个问题。阿卜杜拉希杨表示，最近在与欧盟外交与安全政策高级代表博雷利通电话时，伊朗已经提出愿意组建一个由伊朗和乌克兰军事专家组成的联合小组，调查在乌克兰使用伊朗无人机的说法。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1989784.d.html</link>
            <guid>2838039</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 18:46:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：英特尔旗下MobilEye可能会将美国IPO股票的发行价定在指导区间的上端，或高于指导区间的水平。]]></title>
            <guid>2838038</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 18:37:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场消息：百胜餐饮集团达成出售俄罗斯肯德基餐厅的协议】Yum！Brands已订立买卖协议，将俄罗斯肯德基餐厅的所有权、运营系统和主特许经营权（包括肯德基加盟餐厅网络）转让给Smart Service Ltd.。买方负责将所购餐厅改名为非百胜概念，并留住俄罗斯的员工。交易完成后，百胜餐饮集团将停止在俄罗斯的公司存在。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqqsmrp3650612.d.html</link>
            <guid>2838037</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 18:37:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上海黄金交易所黄金T+D 10月25日（周二）晚盘收盘上涨0.33%报392.89元/克；上海黄金交易所白银T+D 10月25日（周二）晚盘收盘上涨1.29%报4542.0元/千克。]]></title>
            <guid>2838036</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 18:32:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[截至2:30收盘，沪金主力合约收涨0.65%，报393元/克，沪银主力合约收涨1.63%，报4551元/千克，SC原油主力合约收跌0.04%，报670元/桶。]]></title>
            <guid>2838035</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 18:32:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  上期所原油期货2212合约夜盘收跌0.04%，报669.70元人民币/桶。沪金夜盘收涨0.65%，沪银收涨1.63%。]]></title>
            <guid>2838034</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 18:31:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：瑞士信贷接近出售证券化产品部门，两家集团正在争相收购该部门。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqqsmrp3650288.d.html</link>
            <guid>2838033</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 18:24:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：加拿大航空公司Flair Airlines据悉正在与前波音(BA.N)CEO的特殊目的收购公司(SPAC)就合并进行谈判。]]></title>
            <guid>2838032</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 18:14:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  COMEX 12月黄金期货收跌0.1%，报1654.10美元/盎司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1987953.d.html</link>
            <guid>2838031</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 17:43:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  市场消息：苏纳克将在周二（10月25日）会见国王查尔斯之后出任英国首相。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1987632.d.html</link>
            <guid>2838030</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 17:32:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[
【美财长称正密切关注美国金融体系可能出现的风险】当地时间10月24日，美国财政部长耶伦在纽约发表演讲时表示，目前能源价格飙升、全球金融市场波动加剧，这些因素可能会造成美国金融市场的不稳定。 耶伦表示，美国财政部正在密切关注着金融体系可能会出现的“风险”。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqqsmrp3648587.d.html</link>
            <guid>2838029</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 17:27:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：英国当选保守党党首、新任首相苏纳克料将维持亨特为其财政大臣，并将众多盟友纳入其新英国内阁。]]></title>
            <guid>2838028</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 17:25:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[
【西班牙首相宣布该国将为电动汽车生产增加投资】当地时间10月24日，西班牙首相桑切斯表示，西班牙政府已经承诺将为汽车行业提供约20亿欧元资金，以便增加电动汽车的生产。 桑切斯表示，西班牙政府将尽力使该国电动汽车生产领域取得重大进展。他同时表示，欧盟各国需要巩固脱碳方面取得的进展，从而应对气候变化带来的影响。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1987283.d.html</link>
            <guid>2838027</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 17:23:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德乌经济论坛在德国柏林举行】当地时间24日，德国和乌克兰两国政府高层领导人在德国柏林开启德乌经济论坛，重点讨论乌克兰重建问题。 此前，德国总理朔尔茨与欧盟委员会主席冯德莱恩均呼吁为乌克兰重建制定新的“马歇尔计划”。 朔尔茨在德乌论坛上表示，德国将为乌克兰重建工作投资，德国继续提供的支持也包括在政治上推动乌克兰加入欧盟，乌克兰也将全面融入欧盟内部市场。但他同时也呼吁乌克兰政府进一步改善投资条件、加强法治、提高透明度、更加坚决地打击腐败，以达到加入欧盟的要求。在德乌论坛之后，柏林还将于10月25日举行乌克兰重建会议，在该会议上，乌克兰将与国际组织和民间社会组织的代表讨论重建工作的框架和条件。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqqsmrp3648380.d.html</link>
            <guid>2838026</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 17:22:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  周一（10月24日），美联储逆回购工具使用规模为2.242万亿美元，上个交易日报2.266万亿美元。]]></title>
            <guid>2838025</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 17:17:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受能源危机影响 德国四分之一家族企业计划裁员】当地时间24日，德国伊弗经济研究所公布了一项最新调查结果，该报告显示，能源危机正在引发德国劳动力市场动荡。由于成本高昂，四分之一的德国家族企业正在计划裁员。 该调查受德国家族企业基金会委托进行，调查结果显示25%的德国家族企业正在考虑裁员，而在4月份进行的上一次调查中，该比例仅为14%。除此之外，57%的受调查企业表示正在推迟投资行为。 德国家族企业基金会主席基尔希多弗表示，该结果是一个危险的信号， 并呼吁德国政府迅速采取措施降低能源价格。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqqsmrp3648054.d.html</link>
            <guid>2838024</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 17:15:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【福建省福州市仓山区新增7例阳性病例】福建省福州市仓山区新型冠状病毒感染肺炎疫情防控工作应急指挥部通告：10月24日，仓山区在对隔离管控人群核酸检测中，发现7例初筛阳性，经市疾控中心复核为阳性，已闭环转运至定点医院，诊断为无症状感染者。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1986928.d.html</link>
            <guid>2838023</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 17:13:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  周一（10月24日）欧市尾盘，法国巴黎泛欧交易所（EuroNext）“制粉小麦”期货跌0.66%，报339.75欧元/吨。油菜籽期货涨1.45%，报646.00欧元/吨。]]></title>
            <guid>2838022</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 17:10:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  国际铜夜盘收涨0.41%，沪铜收涨0.42%，沪铝收跌0.08%，沪锌收跌0.41%，沪铅收涨0.10%，沪镍收涨1.67%，沪锡收涨0.48%。不锈钢夜盘收涨0.57%。]]></title>
            <guid>2838021</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 17:02:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  法国最近24小时新增6,907例新冠肺炎病例，新增122例死亡病例、累计死亡156,509例。]]></title>
            <guid>2838020</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 17:01:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  华纳音乐股价上涨15%，此前苹果提高Apple Music、Apple TV+和Apple one的价格。]]></title>
            <guid>2838019</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 16:57:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  LME期铜收跌68美元，报7556美元/吨。LME期铝收跌31美元，报2175美元/吨。LME期锌收涨30美元，报2958美元/吨。LME期铅收跌6美元，报1888美元/吨。LME期镍收涨299美元，报22248美元/吨。LME期锡收跌34美元，报18450美元/吨。]]></title>
            <guid>2838018</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 16:53:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[苹果宣布上调Apple Music订阅价格后，苹果(AAPL.O)涨近1%，Spotify(SPOT.N)涨近3%，华纳音乐(WMG.O)涨超10%。]]></title>
            <guid>2838017</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 16:48:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  周一（10月24日）欧市尾盘，英国两年期国债收益率下跌37.0个基点，创1993年以来最大单日跌幅，报3.428%，美股盘前曾跌至3.388%。]]></title>
            <guid>2838016</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 16:42:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[苹果(AAPL.O)小幅走高，现涨近1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqqsmrp3646581.d.html</link>
            <guid>2838015</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 16:40:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  音乐流媒体Spotify涨超2%，此前苹果公司宣布Apple Music涨价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1985506.d.html</link>
            <guid>2838014</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 16:39:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【内蒙古临河区第一轮区域核酸检测出阳性感染者3人】按照内蒙古临河区新冠肺炎防控工作指挥部统一安排，2022年10月24日，对临河城区11个街道，巴彦淖尔经济技术开发区，八一乡，曙光乡，双河镇团结村、临铁村，城关镇增光村、继光村，临河农场十分场、十一分场区域内所有居民群众开展核酸检测工作，共完成样本采集411176人，检出阳性感染者3人，两管核酸检测异常待复检，其余检测结果全部为阴性。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqmmthc1985291.d.html</link>
            <guid>2838013</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 16:34:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：苹果上调Apple Music、Apple TV+和Apple One产品的价格。其中，Apple TV+涨价至6.99美元，Apple Music涨价至10.99美元。]]></title>
            <guid>2838011</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 16:33:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【钠电妖股传艺科技闪电加码产能，股价4个月暴涨近三倍，产能建设快过“宁王”】 10月24日晚间，传艺科技公告宣布，将公司事实的钠离子电池项目原有的一期规划产能扩激增逾1倍，从2GWh增至4.5GWh。根据传艺科技的安排，其钠离子电池项目一期产能拟于2022年年底前完成厂房及中试线的建设施工和产品中试，并于2023年初完成产能投产。从今年6月规划产能建设，到实现投产，时间周期不足一年。反观宁德时代，在2021年7月29日，宁德时代发布了常温下充电15分钟电量可达80%以上的第一代钠离子电池，直至2022年6月23日才宣布已启动钠离子电池产业化布局。宁德时代日前公开表示，其钠离子电池产业化进展顺利，供应链布局上需要一些时间，已与部分乘用车客户协商，明年将会正式量产。（中国基金报）]]></title>
            <guid>2838010</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 16:29:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【港股日均回购4亿港元，3000亿南向资金抄底港股】 全年来看，港股公司年内总回购金额超过760亿港元，日均回购金额超过4亿港元，其中友邦保险、长城汽车、长实集团、太古股份公司A年内总回购金额均已超过10亿港元，分列港股公司年内回购总额榜第2、5、7、8位。年内回购金额居前的公司还有腾讯控股、汇丰控股、药明生物、小米集团-W、中国燃气和京东健康等。截至10月24日，华夏恒生科技ETF、华夏恒生互联网科技业ETF、华夏恒生ETF、华泰柏瑞南方东英恒生科技ETF、博时恒生医疗保健ETF、易方达恒生H股ETF、易方达恒生科技ETF和富国中证港股通互联网ETF年内资金净流入均超20亿元，其中多只ETF份额创新高。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqqsmrp3645895.d.html</link>
            <guid>2838009</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 16:25:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日元汇率震荡 日媒称政府或已干预汇市】近来，日元对美元汇率持续下跌，上周一度跌破1美元对151日元关口，创32年以来新低。24日，日元汇率一度从1美元对149日元左右骤升至146日元下方，但之后又迅速回落到148日元。据日本媒体报道，市场人士猜测日本政府可能已再次对汇市进行了干预。 据报道，当天，日本财务省负责国际事务的副大臣神田真人在接受采访时表示，对是否干预的问题不予置评。他还称，未来会继续应对日元汇率的过度波动。 上个月22日，日本财务省曾公开宣布对汇市进行干预。这是日本政府自1998年6月以来，首次干预汇市。此举导致日元汇率一度反弹，但之后日元贬值势头再度加速。（央视）]]></title>
            <guid>2838008</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 16:21:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【12家私募基金火速解读：本轮风险释放后，市场会迎来较好的战略布局期】 10月24日，A股、港股双双出现调整。星石投资、清和泉资本、保银投资、竹润投资、磐耀投资、睿亿投资、鹤禧投资、明泽投资、钦沐资产、于翼资产、常春藤资产、相程投资等12家知名私募机构认为，国内经济受疫情影响复苏偏弱，外资短期卖出动作，美元指数连创新高，市场情绪整体偏弱等，造成了股市调整。关于后市，不少私募比较有信心，目前市场处于中长期价值区间内，大跌可能带来更好的机会。虽然短期市场谨慎观望，但修复的预期在提升，期待更为清晰的政策信号。私募认为，本轮风险释放后，市场会迎来较好的战略布局期，坚定看好明年结构性行情，关注军工国防安全、高端制造、能源革命、国产替代等板块的投资机会，另外白酒等消费股迎来历史黄金坑，优质蓝筹值得关注。（中国基金报）]]></title>
            <guid>2838006</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 16:21:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：韩国未来资产集团计划投入约3000亿韩元（约2.08亿美元），为马斯克收购推特的交易提供资金。]]></title>
            <guid>2838005</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 16:13:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：富国银行(WFC.N)将利用谷歌云AI技术推出虚拟助理Fargo。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-25/detail-imqqsmrp3645023.d.html</link>
            <guid>2838004</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 16:07:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【新任英国保守党党首苏纳克：不会提前举行大选】 当地时间24日，英国新任保守党党首苏纳克在当选后发表首次简短讲话，他表示不会提前举行大选。按照程序，苏纳克将在获得国王查尔斯三世授权后组建新内阁，正式就任首相。根据规定，执政党新领袖接任首相职位，任期至下次议会选举。本届议会的任期至2024年12月结束。（央视）]]></title>
            <guid>2838003</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 16:07:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  标准普尔500指数盘中上涨1.01%，道琼斯工业平均指数上涨1.29%，纳斯达克综合指数小幅上涨0.30%。]]></title>
            <guid>2838002</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 15:59:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[墨西哥国家石油公司CEO：今年1-9月石油产量为178万桶/日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-24/detail-imqmmthc1983200.d.html</link>
            <guid>2838001</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 15:51:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【股市收盘】
德国DAX30指数10月24日（周一）收盘上涨203.69点，涨幅1.60%，报12934.59点；
英国富时100指数10月24日（周一）收盘上涨46.02点，涨幅0.66%，报7015.75点；
法国CAC40指数10月24日（周一）收盘上涨95.97点，涨幅1.59%，报6131.36点；
欧洲斯托克50指数10月24日（周一）收盘上涨51.52点，涨幅1.48%，报3528.15点；
西班牙IBEX35指数10月24日（周一）收盘上涨140.16点，涨幅1.86%，报7685.76点；
意大利富时MIB指数10月24日（周一）收盘上涨416.45点，涨幅1.93%，报21984.00点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-24/detail-imqqsmrp3644028.d.html</link>
            <guid>2838000</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 15:49:18 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>