<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Tue, 05 Sep 2023 23:11:50 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【“认房不认贷”政策落地 一线城市楼市暖意渐浓】“认房不认贷”政策落地后，楼市随之躁动起来。近日，记者实地探访了上海、广州、深圳等一线城市楼市，总体感觉是楼市暖意渐浓，看房者明显增多。而在二手房市场，中介门店的电话咨询、预约看房数量明显增长，挂牌量亦大幅提升。易居研究院研究总监严跃进认为，新政对市场交易量有明显提振作用，但开发商不要过度炒作，要让买家感到楼盘认购价值比较高，抓住政策的窗口期，加速去库存。“购房者在政策明朗后入市意愿更强，随着‘金九银十’的到来，一二手房市场交易有望呈现活跃态势。”（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwp7603882.d.html</link>
            <guid>3232123</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 23:11:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第二十一届中国国际装备制造业博览会闭幕】第二十一届中国国际装备制造业博览会昨天（5日）在辽宁沈阳闭幕。本届博览会以“构建创新、协作、共同发展的全球制造业生态”为主题，共设置工业母机、工业自动化、集成电路装备、工业互联网等11个展区，吸引了来自国内外千余家装备制造业企业参加。展会期间，26个装备制造项目集中签约。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwp7603803.d.html</link>
            <guid>3232122</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 23:10:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本财务省副大臣神田真人就外汇发表评论后，日元上涨0.1％。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwn0826148.d.html</link>
            <guid>3232121</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 23:06:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“南气北上”通道年输气能力增25亿立方米】国家石油天然气基础设施重点工程——国家管网湖北潜江至广东韶关输气管道工程湖南衡阳至广西桂林段昨天投产，我国“南气北上”新通道年输气能力提升25亿立方米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwn0826058.d.html</link>
            <guid>3232120</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 23:06:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本财务省副大臣神田真人：日元汇率波动应当体现出基本面。日元汇率应当保持稳定。日本汇市出现投机性波动。不排除对外汇波动采取任何应对措施的可能性。]]></title>
            <guid>3232119</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 23:03:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称击落乌军无人机，乌称空袭俄军弹药库】 当地时间9月5日，俄罗斯国防部发布战报称，俄军在顿涅茨克、扎波罗热、库皮扬斯克等多个方向击退了乌军进攻，打击了乌军无人机控制中心、弹药库、指挥所等目标。俄防空部队还拦截了乌军“海马斯”火箭弹、“飓风”火箭弹和多架无人机。此外，莫斯科市长5日表示，俄罗斯防空部队挫败了乌克兰无人机袭击莫斯科的企图。对此乌方暂无回应。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，在过去24小时内，乌军在梅利托波尔等方向与俄军继续交战，对俄军防空导弹系统等目标发动了空袭，并打击了其弹药库、人员和装备阵地等目标。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwn0825313.d.html</link>
            <guid>3232118</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 23:03:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚8月AIG/PWC制造业表现指数为-19.8，前值-25.6。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwn0825261.d.html</link>
            <guid>3232117</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 23:03:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年第13号台风“鸳鸯”生成】据上海市天气微博，今年第13号台风“鸳鸯”（热带风暴级；英文名称： Yun-yeung），于5日晚上在西北太平洋洋面生成，晚上11点钟其中心位于日本鹿儿岛偏南方向约1010公里的洋面上，北纬22.5度、东经131.7度， 8级（18米/秒），1000百帕。预计，“鸳鸯”将以每小时35-40公里的速度向北偏东方向移动，强度逐渐增强。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwn0825221.d.html</link>
            <guid>3232116</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 23:02:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔚来法务部：某网络账号剪辑制作虚假车辆爆炸视频，公安机关已对账号实控人做出拘留决定】9月5日晚，蔚来法务部通过官微更新部分案件进展：某网络账号于2023年8月1日通过“移花接木”剪辑制作虚假车辆爆炸视频，散布不实信息，恶意抹黑蔚来和蔚来产品，造成大量传播，严重侵害了蔚来的合法权益。目前，公安机关已锁定相关账号的实际控制人金某，调查核实了相关违法行为，并正式根据相关法律对其做出拘留决定，后续将就其不实信息来源等情况进行进一步调查。同时，在蔚来的协助下，公安机关于近日成功侦破一起恶意攻击蔚来信息系统的案件，目前已抓获相关犯罪嫌疑人，该刑事案件正在进一步侦办中。]]></title>
            <guid>3232115</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 23:00:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国汽车工业协会：能源价格飙升 德国汽车产业竞争力下降】德国汽车工业协会主席希尔德加德·穆勒近日警告称，由于能源价格飙升，德国汽车产业的国际竞争力正在急剧下降。穆勒表示，高涨的能源价格已经威胁到德国中型供应商，导致更多投资不再流入德国，而是转向其他欧盟国家或美国。德国工商会的最新调查显示，超过一半的德国汽车企业对政府的能源政策失去了信心，许多企业认为，不再使用俄罗斯天然气而转向可再生能源将让业务面临损失。此外，近三分之一的企业计划将生产线转移到国外或减少国内产量。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwp7600408.d.html</link>
            <guid>3232114</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:55:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪】
冲突情况：
1. 俄罗斯国防部：在俄罗斯卡卢加地区、布良斯克地区，以及克里米亚击落了无人机。
2. 莫斯科市长：俄罗斯防空部队挫败了乌克兰无人机袭击莫斯科的企图。
3. 据国际文传电讯社：俄罗斯国防部长表示，乌克兰的反攻在任何战线上都没有成功。
4. 俄罗斯别尔哥罗德地区州长称，当地发生炮击事件。
5. 据塔斯社：俄罗斯外交部发言人称，乌克兰使用澳大利亚无人机攻击俄罗斯领土。
6. 英媒：俄军首次击毁一辆英国向乌克兰提供的“挑战者2”主战坦克。
7. 俄罗斯国防部5日发布战报称，俄军在顿涅茨克、扎波罗热、库皮扬斯克等多个方向击退了乌军进攻，打击了乌军无人机控制中心、弹药库、指挥所等目标。俄防空部队还拦截了乌军“海马斯”火箭弹、“飓风”火箭弹和多架无人机。
8. 乌克兰武装部队总参谋部5日发布战报称，在过去24小时内，乌军在梅利托波尔等方向与俄军继续交战，对俄军防空导弹系统等目标发动了空袭，并打击了其弹药库、人员和装备阵地等目标。
粮食情况：
1. 乌克兰政府消息人士表示，预计在普京-埃尔多安会谈后，乌克兰的粮食出口情况不会发生变化。
2. 市场消息：乌克兰开始播种2024年收获的冬小麦和油菜籽。
3. 土耳其总统埃尔多安：俄罗斯对（恢复）粮食协议的要求是将其农业银行纳入SWIFT和船舶保险。联合国关于粮食协议的最新提议包括一个类似于SWIFT的机制，关于船舶保险的工作正在进行中。
其他情况：
1. 乌克兰国防部长：冲突爆发以来已收到价值约千亿美元的军事支持。
2. 乌克兰国会议员：乌克兰议会投票通过国防部长雷兹尼科夫的辞职。
3. 俄罗斯外交部发言人：美国将核武器归还给英国将被俄罗斯视为升级行动。
4. 爱沙尼亚国防部长：欧盟计划在2023年底将火炮弹药产量翻倍，产能将在2024年达到100万枚。
5. 市场消息：乌克兰恢复了官员必须进行资产申报的规定。
6. 据塔斯社：俄罗斯央行预计2023年GDP增长率将接近2.5%。]]></title>
            <guid>3232113</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:53:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国第一夫人的新冠病毒检测结果呈阳性】 白宫当地时间9月5日表示，美国总统拜登当天的新冠病毒检测结果呈阴性。鉴于第一夫人的新冠病毒检测结果呈阳性，拜登将保持定期检测，并将根据美国疾控中心的指导，在室内和周围有人群时佩戴口罩。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwn0822376.d.html</link>
            <guid>3232112</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:49:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英媒称俄军首次击毁“挑战者2”主战坦克】据英国媒体报道，扎波罗热地区的一名俄方官员当地时间9月5日表示，俄军首次击毁了一辆英国向乌克兰提供的“挑战者2”主战坦克。该官员在社交媒体上称，俄军在罗博季涅击毁了一辆乌军的“挑战者2”主战坦克。俄罗斯方面暂未证实这一消息。 (央视新闻)]]></title>
            <guid>3232111</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:48:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涉国会大厦骚乱案 美国“骄傲男孩”前领导人塔里奥被判22年监禁】据美国《国会山报》报道，当地时间9月5日，美国极右翼组织“骄傲男孩”的前领导人恩里克·塔里奥（Enrique Tarrio）因带头引导2021年1月6日国会大厦骚乱事件、扰乱2020年大选结果认证程序，被判处22年监禁。这是目前对国会山骚乱事件中的被告判处的最长刑期。当地时间2022年3月8日，美国司法部宣布，“骄傲男孩”组织的领导人恩里克·塔里奥因参与2021年1月6日国会山骚乱事件被起诉。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwp7599021.d.html</link>
            <guid>3232110</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:45:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国新城镇：出售股权在沈阳产权交易所挂牌期间无人摘牌 将继续与买方密切沟通】中国新城镇港交所公告，9月5 日，出售股权在沈阳产权交易所挂牌招标结束。诚如过往公告所披露，根据公司管理层与买方之间的沟通情况，买方无法在短期内根据协议条款（包括确认函补充内容）履行其购买出售股权的义务，导致出售股权在沈阳产权交易所挂牌期间无人摘牌。公司将继续与买方密切沟通，促使买方继续履行购买出售股权的义务。公司也会根据该协议（包括确认函补充内容）采取必要的适当措施保护本公司利益，包括要求买方根据该协议（包括确认函补充内容）履行责任及╱或寻求买方违约赔偿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwp7598935.d.html</link>
            <guid>3232109</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:44:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【私募重点调研方向明确 热门调研标的浮出水面】截至8月末，当月共有1834家私募机构合计进行了7152次调研，覆盖上市公司791家。8月末以来A股市场探底回升，市场情绪逐步修复。伴随着指数的逐步企稳，结构性机会仍然是当前私募行业策略应对的关键所在。来自第三方机构的最新数据显示，尽管8月市场跌宕起伏、市场人气一度较为低迷，但私募对A股上市公司的“调研勤奋度”反而有所提升。医药生物、电子、机械设备、计算机等行业（申万一级行业分类口径）成为了8月私募调研“最热行业”；广联达、容百科技等公司成为私募扎堆调研的对象。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwn0821789.d.html</link>
            <guid>3232108</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:44:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券时报头版：因城施策取消非必要限购限售，支持楼市复苏】 文章称，当前急需在地产销售端继续加大政策支持力度，从而促进此前受限制性政策抑制的刚性和改善性住房潜在需求的释放。近期，楼市释放明确宽松政策信号，中央各部门已经优化调整了多项全国性购房政策，包括统一下调商贷首付比例下限和二套房贷利率下限、降低存量首套住房贷款利率、推进“认房不认贷”落地、延期换购住房退还个税政策等，体现了中央对当前合理住房需求的大力支持。目前，嘉兴、沈阳已经取消了限购和限售政策，为进一步提振房地产市场、稳定有潜在购房需求群体的信心和预期，非一线热点城市的房地产购售限制性政策都可因城施策尽快取消。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwp7598864.d.html</link>
            <guid>3232107</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:44:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【药械集采扩面提速 头部企业市场份额料增加】上海阳光医药采购网近日发布《关于开展第九批国家组织药品集中采购相关药品信息填报工作的通知》，要求各药品企业进行相关药品信息填报。此次集采公布195个品规信息，共计44个品种。除药品拟开展国家集采之外，在耗材集采方面，安徽、河南、江西、天津等地也在密集推进省际联盟集采，产品涉及体外诊断试剂、手动及电动腔镜吻合器耗材以及电生理耗材等。业内人士认为，2023年以来，药械集采持续扩面提速，集采品种新增近百种，同时采购规则也更加成熟完善。从既往几次结果来看，相关集采中标产品使用量快速增加，价格降幅相对有限，头部国产企业的市场份额显著提升。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwq9533429.d.html</link>
            <guid>3232106</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:41:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【短持有期债基成香饽饽】在货币政策维持宽松的背景下，短持有期债基成为了不少个人投资者近期的配置首选。记者调查发现，目前不论是头部公募机构，还是新成立的基金公司，普遍都在积极布局1-3个月持有期债基产品，并且部分基金公司上半年加大了此类产品在电商渠道的推广力度，整体取得了不错的成效。相关公募人士向记者表示，短持有期债基主要是为了满足净值化转型、打破刚兑和限制非标投资比例趋势下的理财产品替代需求。此类债基还能帮助投资者消化、过滤短期市场剧烈波动带来的焦虑、恐慌情绪，避免追涨杀跌，获得更好的投资体验。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwp7598400.d.html</link>
            <guid>3232105</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:41:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国出大招促出口，将支持更多韩企进军海外】 据环球网，为摆脱近11个月出口负增长颓势，韩国政府于4日正式出台《搞活出口的追加支援方案》，主要内容包括促进出口品种和地区多元化、加强出口基础设施建设等。具体来看，在半导体产业方面，韩政府为迅速建成系统芯片等厂商汇聚的龙仁半导体国家产业园区，推进免除公共机构预可行性调查的方案，确保相关韩企竞争力和市占率。韩政府还将积极培养半导体人才，并为构筑相应行业生态系统设立基金。在电池产业方面，韩政府将在11月之前推进新一代电池研发项目预可行性研究。在汽车产业方面，韩政府将积极开拓印尼等新兴市场，扩大电动汽车出口。在出口地区方面，韩政府将在现有的美国、中国、东盟等主要出口市场基础上继续开拓中东、中南美、欧盟等新战略市场，支持更多的韩国企业进军海外。对华出口方面，韩国政府计划在年内举行韩中经济部长会议、韩中经济合作交流会，促进两国政府和企业开展务实合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwp7598351.d.html</link>
            <guid>3232104</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:41:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【提振制造业投资 结构性工具有看点】一段时间以来，制造业投资较快恢复，成为拉动投资增长的重要动力。专家表示，我国正处在产业升级快速发展阶段，新技术广泛渗透，传统产业改造升级步伐加快，新兴产业发展壮大，制造业投资持续增长具有不少有利条件。为进一步发挥好制造业投资拉动投资增长、扩大国内需求的作用，相关部门将从多方面给予政策支持，结构性政策工具存在创新空间。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwp7598023.d.html</link>
            <guid>3232103</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:39:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：月初市场资金面重回宽松 9月资金面面临地方债发行提速、信贷投放加快等扰动因素】央行9月5日以利率招标方式开展了140亿元逆回购操作。专家认为，月初市场资金面重回宽松，央行公开市场操作适时缩量，体现了短期流动性调节的灵活性；9月资金面面临地方债发行提速、信贷投放加快等扰动因素，央行将灵活运用公开市场操作工具、降准等手段，保持流动性合理充裕，为经济恢复向好创造适宜的货币金融环境。 (中证报)]]></title>
            <guid>3232102</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:38:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日内重点关注】
① 时间待定 谷歌在上海举行开发者大会I/O Connect China；
② 09:30 澳大利亚二季度GDP；
③ 14:00 德国7月工厂订单；
④ 20:30 美国7月贸易帐，美国波士顿联储主席柯林斯（2025年FOMC票委）就通胀和FOMC政策制定问题讲话；
⑤ 21:00 前美国圣路易斯联储主席布拉德讲话；
⑥ 21:45 美国8月Markit服务业和综合PMI终值；
⑦ 22:00 加拿大央行政策利率，美国8月ISM非制造业指数；
⑧ 时间待定 国内成品油开启新一轮调价窗口；
⑨ 次日02:00 美联储发布经济状况褐皮书；
⑩ 次日03:00 美国达拉斯联储主席洛根（2023年FOMC票委）参加社区聆听会议；
⑪ 次日03:30 新西兰联储副主席HawKesby讲话；
⑫ 美股盘后 C3.ai举行2024财年一季度业绩报告的分析师电话会议；]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwp7597088.d.html</link>
            <guid>3232101</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:31:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福州地铁全线网车站暂停运营服务】福州地铁官博消息，受第11号台风“海葵”影响，地铁车站周边多处积水，为保障广大乘客的出行安全，自9月6日6:30时起，福州地铁全线网车站暂停运营服务。如条件具备，将尽快恢复运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwn0819725.d.html</link>
            <guid>3232100</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:28:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昨日今晨重要新闻汇总】
国内新闻：
1. 李强出席中国－印度尼西亚工商界晚餐会并致辞。
2. 杭州自9月5日起实行认房不认贷。
3. 我国民营火箭公司首次海射成功。
4. 工信部：鼓励实施汽车限购地区增加年度购车指标。
5. 方星海：加强对高频交易等新型交易行为的监管，坚决防止过度投机。
6. 远兴能源：阿拉善天然碱项目的纯碱产品已经通过公司销售系统进入市场。
7. 工信部、财政部近日联合印发《电子信息制造业2023—2024年稳增长行动方案》。
8. 金融监督管理总局：有序开展个税递延型养老保险试点业务与个人养老金衔接，原则上于2023年底前完成各项工作。
9. 郑州：对新生儿入户郑州市的一孩、二孩、三孩及以上家庭分别一次性发放2000元、5000元、15000元的育儿补贴。
国际新闻
1. 因计算机问题，美联航全美航班停飞。
2. 英国第二大城市伯明翰宣布该市破产。
3. ARM IPO申请文件显示，预计其将筹集48.7亿美元资金。
4. 美媒：和解失败，美国FTC计划本月对亚马逊提起反垄断诉讼。
5. 据消息人士称，伊拉克输往土耳其的石油预计在10月份之前不会恢复。
6. 瑞幸咖啡市值在美国粉单市场较历史低位反弹超3400%，重新接近百亿美元。
7. 澳大利亚工会：愿意在即将到来的工业行动期间工作，以确保国内天然气供应。
8. 印度拟提出一项把印度（India）国名更改为“巴拉特”（Bharat）的决议，或为抹去殖民时代印记之举。
9. 沙特将减产100万桶/日的措施延长3个月至年底；俄罗斯亦宣布将延长30万桶/日的石油出口削减至12月份；布油顺势突破90美元关口，为去年11月以来首次。
10. 澳洲联储连续第三次将基准利率维持在4.1%不变，符合市场预期。该行保留了灵活的鹰派措辞并称通胀已经达到峰值。
11. 美联储-理事沃勒：最近的数据没有表明美联储需要立即采取行动。再一次加息不太可能导致经济陷入衰退、梅斯特：经济强劲与通胀上行风险的背景下，美联储可能需要将利率“再提高一点”。]]></title>
            <guid>3232099</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:22:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【70亿变60亿？韩媒：韩国要还伊朗被冻资产，伊朗面临10亿美元损失】 据韩联社报道，韩国外交部5日表示，外交部长官朴振4日晚与伊朗外交部长侯赛因·阿米尔-阿卜杜拉希扬通电话讨论伊朗在韩被冻结资金问题。朴振表示，韩方近期正为解决该问题同有关国家保持紧密协商和沟通，“为移交该资金竭尽全力”。韩联社称，这是伊朗外交部上月宣布“释放伊朗数十亿美元被冻结资产”的进程启动后，两国高层的首次沟通。报道称，约60亿美元（约合440亿元人民币）的冻结资金是韩伊两国关系发展的一大绊脚石，但目前该问题已进入解决阶段。据伊朗《德黑兰时报》报道，伊朗央行行长法尔津今年8月表示，伊朗在韩国被冻结的资产已全部解冻且将资产从韩元转换为欧元的所需费用也已得到第三国认可。被解冻的资产将转入伊朗在卡塔尔的账户，用于购买未受制裁的商品。法尔津还表示，过去数年，上述资产以韩元形式存储在韩国银行，且未计息，因此面临约10亿美元的损失。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwn0818838.d.html</link>
            <guid>3232098</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:22:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2/10年期美债收益率上涨超7个基点，公司债供应符合预期，油价上涨加重通胀担忧】 周二（9月5日）纽约尾盘，美国10年期基准国债收益率上涨7.50个基点，报4.2538%，盘中交投于4.2004%-4.2697%区间，周一休市。两年期美债收益率涨7.49个基点，报4.9514%，盘中交投于4.8785%-4.9681%区间。三个月期国库券/10年期美债收益率利差涨8.799个基点，报-118.270个基点。02/10年期美债收益率利差涨0.344个基点，报-70.174个基点。美国10年期通胀保值国债（TIPS）收益率涨4.15个基点，报1.9589%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwn0818818.d.html</link>
            <guid>3232097</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:22:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴拿马运河当局表示，等待通过水道的船只队列处于“正常”水平，船只数量比上周减少了20%。]]></title>
            <guid>3232096</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:10:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【头部民营房企回归港股通 南向资金或助地产链价值修复】融创中国9月5日回归港股通，截至收盘上涨25.4%，两个交易日大涨68.09%，目前总市值报86.09亿港元。“作为头部民营企业地产股，融创中国再度回归港股通，代表着公司有望获得南向资金的流动性支持，提升在港交所的融资能力。”一名港股市场机构分析人士称，此后恒大物业等公司也有望回归港股通。多家民营房企释放积极信号。9月5日，记者从碧桂园获悉，碧桂园当日完成了两笔合计2250万美元的境外债票息的支付，继续保持仍未实质性违约的状态。业内人士表示，随着市场企稳回升，部分企业债务重组出现重大进展，销售数据明显回暖，港股内资地产股或迎来估值重构。 (上证报)]]></title>
            <guid>3232095</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:10:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台9月6日06时继续发布暴雨黄色预警】中央气象台9月6日06时继续发布暴雨黄色预警：预计，9月6日08时至7日08时，福建东部和南部、广东中东部、江西南部、湖南东南部、海南岛中部、台湾岛西部等地部分地区有大到暴雨，其中福建东南部沿海、广东东北部和东南部沿海、江西南部等地部分地区有大暴雨(100~180毫米)。上述部分地区伴有短时强降水(最大小时降雨量20~50毫米，局地可超过60毫米)，局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwn0817282.d.html</link>
            <guid>3232094</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:10:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国总统拜登5日新冠病毒检测呈阴性 将保持定期检测】白宫当地时间9月5日表示，美国总统拜登当天的新冠病毒检测结果呈阴性。鉴于第一夫人的新冠病毒检测结果呈阳性，拜登将保持定期检测，并将根据美国疾控中心的指导，在室内和周围有人群时佩戴口罩。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwp7594355.d.html</link>
            <guid>3232093</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:09:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周三（9月6日）亚太盘初，纳斯达克100股指期货跌0.15%，标普500股指期货也跌将近0.1%。]]></title>
            <guid>3232092</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:09:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储9月维持利率不变的概率为92%】CME“美联储观察”：美联储9月维持利率在5.25%-5.50%不变的概率为92%，加息25个基点至5.50%-5.75%区间的概率为8%；到11月维持利率不变的概率为54.8%，累计加息25个基点的概率为42.0%，累计加息50个基点的概率为3.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwp7594322.d.html</link>
            <guid>3232091</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:09:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[卓越食品国际宣布收购维鲁集团，以提升能力并扩大产品范围。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwn0815955.d.html</link>
            <guid>3232090</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 21:59:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国参议院多数投票支持美联储副主席提名人杰弗逊获得确认，投票仍在继续。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwp7593066.d.html</link>
            <guid>3232089</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 21:59:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚太农村及农业信贷协会第23届全体大会在南宁举办】 9月5日，亚太农村及农业信贷协会第23届全体大会在广西南宁举办，来自亚太地区泰国、越南、印尼、巴基斯坦等24个国家的89个机构参加会议。会议将选出该协会新一任主席。本次会议的主题是：“绿色和气候金融赋能农业 可持续粮食体系关键驱动力”，与会代表分享了各自机构在推动粮食安全和绿色金融方面的良好实践和有益经验。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwn0815852.d.html</link>
            <guid>3232088</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 21:58:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国光伏巨头考虑赴沙特建厂，沙特媒体：与中国合作是重要选项】据环球时报，中国光伏企业协鑫集团正与沙特阿拉伯就开设其第一家海外工厂进行深入谈判。今年1月底，沙特国家电视台援引沙特能源部长的话报道称，沙特阿拉伯将投资一万亿里亚尔（1里亚尔约合1.95元人民币）来生产“清洁能源”。沙特《利雅得报》报道称，沙特基础设施健全，全年日照充足，自然条件非常适合太阳能产业的发展，与中国的合作是其推进太阳能建设的重要选项，期待着与中国在这一领域更多的接触与探讨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwp7592135.d.html</link>
            <guid>3232087</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 21:54:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国第二大城市伯明翰宣布破产，苏纳克发言人：政府已介入并提供支持】据环球时报援引英国《卫报》5日报道称，英国第二大城市伯明翰当天宣布该市“事实上已经破产”。根据1988年的英国《地方政府财政法》，在地方政府收入无力承担所有开支情况下，除法定必要开支外将不得进行任何支出。数据显示，当前伯明翰市预算缺口高达8700万英镑。英国首相苏纳克的官方发言人表示，英国中央政府已介入并提供支持，在2023年至2024年度向伯明翰市额外提供51亿英镑，相当于伯明翰市议会的经费额外增加9%。该发言人还说，地方政府必须控制好预算。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwq9528569.d.html</link>
            <guid>3232086</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 21:54:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【积极探索多元化创收模式 券商上半年分仓佣金收入近百亿元】随着公募基金2023年半年报披露收官，备受业内关注的券商分仓佣金收入情况浮出水面。据统计，2023年上半年券商分仓佣金收入为95.25亿元，同比增长约5亿元。从排名上来看，中信证券、中信建投证券、广发证券、长江证券、招商证券位列前五。与去年同期相比，虽然“五巨头”座次稳定，但内部排名竞争较为激烈，中信证券以6.41亿元的分仓佣金收入再次蝉联榜首，中信建投证券跻身第二名，长江证券则下滑至第四位。财通证券成为今年上半年最大“黑马”，在分仓佣金收入超过1亿元的券商中以471.25%的增幅排名第一。“未来我们将进一步稳固提升核心机构客户排名、占比及收入，加强产业链研究，全面提升研究能力。同时我们也将加快香港本地研究员的布局，提升海外市场服务能力，打造具有国际化视野和能力的研究队伍。”中信建投证券研究所所长兼国际业务部负责人武超则表示，公司将优化研究及销售人才考核机制和人员结构，提高数字化服务与管理水平，提升多元化盈利能力，增加国际业务创收，为市场和公司各业务线提供更多真正有效的研究成果。 (上证报)]]></title>
            <guid>3232085</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 21:49:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[富时A50期指连续夜盘收涨0.02%，报12817点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwq9527972.d.html</link>
            <guid>3232084</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 21:46:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：服装纺织业如何“锦上添花”】 服装纺织行业属于我国传统制造业，也是我国国民经济重要的支柱产业之一。不过，我国的服装纺织行业依然存在着产业集聚效应不强、自主研发创新能力不足、品牌识别度不高等瓶颈。为此，应不断提高产业化、智慧化、个性化、品牌化水平，锦上添花，推动服装纺织产业发展更加现代化。一是努力提升产业的现代化水平。二是实现从“制造”到“智造”的转型，引领产业提质升级。三是尽可能满足消费者尤其是年轻消费群体的个性化需求。四是走好品牌化发展之路，提高用户黏性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktiwn0813993.d.html</link>
            <guid>3232083</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 21:43:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报评论：过度包装该瘦身了】 《限制商品过度包装要求 食品和化妆品》国家标准日前正式落地生效，新国标对在我国境内生产、销售和进口的所有食品和化妆品的包装进行了限制，严格规定了包装空隙率、包装层数和包装成本，对保护消费者利益、推动市场良性竞争、节约社会资源具有积极意义。在政策引导和市场监管下，商家应将工作重心转移回商品本身，通过提升商品的“里子”，赢得更多消费者的认可。新国标的实施有利于减轻消费者负担，同时，也将减少因过度包装造成的资源浪费。相关部门应完善政策激励机制，鼓励和引导企业开发更加绿色环保的包装方式，让包装实现轻量化、可循环。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqm7871984.d.html</link>
            <guid>3232082</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 21:34:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：拓展碳金融 活跃碳市场】经济日报第七版文章指出，碳市场需要深化发展，碳金融的空间还有待释放，需要更多的市场参与者。碳金融近年来虽然创新探索不断，但参与的金融机构不多，应用规模仍然不大，各地“首单”的示范效应亟待放大。发展碳金融存在不少堵点，我国支持绿色金融发展的政策工具不断丰富完善，而碳金融还需要更多更有针对性的专门扶持政策，如将碳金融发展纳入金融机构评价体系，为碳金融产品的投入和创新发展开通绿色通道等。从国际成熟市场的经验来看，碳市场的金融化是必然趋势，金融机构的加入可以帮助市场更好实现价格发现，切实帮助企业进行避险。下一步，要鼓励有条件的银行成立专门的碳金融部门，专注于全国碳市场融资支持或投资顾问咨询业务，以更好地发挥金融机构在碳减排和可持续发展领域的作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqq0943759.d.html</link>
            <guid>3232081</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 21:30:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【和解失败，美国FTC计划本月对亚马逊提起反垄断诉讼】亚马逊(AMZN.O)在寻求反垄断指控和解的过程中没有向美国联邦贸易委员会（FTC）做出让步，这为该监管机构本月晚些时候提起诉讼铺平了道路。8月15日，亚马逊法律团队的高级成员与FTC官员进行了视频通话。这场所谓的“最后会议”通常是法庭大战前的最后一步，是这家科技巨头向监管机构陈述自己的理由、阻止一场可能的诉讼的一个机会。但知情人士称，亚马逊的律师没有提出具体让步。知情人士表示，FTC计划在本月底对亚马逊提起诉讼。这起诉讼将针对亚马逊的一些商业行为，如亚马逊物流项目的配送，以及第三方卖家在亚马逊网站上的定价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqr7720846.d.html</link>
            <guid>3232080</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 21:29:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：自主创新托起“中国芯”】经济日报文章指出，从华为Mate60 Pro突然预售到线下门店排起长队，连日来，社会各界对这款国产手机的关注热度不减，其背后是对“中国芯”的期待，是对突破封锁的迫切，也是对科技自立自强的信心。尽管华为目前对这款手机的技术细节保持缄默，其采用的芯片有许多未知数，但综合各方消息来看，可以肯定的是，“中国芯”正披荆斩棘、大步前进。发展“中国芯”，中国有两大优势，一是超大市场需求推动，二是快速汇聚资源和人才的能力。众所周知，华为的研发投入占比一直很高。近年来，尽管遭遇重重阻挠，其研发投入仍在持续增长，对于高端人才的获取更是不惜重金、不拘一格。华为提出要建立一个自己的高端人才储备库，只要是优秀人才都可以进来；要创造人才成长的土壤，就如“一杯咖啡吸收宇宙能量”。实践证明，创新要靠人才，更要有“十年磨一剑”的精神，才可能实现突破。]]></title>
            <guid>3232079</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 21:23:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【洪水、飓风等极端灾害频发，超过80%的美国购房者考虑气候风险】美国线上房地产信息平台Zillow表示，超过五分之四的潜在美国购房者在购房时会考虑气候风险。大多数人表示，他们最担心的是洪水风险，其次是野火、极端温度、飓风和干旱。Zillow高级人口科学家曼尼·加西亚称：“虽然每一代人都在权衡预算、楼层规划和通勤时间等问题，但年轻的购房者更有可能面临另一个考虑：他们想知道自己的家是否安全，不受水位上升、极端温度和野火的影响。”美国每个地区的绝大多数潜在买家在买房时都会考虑至少一种气候风险。其中西部地区的人最有可能将气候风险列为非常或极其重要的影响因素，其次是东北部的人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqs9657436.d.html</link>
            <guid>3232078</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 21:23:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西国家石油公司Petrobras首次在碳市场融资，从一个针对亚马逊雨林的项目买入等同于17.5万吨碳排放的信用，以抵消公司的温室气体排放。]]></title>
            <guid>3232077</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 21:20:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[离岸人民币（CNH）兑美元北京时间04:59报7.3055元，较周一纽约尾盘跌300点，盘中整体交投于7.2746-7.3117元区间。]]></title>
            <guid>3232076</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 21:16:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周二（9月5日）纽约尾盘，标普500股指期货最终下跌0.48%，道指期货跌0.54%，纳斯达克100股指期货跌0.01%。]]></title>
            <guid>3232075</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 21:09:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【旧金山联储研究：加息对经济产出的抑制影响至少持续12年】旧金山联储的研究发现，央行加息造成的潜在经济产出减少会至少持续12年，这与假定政策在长期为中性的传统国民经济理论形成鲜明对比。“我们发现，这些长期影响主要是通过投资决策产生，最终会导致生产率和资本存量比没有政策干预时更低，”旧金山联储的研究人员周二在一份研究报告中称。“在一段时间的货币政策紧缩后，这些生产率效应至少持续12年，”报告写道。“在所有其他经济因素都相同的情况下，货币政策冲击，能够比通常认为的更持久地减缓经济活动速度。”例如，研究人员发现，如果利率上调1%，那么12年后的GDP将较利率未调整的情况低5%左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqq0942085.d.html</link>
            <guid>3232074</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 21:04:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[智利央行降息75个基点，至9.50%，符合分析师预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqr7719165.d.html</link>
            <guid>3232073</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 21:03:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[智利国家铜业公司（Codelco）：本公司发行20亿美元债券，久期为10年和30年。10年期公司债得标利率5.966%，30年期公司债得标利率6.331%。]]></title>
            <guid>3232072</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 21:00:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周二纽约尾盘，美元兑日元上涨0.85%，连续第三个交易日上涨，报147.72，盘中交投于146.39-147.80，纽约中午创2022年11月7日以来新高——当天顶部在147.57。]]></title>
            <guid>3232071</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 20:59:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国民营火箭公司首次海射成功】据科技日报，从星河动力航天公司获悉，9月5日17时34分，该公司在太原卫星发射中心海上发射团队支持下，于黄海海域圆满完成谷神星一号海射型遥一运载火箭发射任务。这是我国民营火箭公司首次开展海上发射任务并取得成功。]]></title>
            <guid>3232070</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 20:50:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[纽交所ARCA钢铁指数收跌1.24%，报1993.66点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqq0941663.d.html</link>
            <guid>3232069</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 20:50:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【标普500指数的11个板块多数收跌】 周二（9月5日）长周末归来，标普500指数低开低走，收盘前一分钟内跌至日低4496.01点，最终收于日低附近，（在非农就业报告发布后一个交易日）全天波动幅度不到19点。标普原材料板块收跌1.81%，工业板块跌1.69%，公用事业板块跌1.54%，金融、房地产、保健板块跌超0.9%，可选消费板块跌幅将近0.1%，电信服务板块则涨不到0.1%，信息技术/科技板块涨约0.4%，能源板块涨0.49%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqq0941658.d.html</link>
            <guid>3232068</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 20:49:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【9月5日美股成交额前20：特斯拉中国8月销量同比增长9.3%】周二美股成交额第1名特斯拉收高4.69%，成交326.58亿美元。乘联会数据显示，特斯拉中国8月销量达8.41万辆，同比增长9.3%。其中，国产Model 3和Model Y车型销量较上个月增长30.9%。此外，特斯拉在美开放城市街道自动驾驶功能，该功能可让车辆在复杂的城市环境中自动驾驶。https://cj.sina.cn/article/norm_detail?url=https://finance.sina.com.cn/stock/usstock/c/2023-09-06/doc-imzktcqs9655179.shtml]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqq0941117.d.html</link>
            <guid>3232067</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 20:35:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国大类资产ETF多数下跌】 美国布伦特油价涨1.41%，恐慌指数做多涨0.66%，农产品基金与做多美元指数各涨逾0.5%。而罗素2000指数ETF跌2.11%，美国国债20+年ETF跌1.40%，美国房地产ETF跌1.16%，日元做多跌1.08%，标普500价值指数ETF、黄金ETF-SPDR，新兴市场ETF，美国投资级公司债ETF，美国高收益债ETF、美国国债7-20年ETF、人民币做多、道指ETF以及欧元做多亦各跌逾0.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqq0941050.d.html</link>
            <guid>3232066</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 20:32:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[分析师预计墨西哥2023年CPI为4.70%，2024年CPI为4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqs9655166.d.html</link>
            <guid>3232065</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 20:32:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杰富瑞：明年铜供应增速料放缓】杰富瑞集团分析师在一份研报中表示，铜产量在今年快速增长后，预计明年的增长将放缓。分析师们称，由于一些矿山继续增产，占全球开采供应量约70%的公司公布的铜产量第二季度同比增长2.8%，较第一季度增长7.1%。他们表示，预计明年铜产量将出现缓慢增长，而能源转型带来的需求影响将真正开始发挥作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqr7718148.d.html</link>
            <guid>3232064</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 20:32:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[花旗调查：预计到2023年底，墨西哥比索兑美元汇率将达到17.70。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqs9654785.d.html</link>
            <guid>3232063</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 20:24:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股行业ETF涨少跌多】 能源业ETF涨0.53%，科技行业ETF、网络股指数ETF、全球科技股ETF与半导体ETF各涨约0.3%；而区域银行ETF跌2.26%，银行业ETF跌1.83%，全球航空业ETF跌1.67%，公用事业ETF跌1.53%，生物科技指数跌1.44%，医疗业ETF跌1.03%，金融业ETF跌1.01%，日常消费品ETF跌0.86%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqq0940682.d.html</link>
            <guid>3232062</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 20:24:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第六届世界绿色发展投资贸易博览会开幕】 9月5日，第六届世界绿色发展投资贸易博览会在江西南昌开幕，众多绿色发展领域新技术、新产品集中亮相，并展现出未来智能化、低碳化的生活新趋势。本届大会以“深化开放合作、推进绿色发展”为主题，展览展示总面积2.5万平方米，259家国内外知名企业参展，集中展示来自全球的众多新技术、新产品、新应用。据了解，本次大会共签约项目60个，签约金额约992亿元。来自全球59个国家和地区超过1000名嘉宾和客商参加专题论坛和展览展示活动。大会同期举办江西新能源产业合作交流会、欧洲和南美洲优势产业合作交流会等专题活动，通过论坛研讨、投资洽谈等形式，分享绿色产业投资新机遇、探索生态合作新路径。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqr7717720.d.html</link>
            <guid>3232061</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 20:22:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西南部暴雨遇难人数增至22人】当地时间9月5日下午，巴西南部南里奥格朗德州州长爱德华多·莱特确认，从上周末以来该州持续遭受暴雨袭击，已致21人死亡。暴雨还在与该州相邻圣卡塔琳娜州造成1人死亡。截至目前，已有22人在此次巴西南部的暴雨中遇难。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqr7716934.d.html</link>
            <guid>3232060</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 20:17:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据美国钢铁协会(AISI)，截至9月2日当周，美国钢铁产能利用率为76%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqr7716911.d.html</link>
            <guid>3232059</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 20:16:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Zscaler第四财季营收4.55亿美元 分析师预期4.306亿美元】云端运算安全公司Zscaler第四财季调整后EPS为0.64美元，分析师预期0.49美元。第四财季营收4.55亿美元，分析师预期4.306亿美元。预计2024财年调整后EPS为2.20-2.25美元，分析师预期2.09美元。预计2024财年营收20.5亿-20.7亿美元，分析师预期20.5亿美元。预计2024财年经核算的账单25.2亿-25.6亿美元，分析师预期24.8亿美元。预计第一财季调整后EPS为0.48-0.49美元，分析师预期0.45美元。预计第一财季营收4.72亿-4.74亿美元，分析师预期4.662亿美元。加州圣何塞Zscaler（ZS）美股盘后涨约4.0%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqr7716904.d.html</link>
            <guid>3232058</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 20:16:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【GTLB二季度营收1.396亿美元 预计三季度营收1.4亿-1.41亿美元】GitLab Inc.（GTLB）二季度营收1.396亿美元，分析师预期1.299亿美元；预计全年营收5.55亿-5.57亿美元，公司原本预计5.41亿-5.43亿美元；预计三季度营收1.4亿-1.41亿美元，分析师预期1.382亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqq0939783.d.html</link>
            <guid>3232057</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 20:16:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[安桥（Enbridge）将以总共140亿美元收购Doninion Energy Utilities，含94亿美元现金和46亿美元债务。通过三份单独的协议出售E. Ohio Gas、Questar Gas、以及北加州PSC这三家天然气公司给安桥。]]></title>
            <guid>3232056</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 20:15:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞幸咖啡美股粉单市场（LKNCY）收涨5.16%，报33.63美元，逼近2020年3月11日收盘位34.40美元。]]></title>
            <guid>3232055</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 20:05:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热门中概股多数下跌 纳斯达克金龙指数收跌2.08%】热门中概股多数下跌，纳斯达克金龙指数收跌2.08%，瑞幸咖啡涨近5%，理想汽车跌超5%，百度、哔哩哔哩跌超2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqm7867484.d.html</link>
            <guid>3232054</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 20:02:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[曼联ADR收跌18%，创该公司美国IPO以来最差单日表现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqr7716166.d.html</link>
            <guid>3232053</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 20:01:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股三大指数集体收跌 大型科技股多数上涨】美股三大指数集体收跌，道指跌0.56%，标普500指数跌0.42%，纳指跌0.08%。大型科技股多数上涨，特斯拉涨超4%，奈飞涨约2%，微软、Meta涨超1%，苹果、英伟达、谷歌小幅上涨；亚马逊小幅下跌。VinFas跌超11%，连跌五日，较上周一高点跌幅约66%。曼联ADR收跌18%，创该公司美国IPO以来最差单日表现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqs9653439.d.html</link>
            <guid>3232052</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 20:00:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【环保不达标，超200家上市公司披露受罚情况】 据从事创新ESG数据驱动可持续发展机会研究的有机数科技公司统计，超过200家上市公司在半年报中披露了公司或下属子公司受到环保处罚情况，且半数以上公司受罚信息不止一条。大气污染、水污染、固危废处置不当等依然是企业最常见的环保违法行为，且不排除环保企业违法违规情况；环评与产能不符、违法占地等环保风险也在部分能源企业中暴露出来。青悦环保创始人刘春蕾建议，企业应加强合规及风险管理体系建设，从源头上减少需要披露的处罚及衍生的各类风险，并重视不披露处罚所带来的声誉与法律风险。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqr7715976.d.html</link>
            <guid>3232051</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 19:57:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华南沿海地区强降雨持续 降雨区域与“苏拉”影响区域有重合】气象部门提醒，未来三天，华南沿海地区强降雨持续，且降雨区域与前期台风“苏拉”影响区域有所重合，福建、广东、广西等部分地区发生地质灾害、山洪、中小河流洪水气象风险较高，公众需加强防范。同时，建议公众合理安排出行计划，注意防范道路湿滑、能见度低等对交通出行的不利影响。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqr7715968.d.html</link>
            <guid>3232050</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 19:57:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【研究所人员缩减、公募降费降佣，券商研究业务寻求转型】 A股上市券商半年报披露完毕，并显示部分券商研究所人员相比去年底有所缩减。在公募基金降佣降费背景下，券商研究业务正面临较大冲击。人员缩减背后，反映出公募基金费率改革之下，各家券商研究所正力图控制成本。目前已有几家券商研究所选择“优化”研究团队，此前还有券商传出大规模优化、裁撤研究所等传闻。有券商研究所人士透露，公募降佣背景之下，研究所压降成本已成趋势。面对收入下滑，转型已成为大势所趋，多家券商研究所都在探索多元化的创收路径。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqq0938861.d.html</link>
            <guid>3232049</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 19:56:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[金融贷款公司Sixth Street向英国石油公司管道合资企业再注入4亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqs9653257.d.html</link>
            <guid>3232048</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 19:56:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国财长提交2024年财政预算草案】 德国财政部长克里斯蒂安·林德纳9月5日向联邦议院提交2024年财政预算草案，声明德国需要认清财政现实，让公共财政回归长期可持续。林德纳表示，德国2024年面临沉重的债务利息负担。2024年财政预算将是德国节省开支的一个开始。依据2024年财政预算草案，德国2024年预算总额4457亿欧元，较2023年减少6.4%，净新增债务较2023年相应数据减少约300亿欧元。政府部门中，除国防部外均面临预算削减。德国联邦议院定于本周展开讨论，最晚12月批准政府财政预算。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqr7713929.d.html</link>
            <guid>3232047</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 19:42:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芝加哥玉米期货涨超1%，美国农田在收获之前遭遇热浪，原糖期货涨3%】 周二（9月5日）纽约尾盘，谷物分类指数涨0.30%，报42.8646点。CBOT玉米期货涨1.04%，报4.86-1/2美元/蒲式耳。CBOT小麦期货涨0.88%，报6.00-3/4美元/蒲式耳。CBOT大豆期货跌0.16%，报13.67美元/蒲式耳，豆粕期货跌0.43%，豆油期货跌0.43%。ICE原糖期货涨3.02%，报26.59美分/磅；ICE白糖期货涨2.04%，报745.10美元/吨。ICE阿拉比卡咖啡期货涨1.03%。ICE棉花期货跌1.21%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqq0936782.d.html</link>
            <guid>3232046</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 19:42:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周二（9月5日）欧市尾盘，法国巴黎泛欧交易所（EuroNext）“制粉小麦”期货跌0.32%，报233.25欧元/吨。油菜籽期货跌2.10%，报455.50欧元/吨。]]></title>
            <guid>3232045</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 19:42:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【煤炭价格持续反弹，供给减少同时稳增长政策支撑需求】 近日，动力煤价格持续反弹，煤炭概念股持续走高。海外三大动力煤指数从7月底以来持续上涨，欧洲ARA大涨18%、南非理查德大涨26%、澳洲纽卡高卡煤32%。海外煤价上涨推动国内煤价上行。截至9月4日，秦皇岛港5500大卡动力煤报价855元/吨，较8月31日上涨20元/吨。期货方面，截至9月5日收盘，国内焦煤主力期货7月以来累计涨幅达29%；焦炭期货走势稍弱，7月以来累计涨幅超14%。对于淡季煤价上涨的原因，开源证券表示，此前在煤价持续低位的背景下，国内供应减量趋势不改，7月原煤产量同比增幅仅0.1%。近期国际煤价涨势较强，进口煤优势减弱，后续进口量有望减少。此外，稳增长政策超预期，煤炭作为上游资源，必然受到下游需求的带动。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqq0936715.d.html</link>
            <guid>3232044</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 19:41:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【头部公募率先降费，ETF市场竞争加剧】 降低老产品管理费率，密集发行新基金，构成当前公募ETF市场的最新激烈“战况”。9月5日，易方达基金宣布降低易方达上证科创板50ETF的管理费率与托管费率。在业内人士看来，这将给其他头部管理人带来较大的压力。今年以来，ETF已成为公募重要布局方向，中大型基金公司密集上报新品，并在产品发行上“速战速决”，抢占上市先机。受访人士认为，ETF市场竞争渐成红海，未来更加考验基金管理人的精细化运营能力及服务投资者的能力。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqr7713798.d.html</link>
            <guid>3232043</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 19:41:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：银行理财加大权益投资 有望为市场带来中长期增量资金】中国证监会8月24日召开机构投资者座谈会提出，在国内经济转型升级、金融市场改革深入推进、长期利率中枢下移的新形势下，加快发展养老金、保险资金和银行理财资金等中长期资金权益投资正当其时。业内人士认为，银行理财加大权益投资，有望为市场带来中长期增量资金。不过，当前银行理财权益投资仍有两大难题待解：一是由于银行理财投资者风险偏好较低，银行理财机构权益资产配置比例偏低；二是银行理财权益投资收益表现不佳，自身投研能力有待提升。展望未来，受访业内人士普遍看好银行理财布局权益投资的前景。“银行理财含权投资有其行业价值和市场价值。”有业内人士向记者表示，银行理财须以客户追求的绝对收益为目标，持续加强投研能力建设，并在人才队伍打造、投资者教育等方面多作为。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqr7712527.d.html</link>
            <guid>3232042</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 19:32:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【半导体去库存推进复苏阵营扩容，人工智能与新能源需求稳步释放】 随着半导体行业景气度逐步修复和去库存推进，更多产业链环节迈入复苏阵营。据统计， 2023年上半年A股半导体上市公司归母净利润规模同比“腰斩”，但第二季度半导体设备延续增势，半导体封测、数字芯片设计、半导体材料等环节盈利环比回升，且全行业整体库存周转效率显著提升。行业上市公司透露，今年上半年仍处于行业低谷，但已经出现一定回暖迹象，部分消费电子市场已经复苏，新能源、汽车电子等需求持续释放，对下半年更为乐观。另外，龙头公司通过先进封装等领域积极布局人工智能市场机遇。（证券时报·e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqm7865399.d.html</link>
            <guid>3232041</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 19:32:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国央行行长：不应该预期欧洲央行在利率见顶后会很快降息】德国央行行长Joachim Nagel表示，那种认为利率见顶后欧洲央行很快会降息的说法是被误导了。他在德国《商报》周二刊登的采访报道中表示，“有关利率达到峰值后不久就会降息的想法是错误的”。两天后，欧洲央行管理委员会将进入9月14日利率决定前的静默期，Nagel没有说明他是支持连续第10次加息还是赞成维持利率不变。这位德国央行行长称赞在遏制通胀方面取得“良好进展”，但重申通胀是“顽固野兽”。他说，“我们距离实现通胀目标还有很长的路要走”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzktcqs9650994.d.html</link>
            <guid>3232040</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 19:26:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国会参议员民主党领袖舒默：各方必须协作以阻止美国政府出现无谓的停摆。只有两党同步采取行动才能阻止美国政府停摆。]]></title>
            <guid>3232039</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 19:25:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波兰农业部长称该国对乌农产品禁令不受欧盟决策影响】 当地时间9月5日，波兰农业与农村发展部长泰卢斯表示，无论欧盟是否继续延长乌克兰农产品进口禁令，波兰政府都不允许其进入本国市场。9月3日至5日，欧盟农业部长非正式会议在西班牙科尔多瓦举行，波兰在此次会议上寻求欧盟支持延长对乌克兰农产品的进口禁令。泰卢斯强调，波兰农民可以放心，即使欧盟决定取消对乌克兰农产品的进口禁令，波兰也不会允许乌农产品进入本国，“因为这符合我们的利益”。此外，泰卢斯还提出，除了禁令涵盖的四种农产品外，乌克兰蜂蜜和树莓也应被纳入禁令。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzksxht7840329.d.html</link>
            <guid>3232038</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 19:13:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[恒指期货夜盘收涨0.09%，报18439点，低水18点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzksxhs1062410.d.html</link>
            <guid>3232037</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 19:07:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[在岸人民币兑美元北京时间03:00收报7.3018，较上一交易日夜盘收盘跌263点。成交量337.27亿美元。]]></title>
            <guid>3232036</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 19:07:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国石化收上交所问询函，被要求解释120亿募资合理性】 近日，上交所向中国石化下发问询函，要求中国石化针对120亿元募资计划说明募投项目必要性、融资规模与效益测算等六大问题。根据申报材料，中国石化拟募资120亿元用于“天津LNG项目三期工程一阶段”等5个募投项目。而报告期末，中国石化货币资金余额为1755.82亿元。上交所关于融资规模与效益测算向中国石化提出问询，一是本次各募投项目用于非资本性支出的比例情况，是否存在置换董事会前投入的情况；二是结合公司货币资金情况、未来经营资金流入及支出需求等，说明本次融资规模的合理性；三是效益预测中产品价格、销量、成本费用等关键指标的具体预测过程及依据，与公司现有水平及同行业可比公司的对比情况，相关预测是否审慎、合理。同时，问询函还要求中国石化说明本次募投项目的必要性，内容包括本次募集资金是否投向公司主业；公司是否已具备本次募投项目实施所需的核心技术。并要求公司结合产品对应市场空间、公司市场占有率、潜在客户与订单情况、自产耗用需求等，分析本次募投产品新增产能的合理性及具体产能消化措施。对于关联交易及财务公司，上交所要求中国石化说明控股股东、实际控制人是否存在通过集团金融机构变相非经营性占用公司资金的情形。另外，由于中国石化及其重要子公司被处10万元以上罚款的行政处罚情况共计40项，合计罚款金额为1233.83万元。上交所要求中国石化结合被处罚的情况及依据，进一步论证相关违法行为是否属于情节严重的情形，相关违法行为是否构成本次发行障碍。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzksxht7839436.d.html</link>
            <guid>3232035</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 19:07:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴勒斯坦卫生部5日发表声明称，以色列军队当天在约旦河西岸城市图勒凯尔姆和约旦河谷地区打死两名巴勒斯坦人。]]></title>
            <guid>3232034</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 19:00:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上半年普遍陷入亏损 多家纸企宣布产品涨价】据上证报，近日，太阳纸业、晨鸣纸业、博汇纸业等多家纸企发布涨价函，宣布对旗下纸品进行提价。上海证券报记者采访获悉，多家纸企和研究机构对造纸业下半年的业绩较为乐观。今年上半年，由于下游消费需求恢复低于预期，造纸行业整体表现低迷。“我们当初对上半年市场需求恢复的预测是较快，但实际上比较缓慢，因此行业整体表现不佳。”晨鸣纸业的一名工作人员对记者表示，“下半年是造纸行业一年当中的旺季，叠加涨价因素，公司下半年业绩更好的概率还是比较大的。”德邦证券认为，按照库存周期的演绎逻辑，目前行业处于主动去库存阶段，上半年周期筑底。同时，今年浆价超预期下落带来的成本改善，将在后期逐步体现，造纸行业整体业绩有望逐季改善。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzksxhs1060669.d.html</link>
            <guid>3232033</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 19:00:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金融监管总局发文要求做好税优养老险与个人养老金衔接】 9月5日，国家金融监管总局发布《关于个人税收递延型商业养老保险试点与个人养老金衔接有关事项的通知》，要求个税递延型养老保险试点公司有序开展个税递延型养老保险试点业务与个人养老金衔接，原则上于2023年底前完成各项工作。《通知》指出，税优养老险试点与个人养老金衔接工作全面完成后，个税递延型养老保险信息平台停止服务。试点公司应当做好未加入个人养老金制度的投保人的保单管理。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzksxht7837590.d.html</link>
            <guid>3232032</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 18:59:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[通用汽车(GM.N)高管：全美汽车工人联合会的要求“附带着重大成本，可能威胁到制造业的发展势头。”]]></title>
            <guid>3232031</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 18:57:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【规模仅800亿元 八成已“破净” 银行理财权益投资谋破局】据上证报，8月24日，中国证监会召开机构投资者座谈会提出，在国内经济转型升级、金融市场改革深入推进、长期利率中枢下移的新形势下，加快发展养老金、保险资金和银行理财资金等中长期资金权益投资正当其时。业内人士认为，银行理财加大权益投资，有望为市场带来中长期增量资金。不过，当前银行理财权益投资仍有两大难题待解：一是由于银行理财投资者风险偏好较低，银行理财机构权益资产配置比例偏低；二是银行理财权益投资收益表现不佳，自身投研能力有待提升。展望未来，受访业内人士普遍看好银行理财布局权益投资的前景。“银行理财含权投资有其行业价值和市场价值。”有业内人士向上海证券报记者表示，银行理财须以客户追求的绝对收益为目标，持续加强投研能力建设，并在人才队伍打造、投资者教育等方面多作为。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzksxht7836879.d.html</link>
            <guid>3232030</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 18:54:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【积极探索多元化创收模式 券商上半年分仓佣金收入近百亿元】据上证报，随着公募基金2023年半年报披露收官，备受业内关注的券商分仓佣金收入情况浮出水面。据天相投顾数据统计，2023年上半年券商分仓佣金收入为95.25亿元，同比增长约5亿元。从排名上来看，中信证券、中信建投证券、广发证券、长江证券、招商证券位列前五。与去年同期相比，虽然“五巨头”座次稳定，但内部排名竞争较为激烈，中信证券以6.41亿元的分仓佣金收入再次蝉联榜首，中信建投证券跻身第二名，长江证券则下滑至第四位。财通证券成为今年上半年最大“黑马”，在分仓佣金收入超过1亿元的券商中以471.25%的增幅排名第一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzksxht7836671.d.html</link>
            <guid>3232029</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 18:53:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【物流服务“竞速战”升级，天猫超市联合菜鸟跑出加速度】 9月5日，天猫超市联合菜鸟宣布，1212半日达业务再开6城，包含南京、武汉、长沙、天津、南昌及金华，年内的开城计划进一步提速。物流竞速的背后，是供应链模式的竞争。菜鸟打造的仓配一体柔性供应链，区别于传统刚性供应链，形成了鲜明的高弹性、全域性等特征。壹览商业CEO杨宇表示，菜鸟供应链模式的优势在于其高效的物流网络和数据驱动的运营能力，通过智能化技术与大数据分析，实现供应链全流程的精细化管理和优化，从而提高运输效率、降低成本并加快商家商品的上架和履约速度。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzksxht7836639.d.html</link>
            <guid>3232028</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 18:52:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国银河证券董事长陈亮：活跃市场一揽子举措能够有效引导预期 坚定投资者信心提升获得感】据上证报，近期，中国证监会落实“要活跃资本市场，提振投资者信心”部署，推出了一揽子政策措施，而后又接连发布多项活跃市场举措，涉及IPO和再融资节奏、股份减持、融资融券等诸多方面。中国银河证券党委书记、董事长陈亮日前接受上海证券报记者采访表示，近期推出的一揽子政策及后续举措可以有效引导市场预期，坚定资本市场信心，推动市场行情健康平稳发展。“作为国有金融企业，‘活跃资本市场、提振投资者信心’是银河证券义不容辞的责任与使命。”陈亮说，公司在战略规划中明确提出了要做“老百姓身边的理财顾问”，持续引领居民财富管理转型，通过专业的资产配置与产品服务，持续增强投资者信心与获得感，与居民财富共同成长。]]></title>
            <guid>3232027</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 18:50:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际移民组织：苏丹武装冲突致国内流离失所者翻倍】国际移民组织当地时间9月5日发布的最新数据显示，目前苏丹国内有近710万人流离失所，其中380万是4月15日苏丹武装冲突爆发以来新增加的难民。这表明，自苏丹冲突爆发以来，苏丹国内难民人数已经翻了一倍。此外，国际移民组织数据表示，目前已有超过100万人从苏丹去往邻国避难。接收难民人数最多的国家依次为乍得、埃及、南苏丹、埃塞俄比亚、中非共和国以及利比亚。跨境难民当中，苏丹籍难民占了67%。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzksxhu9778659.d.html</link>
            <guid>3232026</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 18:49:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【头部民营房企回归港股通 南向资金或助地产链价值修复】据上证报，9月5日，融创中国回归港股通，截至收盘上涨25.4%，两个交易日大涨68.09%，目前总市值报86.09亿港元。一年多来，融创中国在二级市场经历艰难“重生”。去年7月11日，融创中国被剔除出港股通；今年4月13日，融创中国复牌首日大跌55.46%，遭遇南向资金抛压；今年8月21日，融创中国股价跌破1港元，沦为“仙股”，此后股价缓慢上升，9月5日回归港股通。“作为头部民营企业地产股，融创中国再度回归港股通，代表着公司有望获得南向资金的流动性支持，提升在港交所的融资能力。”一名港股市场机构分析人士称，此后恒大物业等公司也有望回归港股通。多家民营房企释放积极信号。9月5日，上海证券报记者从碧桂园获悉，碧桂园当日完成了两笔合计2250万美元的境外债票息的支付，继续保持仍未实质性违约的状态。业内人士表示，随着市场企稳回升，部分企业债务重组出现重大进展，销售数据明显回暖，港股内资地产股或迎来估值重构。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzksxht7836045.d.html</link>
            <guid>3232025</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 18:48:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【头部公募率先降费 ETF市场竞争加剧】据上证报，降低老产品管理费率，密集发行新基金，构成当前公募ETF市场的最新激烈“战况”。9月5日，易方达基金宣布降低易方达上证科创板50ETF的管理费率与托管费率。在业内人士看来，这将给其他头部管理人带来较大的压力。今年以来，ETF已成为公募重要布局方向，中大型基金公司密集上报新品，并在产品发行上“速战速决”，抢占上市先机。受访人士认为，ETF市场竞争渐成红海，未来更加考验基金管理人的精细化运营能力及服务投资者的能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-06/detail-imzksxht7836017.d.html</link>
            <guid>3232024</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 18:48:50 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>