<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Wed, 02 Nov 2022 05:05:42 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[  卡塔尔投资局计划增持瑞信股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2987158.d.html</link>
            <guid>2850449</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:05:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁吉喆：提高劳动报酬在初次分配中的比重 着重增加劳动所得】全国政协经济委员会副主任、国经中心副理事长、国家统计局原局长宁吉喆在《党的二十大报告辅导读本》中发表题为《构建初次分配、再分配、第三次分配协调配套的制度体系》的署名文章，文章指出，目前，我国住户部门可支配收入占国民可支配总收入的比重约为60%，劳动者报酬占国民可支配总收入的比重约为50%，有待提高。要坚持居民收入增长和经济增长基本同步、劳动报酬提高与劳动生产率提高基本同步，构建体现效率、促进公平的收入分配体系。 对于提高居民收入和劳动报酬比重，宁吉喆提出两方面举措：第一，努力提高居民收入在国民收入分配中的比重。要通过扩大就业和提高就业质量增加劳动者收入，拓展服务业、中小微企业、劳动密集型企业、知识和技能密集型企业就业空间，稳定新就业形态、灵活就业人员就业增收，帮助高校毕业生、农民工等重点群体就业增收。第二，提高劳动报酬在初次分配中的比重。要坚持多劳多得，着重增加劳动所得。]]></title>
            <guid>2850448</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:04:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  中国地震台网自动测定：11月02日12时53分在北太平洋附近（北纬31.58度，西经133.04度）发生6.0级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>2850447</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:03:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【刘昆：优化税制结构 健全以所得税和财产税为主体的直接税体系】财政部部长刘昆在《党的二十大报告辅导读本》中发表题为《健全现代预算制度》的署名文章，刘昆表示，在保持基本税制稳定前提下，优化税制结构。健全以所得税和财产税为主体的直接税体系，适当提高直接税比重，强化税制的累进性。完善个人所得税制度，适当扩大综合所得征税范围，完善专项附加扣除项目。深化增值税制度改革，畅通增值税抵扣链条，优化留抵退税制度设计。健全地方税体系，加快培育地方税源。全面落实税收法定原则，规范税收优惠政策，进一步加强非税收入管理。]]></title>
            <guid>2850446</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:02:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[创业板指日内涨幅达2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2986786.d.html</link>
            <guid>2850444</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:01:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股三大股指均涨超1％，沪指收复3000点关口。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4621071.d.html</link>
            <guid>2850443</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:01:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上证指数涨幅扩大至1%，深证成指涨1.29%，创业板指涨1.7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2986722.d.html</link>
            <guid>2850442</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:01:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  富时中国A50指数期货涨幅扩大至1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2986680.d.html</link>
            <guid>2850441</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:01:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【何立峰：坚持尽力而为、量力而行 加强普惠性基础性兜底性民生建设】国家发展改革委主任何立峰在《党的二十大报告辅导读本》中发表《高质量发展是全面建设社会主义现代化国家的首要任务》署名文章。文章指出，未来5年是全面建设社会主义现代化国家开局起步的关键时期，要坚持以推动高质量发展为主题落实好各项经济工作。其中，着力提高人民生活品质，坚持尽力而为、量力而行，加强普惠性、基础性、兜底性民生建设。实施就业优先战略，扩大就业容量，提升就业质量。在高质量发展中促进共同富裕，增加低收入者收入，扩大中等收入群体，促进机会公平。健全覆盖全民、统筹城乡、公平统一、安全规范、可持续的多层次社会保障体系。加快建设高质量教育体系和全方位全周期的健康体系，加快义务教育优质均衡发展和城乡一体化，健全公共卫生体系。实施积极应对人口老龄化国家战略，促进人口长期均衡发展。]]></title>
            <guid>2850440</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:00:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【何立峰：坚持扩大内需战略基点 加快形成强大国内市场】国家发展改革委主任何立峰在《党的二十大报告辅导读本》中发表《高质量发展是全面建设社会主义现代化国家的首要任务》署名文章。文章指出，未来5年是全面建设社会主义现代化国家开局起步的关键时期，要坚持以推动高质量发展为主题落实好各项经济工作。其中，着力构建新发展格局，要把实施扩大内需战略同深化供给侧结构性改革有机结合起来,增强国内大循环内生动力和可靠性。坚持扩大内需这个战略基点，增强消费对经济发展的基础性作用和投资对优化供给结构的关键作用，加快形成强大国内市场。深化供给侧结构性改革，在提高供给体系质量、畅通经济循环上下更大功夫,形成需求牵引供给、供给创造需求的更高水平动态平衡。在积极扩大内需的同时努力稳定外需,提升国际循环质量和水平。]]></title>
            <guid>2850439</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:59:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【何立峰：把增强产业链韧性和竞争力放在更加重要位置】国家发展改革委主任何立峰在《党的二十大报告辅导读本》中发表《高质量发展是全面建设社会主义现代化国家的首要任务》署名文章。文章指出，未来5年是全面建设社会主义现代化国家开局起步的关键时期，要坚持以推动高质量发展为主题落实好各项经济工作。其中，着力提升产业链供应链韧性和安全水平，要把增强产业链韧性和竞争力放在更加重要的位置，着力打造自主可控、安全可靠的产业链供应链。深入实施质量强国建设和产业基础再造工程，加快发展先进制造业集群，壮大智能制造、生命健康、新材料等战略性新兴产业，做大做强做优数字经济,深人推进传统产业数宇化转型和数宇产业创新发展。落实最严格的耕地保护制度,坚持农业科技自立自强，夯实粮食稳产增产基础，保障国家粮食安全。不断健全和发展石油、天然气、煤炭、电力等能源新型的产供储销体系，保障能源和战略性矿产资源安全。]]></title>
            <guid>2850438</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:59:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【何立峰：着力构建高水平社会主义市场经济体制 让国企敢干、民企敢闯、外企敢投】国家发展改革委主任何立峰在《党的二十大报告辅导读本》中发表《高质量发展是全面建设社会主义现代化国家的首要任务》署名文章。文章指出，未来5年是全面建设社会主义现代化国家开局起步的关键时期，要坚持以推动高质量发展为主题落实好各项经济工作。其中，着力构建高水平社会主义市场经济体制，要坚持“两个亳不动摇”，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用，营造好的政策和制度环境，提高国有企业核心竞争力,促进民营经济发展壮大，支持中小微企业发展，让国企敢干、民企敢闯、外企敢投。深化“放管服”政革，营造市场化、法治化、国际化一流营商环境。建设高标准市场体系，深化要素市场化改革,加快构建高效规范、公平竞争、充分开放的全国统一大市场。推进能源、铁路、电信、公用事业等行业竞争性环节市场化改革。为资本设置“红绿灯”，依法加强对资本的有效监管，依法规范和引导资本健康发展。]]></title>
            <guid>2850436</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:58:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【何立峰：加快建设海南自由贸易港 支持跨境电商、海外仓等发展】国家发展改革委主任何立峰在《党的二十大报告辅导读本》中发表《高质量发展是全面建设社会主义现代化国家的首要任务》署名文章。文章指出，未来5年是全面建设社会主义现代化国家开局起步的关键时期，要坚持以推动高质量发展为主题落实好各项经济工作。其中，着力推动高水平对外开放，要持续深化商品、服务、资金、人才等要素流动型开放，稳步扩大规则、规制、管理、标准等制度型开放，依托我国超大规模市场优势，吸引全球资源要素。推动货物贸易优化升级，创新服务贸易发展机制，实施自贸试验区提升战略，加快建设海南自由贸易港，支持跨境电商、海外仓等发展，加大吸引外资力度，推动重大外资项目落地,持续完善外资安全审查机制，深化双边、多边、区域合作，推动共建”一带一路”高质量发展，构建互利共赢、多元平衡、安全高效的开放型经济体系。]]></title>
            <guid>2850435</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:58:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔚来回应整车工厂生产暂停：消息属实，会影响生产和交付进度】近日受防疫要求，蔚来位于合肥的两座工厂相继停产，目前旗下车型的交付进度普遍延缓。据财经网报道，蔚来汽车相关负责人回应此事表示：生产受疫情影响确实比较严重，消息属实，会影响生产和交付进度。另有接近蔚来的人士表示，蔚来在合肥经开区的汽车产业园Neo Park近期同样处于封闭管控，F2工厂的整车生产线也暂停运转。（36氪）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4619993.d.html</link>
            <guid>2850434</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:49:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【正元智慧：将加大对虚拟现实、“教育+元宇宙”的投入】正元智慧在互动平台表示，公司对物联网、数字孪生、人脸识别、数字身份、数字货币等技术的研发具备元宇宙特征已打好一定的基础。公司已经为杭州师范大学、浙江工业大学等多所学校构建了数字孪生校园项目，与华东师范大学、中国联通、百度等11家单位联合发起设立“5G+教育元宇宙产业生态联盟”，积极投入“教育+元宇宙”行动的基础网络、数字基座及创新信息化应用建设。公司将加大对虚拟现实、“教育+元宇宙”的投入，紧贴现实需求，不断推出创新应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2985591.d.html</link>
            <guid>2850433</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:49:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【山西大同新增1个高风险区】11月2日，记者从山西大同市疫情防控办获悉，经市、县（区）疾控专家共同分析研判，截至11月2日1时，大同市新增高风险区1个，具体如下：新增高风险区：平城区（1个）：云新小区2号楼。目前大同市共设定高风险区103个，中风险区38个。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2985578.d.html</link>
            <guid>2850432</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:48:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州航空港区：11月2日12时起实行7天全域静态管理】郑州航空港经济综合实验区新冠肺炎疫情防控指挥部发布通告称，经区疫情防控指挥部研究，决定自11月2日12时起，在全区实行7天全域静态管理。静态管理期间，除承担疫情防控任务和维护城市基本运行的人员外，全区所有行政事业单位人员全部居家办公，或在所在社区（村）转为志愿者，参与核酸检测和社区服务工作。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4619144.d.html</link>
            <guid>2850431</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:40:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中国海警局联合三部门部署开展“碧海2022”专项执法行动】为集中整治海洋污染与生态破坏突出问题，有效规范海域海岛开发利用秩序，切实防范化解重大环境风险，中国海警局日前联合工业和信息化部、生态环境部、国家林业和草原局启动为期两个月的“碧海2022”海洋生态环境保护和自然资源开发利用专项执法行动，以更严格的执法监管支撑生态环境高水平保护，以更高效的执法服务助推地方经济高质量发展。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2984773.d.html</link>
            <guid>2850430</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:39:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【集邦咨询：预估2023年全球笔电出货量仅1.76亿台】集邦咨询发文指出，2022年第四季全球笔电出货量恐将下滑至4290万台，环比下降7.2%，同比下降高达32.3%，低于疫情前同期水平。预估2023年全球笔电市场暂时没有明显回温迹象，即便出货量年减幅度虽然收敛至6.9%，但仅仅只有1.76亿台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2984731.d.html</link>
            <guid>2850429</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:39:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝阳科技：有为部分客户提供VR部件 目前产量较小】朝阳科技11月2日在互动平台表示，公司有为部分客户提供VR部件，目前产量较小。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2984664.d.html</link>
            <guid>2850428</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:38:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根大通刘鸣镝：对中国市场整体看多 比较看好的是消费、互联网和能源等】据中国基金报，11月1日，摩根大通董事总经理、首席亚洲及中国股票策略师刘鸣镝发表了名为《从海外视角看中国投资》的主题演讲。刘鸣镝认为，不同于过去20年，当下地缘政治风险已经成为投资人进行投资决策时难以忽略的一个关键要素，而它对于金融市场风险的影响也逐渐成为共识。其次，刘鸣镝分享了摩根大通对于中国市场的观点，她表示今年对中国股市持建设性观点，对中国市场整体看多。比较看好的是消费、互联网和能源等，尤其是其中稳健、合规、健康发展的企业。谈及房地产行业，她表示内地的房地产市场价格调整应该不会复制日本的漫长下跌，更可能在下跌后反弹。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4618448.d.html</link>
            <guid>2850427</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:32:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本财务大臣：日元走贬无疑正在推高通胀。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4617256.d.html</link>
            <guid>2850426</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:22:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易纲：把好金融机构准入关 有效加强对股东监管 防止内部人控制】央行行长易纲在《党的二十大报告辅导读本》中发表文章《建设现代中央银行制度》，易纲在文章中指出，加强和完善现代金融监管，强化金融稳定保障体系，守住不发生系统性风险底线。依法将各类金融活动全部纳入监管。一是把好金融机构准入关，有效加强对股东监管，防止内部人控制。二是按照“管合法更要管非法”原或则，加强对非法金融活动的认定和处置，保护金融消费者权益。三是加强监管执法，丰富执法手段，强化与纪检监察、司法、审计等部门协作。四是加快监管科技和大数据平台建设，推动数据标准统一和监管共享。五是强化监管问责，查处失职渎职和腐败行为。六是统筹协调中央和地方金融管理，确保全国一盘棋，监管无死角。]]></title>
            <guid>2850425</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:21:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行行长黑田东彦：日元近期下跌速度很快，对经济不利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4616955.d.html</link>
            <guid>2850424</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:20:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拼多多跨境电商平台Temu拟上线“砍一刀”功能】今日获悉，Temu正准备上线“砍一刀”功能。页面显示，用户可以通过WhatsApp、Messenger、Facebook向朋友分享链接并获得相应奖励。此前，Temu已经上线“Give40%,Get 40%”活动，用户可以通过分享折扣码得到六折券。据了解，Temu首站进军美国市场后，一度超过Amazon Shopping登顶美国App Store免费购物应用榜单第一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2982527.d.html</link>
            <guid>2850423</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:19:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  中国生物制药公告称，第三季度收入约74.7亿元，同比增长约21.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4616123.d.html</link>
            <guid>2850422</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:11:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受台风“尼格”影响广东部分地区停课 部分客运交通暂停】今年第22号台风“尼格”(强热带风暴级)2日继续趋向广东。受其影响，当日广东部分地区停课，部分铁路和轮渡停运。广东省气象局预计，“尼格”或于3日早晨到中午以热带低压的强度在广东珠海到茂名一带沿海登陆。2日，由广州南站开往湛江西、深圳北方向的部分列车暂停开行；珠海香洲港往返海岛航班全部停航；珠海香洲港往返深圳蛇口航班全部停航。此外，澳门内港往来珠海湾仔航线也于1日21时20分起暂停运营服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2981608.d.html</link>
            <guid>2850421</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:10:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股午评：恒指收涨1.74% 康希诺生物涨超51%】恒指早盘收涨1.74%，报15724.23点；恒生科技指数收涨1.69%，报3127.02点；抗疫概念、创新药概念走高，风电板块走低；康希诺生物涨超51%，消息面上，康希诺生物吸入用重组新型冠状病毒疫苗(5型腺病毒载体)克威莎雾优在江苏十三个城市陆续开启接种。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4615920.d.html</link>
            <guid>2850420</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:09:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易纲：“自救”应成为当前和今后应对金融风险的主要方式】央行行长易纲在《党的二十大报告辅导读本》中发表文章《建设现代中央银行制度》，易纲在文章中指出，落实金融机构及股东的主体责任，提升金融机构的稳健性。大规模的“他救”是特定历史时期的特殊安排。“自救”应成为当前和今后应对金融风险的主要方式。当前，我国社会主义市场经济体制已经全面确立，金融机构及股东作为市场主体，应当承担自主经营、自负盈亏、“自救”风险的主体责任。金融机构要建立市场化资本补充机制，按照监管规则计提拨备，加大不良资产处置力度，塑造金融机构健康的资产负债表。健全激励约束机制，尊重金融机构自主经营权，减少对金融机构经营活动的行政干预。推动资不抵债的机构有序市场化退出，通过股权清零、大额债权打折承担损失。]]></title>
            <guid>2850419</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:08:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【轻型高机动车载蜂群武器系统航展首秀】由中国兵器装备集团研制的轻型高机动车载蜂群武器系统，将在第十四届中国航展上展出，这也是该系统首次参展。据悉，该系统配备侦察、打击构型巡飞弹，可执行侦察、区域封控、精确打击、集群打击和毁伤评估等多样化任务。  （央视军事）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4615792.d.html</link>
            <guid>2850418</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:08:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三季度上海车市升温，汽车零售额同比增长超3成】近日，上海市统计局公布2022年前三季度国民经济运行情况，今年第三季度上海汽车零售额同比增长32.3%。从前三季度来看，上海汽车制造业总产值增长10.2%，同时增速较去年提高9.8个百分点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2981302.d.html</link>
            <guid>2850417</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:07:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【郭树清：加快出台金融稳定法 金融稳定保障基金等不能成为“发款箱”】银保监会主席郭树清在《党的二十大报告辅导读本》中发表《加强和完善现代金融监管》署名文章。文章指出，要加快出台金融稳定法，明确金融风险处置的触发标准、程序机制、资金来源和法律责任。在强化金融稳定保障机制的条件下，建立完整的金融风险处置体系，明确监管机构与处置机构的关系。区分常规风险、突发风险和重大风险，按照责任分工落实处置工作机制，合理运用各项处置措施和工具。金融稳定保障基金、存款保险基金及其他行业保障基金不能成为“发款箱”，要健全职能，强化组织体系，充分发挥市场化法治化处置平台作用。]]></title>
            <guid>2850416</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:05:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郭树清：坚持金融业务持牌经营规则 保持行政处罚高压态势】银保监会主席郭树清在《党的二十大报告辅导读本》中发表《加强和完善现代金融监管》署名文章。在营造严厉打击金融犯罪的法治环境方面，郭树清表示，要遵循宪法宗旨和立法精神，更好发挥法治固根本、稳预期、利长远的作用。坚持金融业务持牌经营规则，既要纠正“有照违章”，也要打击“无证驾驶”。织密金融法网，补齐制度短板,切实解决“牛栏关猫”问题。丰富执法手段，充分发挥金融监管机构与公安机关的优势条件，做好行政执法与刑事司法衔接，强化与纪检监察、审计监督等部门协作。提高违法成本，按照过罚相当的原则,努力做到程序正义和实体正义并重。保持行政处罚高压态势，常态化开展打击恶意逃废债、非法集资、非法吸收公众存款和反洗钱、反恐怖融资等工作。省级地方政府对辖内防范和处置非法集资等工作负总责。]]></title>
            <guid>2850415</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:04:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郭树清：严格规范金融产品销售管理 守护好广大人民群众“钱袋子”】银保监会主席郭树清在《党的二十大报告辅导读本》中发表《加强和完善现代金融监管》署名文章。在切实维护好金融消费者的合法权益方面，郭树清表示，要探索建立央地和部门间协调机制、推动金融机构将消费者保护纳人公司治理、企业文化和经营战略中统筹谋划。严格规范金融产品销售管理，强化风险提示和信息披露、大力整治虚假宣传、误导销售、霸王条款等问题。推动健全金融纠纷多元化解机制,畅通投诉受理渠道。加强金融知识宣传教育，引导树立长期投资、价值投资、理性投资和风险防范意识，不断提开全社会金融素养。依法保障金融消费者自主选择、公平交易、信息安全等基本权利，守护好广大人民群众“钱袋子”。]]></title>
            <guid>2850414</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:04:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  安科生物：公司与控股子公司瀚科迈博共同申报的PD-L1/4-1BB双特异性抗体“HK010注射液”临床试验申请已获批准。HK010注射液拟定适应症为晚期恶性肿瘤。]]></title>
            <guid>2850413</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:04:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  得润电子：公司控股子公司重庆美达已与华人运通达成合作，成为其新能源车型“PCU(OBC+DC/DC)和DC/DC”产品的量产供应商。]]></title>
            <guid>2850412</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:04:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  万科A：2022年10月，公司实现合同销售面积198.8万平方米，合同销售金额321亿元；2022年1~10月，公司累计实现合同销售面积2135.7万平方米，合同销售金额3467.7亿元。]]></title>
            <guid>2850411</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:03:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  香港天文台将会在今天（11月2日）下午1时40分或以前发出八号热带气旋警告信号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2980629.d.html</link>
            <guid>2850410</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:00:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郭树清：健全“风险为本”的审慎监管框架 防止资本在金融领域无序扩张】银保监会主席郭树清在《党的二十大报告辅导读本》中发表《加强和完善现代金融监管》署名文章。在健全“风险为本”的审慎监管框架方面，郭树清表示，要有效抑制金融机构盲目扩张，推动法人机构业务牌照分类分级管理。把防控金融风险放到更加重要的位置，优化监管技术、方法和流程，实现风险早识别、早预警、早发现、早处置。充实政策工具箱，完善逆周期监管和系统重要性金融机构监管，防范风险跨机构跨市场和跨国境传染。加强功能监管和综合监管，对同质同类金融产品，按照“实质重于形式”原则进行穿透式监管，实行公平统一的监管规则。坚持金融创新必须在审慎监管的前提下进行，对互联网平台金融业务实施常态化监管，推动平台经济规范健康持续发展。强化金融反垄断和反不正当竞争，依法规范和引导资本健康发展，防止资本在金融领域无序扩张。]]></title>
            <guid>2850409</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:00:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易纲：构建绿色金融“五大支柱” 分步建设强制性的信息披露制度】央行行长易纲在《党的二十大报告辅导读本》中发表文章《建设现代中央银行制度》，易纲在文章中指出，健全绿色金融体系。构建绿色金融“五大支柱”，支持碳达峰碳中和目标的实现：一是按照“国内统一、国际接轨、清晰可执行”的原则，建立和完善绿色金融标准体系。二是分步建设强制性的信息披露制度，有序覆盖各类金融机构和融资主体。三是健全激励约束机制，对金融机构开展绿色金融服务进行评价。四是健全绿色金融产品和市场体系，推动形成碳排放权的合理价格。五是深化绿色金融国际合作，引领国际标准制定。]]></title>
            <guid>2850408</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:58:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【11月2日午间涨停分析】创业板指低开高走涨1.41%，供销社、医药股继续活跃，虚拟现实概念掀涨停潮。川大智胜、中农联合、天鹅股份均收获3连板，一图看懂>>]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4614863.d.html</link>
            <guid>2850407</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:58:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易纲：完善以市场供求为基础、参考一篮子货币进行调节、有管理的浮动汇率制度】央行行长易纲在《党的二十大报告辅导读本》中发表文章《建设现代中央银行制度》，易纲在文章中指出，健全货币政策调控机制。健全基础货币投放机制和货币供应调控机制，强化流动性、资本和利率约束的长效机制。发挥货币政策的总量和结构双重功能，精准加大对国民经济重点领域和薄弱环节的支持力度。建立市场化利率形成和传导机制，均衡利率由资金市场供求关系决定，中央银行确定政策利率要符合经济规律。完善以市场供求为基础、参考一篮子货币进行调节、有管理的浮动汇率制度，有效管理和引导市场预期。]]></title>
            <guid>2850406</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:58:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易纲：推进构建多层次资本市场 健全资本市场功能 提高直接融资比重】央行行长易纲在《党的二十大报告辅导读本》中发表文章《建设现代中央银行制度》，易纲在文章中指出，当前，在加快构建新发展格局的背景下，需要进一步深化金融供给侧结构性改革，持续优化金融产品和金融服务，大力发展普惠金融、绿色金融、科技金融，推进构建多层次资本市场，健全资本市场功能，提高直接融资比重，加强金融基础设施建设。]]></title>
            <guid>2850405</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:57:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市政府副秘书长姜广智：持续加大对金融科技、绿色金融支持力度】北京市政府副秘书长姜广智在“2022金融街·资管峰会”上表示，下一步，北京市将紧紧围绕国家金融管理中心的功能定位，持续加大在金融科技、绿色金融方向的支持力度，积极培育践行ESG和责任投资理念的社会责任投资者，加快建设全球财富中心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2980013.d.html</link>
            <guid>2850404</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:56:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【全国社保基金理事会武建力：始终坚持价值投资 科创板、创业板合计持仓市值已超1700亿 】全国社保基金理事会副理事长武建力在“2022金融街·资管峰会”上表示，社保基金会始终坚持价值投资，坚持长期考核，倡导投资管理人注重基本面的分析，把发现和实现投资价值作为投资的重要工作，从而向资本市场输出并传递正确的投资理念，进一步优化市场的生态。近年来，我们还积极参与了科创板、创业板的投资，合计持仓的市值超过了1700亿元。]]></title>
            <guid>2850403</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:55:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易纲：在多边债务重组中坚决维护我国海外债权利益】央行行长易纲在《党的二十大报告辅导读本》中发表文章《建设现代中央银行制度》，易纲在文章中指出，扩大金融业高水平开放。在安全可控的前提下，进一步完善准入前国民待遇加负面清单的管理模式，提升我国金融市场的投资便利性，提高全球竞争力。坚持多边主义原则，积极参与国际金融合作与治理，稳步扩大规则、规制、管理、标准等制度型开放。在多边债务重组中坚决维护我国海外债权利益。对于海外债权，按照“谁投资谁承担风险、谁决策谁负责风险补偿”的原则，由金融机构和企业承担主体责任，相关决策部门充分考虑项目的金融可持续性，负责风险补偿。]]></title>
            <guid>2850402</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:54:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前三季度平谷区GDP同比增长9% 增速连续三个季度居全市首位】日前，区统计局公布了平谷区前三季度经济运行情况，全区经济实现稳步恢复发展态势。根据市统计局统一核算反馈结果，全区实现地区生产总值285.3亿元，按不变价格计算，同比增长9%，增速连续三个季度居全市首位。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4614239.d.html</link>
            <guid>2850401</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:52:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒：朝鲜首次向韩朝“北方界线”以南海域发射弹道导弹】韩国联合参谋本部（联参）11月2日表示，朝鲜当天上午8时51分许从江原道元山一带向东部海域北方界线（NLL）以南海域发射3枚短程弹道导弹（SRBM）。这是朝鲜首次向韩朝“北方界线”（NLL）以南海域发射弹道导弹。（澎湃新闻）]]></title>
            <guid>2850400</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:51:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王一鸣：加大对基建投资和重大项目的金融支持 逐步扩大REITs试点范围】国务院发展研究中心原副主任王一鸣在“2022金融街·资管峰会”上谈及金融助力实体经济高质量发展时表示，要加大对基建投资和重大项目的金融支持。王一鸣指出，当前，基建投资保持较高增速，但也受到地方财政收支和债务压力等方面制约，要继续用好政策性、开发性金融工具，支持重大项目落实资本金，鼓励金融机构设计适配产品，支持项目建设，逐步扩大REITs试点范围，有效盘活存量资产。]]></title>
            <guid>2850399</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:50:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安纳达：控股孙公司50kta高压实磷酸铁项目建成投产】安纳达公告，控股孙公司50kta高压实磷酸铁项目建成投产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4613828.d.html</link>
            <guid>2850398</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:49:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安科生物：公司双特异性抗体获得药物临床试验批准通知书】安科生物公告，公司双特异性抗体获得药物临床试验批准通知书。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4613789.d.html</link>
            <guid>2850397</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:49:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发改委：三方面着力提升区域供应链韧性】国家发改委副主任林念修在APEC加强供应链韧性促进经济复苏论坛上表示，当前新冠肺炎疫情和乌克兰危机影响相互交织，全球化进程遭遇逆流，供应链体系紊乱加剧。为进一步提升区域供应链韧性，林念修提出三点倡议：一是走开放创新之路，推进区域贸易自由化便利化；二是走合作发展之路，促进产业链供应链互联互通；三是走低碳转型之路，构建绿色可持续供应链体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4613693.d.html</link>
            <guid>2850396</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:48:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[万科企业：10月实现合同销售面积198.8万平方米，合同销售金额321.0亿元。2022年1~10月，公司累计实现合同销售面积2,135.7万平方米，合同销售金额3,467.7亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2979064.d.html</link>
            <guid>2850395</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:48:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【北京门头沟区新增一阳性 10月29日和30日到过这家超市的人员立即报告】2022年11月2日0时至9时，门头沟区新增1例新冠病毒阳性感染者，现住龙泉镇西山艺境6号院，系集中隔离观察人员，为10月31日及11月1日通报感染者的共同居住人。根据流调显示，新增感染者29日、30日两次到万家客生鲜超市（高家园店）购物。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2979051.d.html</link>
            <guid>2850394</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:47:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 港股博彩股再度走强，美高梅中国涨10.57%、澳博控股涨9.47%、永利澳门涨8.57%、金沙中国涨7.98%。]]></title>
            <guid>2850393</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:45:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  香港天文台表示，会在下午1时40分或之前发出八号热带气旋信号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2978693.d.html</link>
            <guid>2850392</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:45:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易纲：管好货币总闸门 实施正常的货币政策】央行行长易纲在《党的二十大报告辅导读本》中发表文章《建设现代中央银行制度》，易纲在文章中指出，建设现代中央银行制度，要完善货币政策体系，维护币值稳定和经济增长。高杠杆是宏观金融脆弱性的总根源，中央银行要管好货币总闸门。实施正常的货币政策，简单来说，是指主要通过利率的调整可以有效调节货币政策的情况。正常的货币政策不仅有利于促进居民储蓄和收入合理增长，也有利于提高人民币资产的全球竞争力。]]></title>
            <guid>2850391</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:43:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【郭树清：全面强化金融服务实体经济能力 坚决遏制脱实向虚】银保监会主席郭树清在《党的二十大报告辅导读本》中发表《加强和完善现代金融监管》署名文章。在深化金融供给侧结构性改革方面，郭树清表示，要全面强化金融服务实体经济能力，坚决遏制脱实向虚。管好货币总闸门，防止宏观杠杆率持续快速攀升。健全资本市场功能，提高直接融资比重。完善金融支持创新体系，加大对先进制造业、战略性新兴产业的中长期资金支持。健全普惠金融体系，改进小微企业和“三农”金融供给，提升新市民金融服务水平,巩固拓展金融扶贫成果。督促中小银行深耕本地，严格规范跨区域经营。强化保险保障功能,加快发展健康保险，规范发展第三支柱养老保险，健全国家巨灾保险体系。稳妥推进金融业高水平开放，服务构建“双循环”新发展格局。]]></title>
            <guid>2850390</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:42:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米独家投资，傲芯科技完成数千万元Pre-A轮融资】近日，傲芯科技完成数千万元Pre-A轮融资，本轮融资由小米产投独家投资。这也是小米宣布造车后，在汽车上游核心芯片环节进行的又一笔投资。本轮融资将用于傲芯科技在车内网络（CAN/Ethernet PHY）系列芯片方面的研发。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2978038.d.html</link>
            <guid>2850389</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:40:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金合计持仓市值超过1700亿元】全国社保基金理事会副理事长武建力在“2022金融街·资管峰会”表示，近年来，社保基金积极参与科创板、创业板投资，合计持仓市值超过1700亿元。（新华财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2977233.d.html</link>
            <guid>2850388</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:34:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【出口民调：利库德集团在以色列大选中领先，内塔尼亚胡有望再任总理】当地时间11月1日，以色列举行大选。以色列电视台的出口民调显示，在以色列议会120个议席中，内塔尼亚胡领导的利库德集团获得30席，现任总理拉皮德领导的中左翼政党“拥有未来”党以24席位居第二。从阵营来看，由利库德集团及三个宗教政党组成的内塔尼亚胡阵营在两家电视台的民调数据中分别获得61席和62席，这意味着内塔尼亚胡有望被授权组阁并重新担任总理。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2977112.d.html</link>
            <guid>2850387</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:33:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[离岸人民币香港银行同业两周期拆息跌36个基点至1.38545%，创有数据纪录以来新低。]]></title>
            <guid>2850386</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:32:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[科创50指数早盘收报1042.14点，涨1.72%，成交额479亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4611637.d.html</link>
            <guid>2850385</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:31:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【午评：指数早间低开高走创指涨幅扩大至1.4% 供销社板块大涨】大盘早间低开高走，指数集体翻红，随后震荡上行，创指涨幅持续扩大涨超1.4%。板块方面，供销社板块大涨，生物医药概念股拉升走强，元宇宙、虚拟现实等新兴概念股活跃，旅游、免税店、医美等消费板块上行；银行、证券等权重板块走低，信创、国产软件等板块持续调整。截至午间收盘，沪指报2995.26点，涨0.88%；深成指报10852.86点，涨1.10%；创指报2370.67点，涨1.41%。总体来看，个股涨多跌少，两市超3500股飘红。 盘面上，供销社、生物制品、元宇宙板块涨幅居前，银行、网络安全、证券板块跌幅居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4611557.d.html</link>
            <guid>2850384</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:31:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南天信息触及涨停，成交额21.44亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4611213.d.html</link>
            <guid>2850383</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:28:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[恒生科技指数涨2%，恒生指数涨近2%，科网股普遍拉升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4611205.d.html</link>
            <guid>2850382</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:28:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[深证成指日内涨幅达1.00%，上证指数涨0.76%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4610671.d.html</link>
            <guid>2850381</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:23:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贾跃亭诉乐视借款纠纷案将开庭】天眼查App显示，近日，乐视控股（北京）有限公司新增一则开庭公告，原告为贾跃亭等，案由为借款合同纠纷，案件将于11月29日在山西省高级人民法院开庭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2975808.d.html</link>
            <guid>2850380</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:23:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美司法部阻止企鹅兰登以22亿美元收购西蒙与舒斯特】当地时间10月31日，为期近三个月的美国司法部阻止企鹅兰登书屋收购西蒙与舒斯特（Simon & Schuster，下称S&S）一案暂时落下帷幕。美国哥伦比亚特区地方法官潘愉（Florence Pan）做出判决，阻止企鹅兰登书屋以22亿美元（约148.6亿人民币）的价格收购竞争对手S&S。她在诉讼要点中提到，这场交易将会“相当可观”地伤害美国出版行业的竞争。《卫报》的分析认为，司法部成功阻止这场合并，是拜登政府反垄断政策的一次重大胜利。（界面）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4609758.d.html</link>
            <guid>2850378</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:17:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股节假日概念股持续拉升，颐海国际涨近9%，呷哺呷哺涨超8%，九毛九涨近8%，海底捞涨近6%，华润啤酒涨近5%。]]></title>
            <guid>2850377</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:16:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股互联网医疗板块上扬，京东健康(06618.HK)涨近7%，众安在线(06060.HK)涨超5%，平安好医生(01833.HK)涨超4%。]]></title>
            <guid>2850376</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:14:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[景点及旅游板块异动拉升，众信旅游涨停，岭南控股涨超5%，中青旅、桂林旅游、中体产业等跟涨。]]></title>
            <guid>2850375</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:12:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【航运股震荡走强 中远海能涨停】中远海能涨停，招商南油、中远海特涨超5%，招商轮船、中远海科、长航凤凰、中谷物流等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2974345.d.html</link>
            <guid>2850374</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:12:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳门大学研究优化混合维度钙钛矿太阳能电池 提高太阳能电池商用价值】澳门大学应用物理及材料工程研究院教授邢贵川的团队联合深圳大学苏陈良教授的团队揭示了提高混合二维／三维钙钛矿体系光电转换的效率和稳定的关键因素，从而提高有关太阳能电池的商业应用价值。该研究成果已发表于国际知名学术期刊《自然-通讯》（Nature Communications）。]]></title>
            <guid>2850373</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:12:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯正考虑投资伊朗海港】俄罗斯卫星通讯社11月2日消息，俄罗斯政府在俄罗斯—伊朗政府间委员会会议结束后表示，伊朗建议把本国海港用作俄罗斯货物的枢纽。在此情况下，俄罗斯打算向伊朗港口投资。“双方确认准备在伊朗造船厂和俄罗斯造船厂共同建设大吨位船队领域开展合作。俄罗斯正在考虑投资伊朗海港的可能性。而伊朗方面则提出把本国海港用作俄罗斯货物的枢纽，其中包括过境货物，”俄罗斯政府网站中说。（界面）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4609108.d.html</link>
            <guid>2850372</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:11:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“十四五”期间我国将基本建成高标准技术要素市场】加快发展技术要素市场是加快完善社会主义市场经济体制的重要内容。科技部近期印发了《“十四五”技术要素市场专项规划》，明确“十四五”期间现代化技术要素市场体系和运行制度基本建立，统一开放、竞争有序、制度完备、治理完善的高标准技术要素市场基本建成。规划提出，到2025年，着力实现技术要素市场制度体系基本完备、互联互通的技术要素交易网络基本建成、技术要素市场服务体系协同高效、技术要素市场化配置成效大幅提升具体目标。其中，为建立全国统一互联互通的技术交易网络，规划提出到2025年，中国技术交易所、上海技术交易所和深圳证券交易所三个国家知识产权和科技成果产权交易机构基本建成，与若干区域性、行业性技术交易机构互联互通，形成层次多元、特色鲜明、功能完备的技术要素交易网络。全国技术交易市场规模持续扩大，技术合同成交额达到5万亿元。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2973948.d.html</link>
            <guid>2850371</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:10:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鄂尔多斯：买法拍房可按实际成交价的80%核定公积金最高贷款金额】据官方微信公众号“鄂尔多斯住房公积金”11月1日消息，为帮助缴存职工缓解经济压力，排忧解难，内蒙古自治区鄂尔多斯市对部分公积金贷款政策进行调整。购买法拍房申请住房公积金贷款方面，新政明确，按实际成交价格的80%核定最高贷款金额，取消按照裁定价格的50%核定最高贷款金额的限额。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2973678.d.html</link>
            <guid>2850370</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:08:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[焦炭主力合约日内涨幅扩大至2.00%，现报2470.00元/吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4608558.d.html</link>
            <guid>2850369</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:08:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【韩国10月CPI同比上涨5.7%，时隔3个月重现增势】韩国统计厅当地时间2日发布的一份数据显示，韩国10月居民消费价格指数（CPI）同比上涨5.7%，为109.21。数据显示，韩国CPI涨幅6月和7月分别为6%和6.3%，8月降至5.7%，9月降至5.6%，10月则时隔三个月重现增势。具体来看，10月工业产品价格同比上涨6.3%，其中石油类产品涨10.7%，加工食品同比涨9.5%。农副产品价格同比涨5.2%，其中农产品价格上涨7.3%、蔬菜类涨21.6%、畜产品涨1.8%、水产品涨6.5%。（中新社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2973337.d.html</link>
            <guid>2850368</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:06:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳银保监局推动政策性银行设备更新改造贷款落地】记者从深圳银保监局获悉，近日，国家开发银行深圳分行作为项目牵头行联合国家开发银行广东分行，投放3300万元贷款支持某企业文旅项目设备购置，实现设备更新改造贷款的顺利落地。（南方财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2973105.d.html</link>
            <guid>2850367</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:04:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光伏概念股震荡走强 钧达股份涨停】明冠新材、杰普特涨超10%，钧达股份涨停，欧晶科技、聆达股份、帝科股份、天宸股份、宇晶股份等涨超5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2972942.d.html</link>
            <guid>2850366</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:03:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：11月02日10时37分在智利北部（南纬22.40度，西经68.75度）发生5.1级地震，震源深度100千米。]]></title>
            <guid>2850365</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 03:02:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一体化压铸概念异动拉升】一体化压铸概念异动拉升，银宝山新涨停，拓普集团、广东鸿图、文灿股份等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2972360.d.html</link>
            <guid>2850364</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 02:59:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【244个城市推出惠民保 惠民保参保人次超1.4亿】作为医保的补充，2015年首款“惠民保”产品问世，随后在国内多个城市快速普及，截至2021年底，全国已有244个城市推出了“惠民保”产品，参加人数超过1.4亿人次，保费收入140亿元。由于保费低，保障额度高，“惠民保”产品的可持续性一直备受业内关注，各地监管部门也在通过更加精准的价格测算，以及建立资金池等方式来确保产品的稳定性。  （央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4607357.d.html</link>
            <guid>2850363</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 02:59:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股低开高走，恒生指数涨幅扩大至1%。恒生科技指数现涨0.82%，抗疫、创新药概念领涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4606733.d.html</link>
            <guid>2850362</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 02:54:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【汽车整车股震荡走强 中通客车涨停】中通客车涨停，赛力斯、江淮汽车涨超5%，亚星客车、海马汽车、汉马科技、长安汽车、安凯客车等跟涨。全国乘用车市场信息联席会秘书长崔东树认为，新能源车渗透率超三成，对新能源车企业有不小的提振作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2971682.d.html</link>
            <guid>2850361</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 02:54:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【正虹科技：公司及控股股东与本地供销社暂无与公司主业相关的合作业务】正虹科技在互动平台表示，公司及控股股东与本地供销社暂无与公司主业相关的合作业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2971481.d.html</link>
            <guid>2850360</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 02:52:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  北向资金净卖出超50亿元，其中，沪股通净卖出超26亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2971422.d.html</link>
            <guid>2850359</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 02:52:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股理想汽车涨超10%】港股理想汽车涨超10%，报62.4港元每股，10月份公司实现交付量10052辆，同比增长31.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2971390.d.html</link>
            <guid>2850358</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 02:51:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[恒生科技指数翻红。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4605705.d.html</link>
            <guid>2850357</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 02:46:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[创业板指涨超1％，沪指涨0.6％，深成指涨0.85％，虚拟现实、新冠药物、游戏、汽车整车等板块涨幅居前，两市超3300股飘红。]]></title>
            <guid>2850355</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 02:46:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国核学会理事长：预计未来五年，我国将保持每年6至8台核电机组的核准开工节奏】中国核学会理事长王寿君在1日举行的第23届太平洋地区核能大会上介绍，截至2022年6月，我国在运核电机组53台，在建核电机组23台，在建核电机组数为全球第一。今年已核准10台核电机组。预计未来五年，我国将进一步加快扩大装机规模，保持每年6至8台核电机组的核准开工节奏，核能发电量也将大幅增加。预计到2035年，我国核电在总发电量中的占比将达到10%左右。目前，国和一号技术示范工程和高温气冷堆示范工程，正在有序推进，有望在2023年建成投运。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4605354.d.html</link>
            <guid>2850354</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 02:43:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[无人驾驶概念股异动拉升，路畅科技直线封板，启明信息此前涨停，深城交、浙江世宝、万集科技跟涨。]]></title>
            <guid>2850353</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 02:42:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙湖公司债大跌】 “20龙湖06”跌超65%、“20龙湖04”下跌40%，均触发盘中临时停牌。“20碧地04”跌超32%，触发盘中临时停牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2969969.d.html</link>
            <guid>2850352</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 02:41:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[恒指转涨，恒生科技指数跌幅收窄至0.7％，抗疫、创新药概念板块领涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2969316.d.html</link>
            <guid>2850351</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 02:37:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中药板块再度走高 十余股涨超5%】中药股低开高走，启迪药业直线拉升封板，维康药业、以岭药业、振东制药、太极集团、恩威医药、健民集团、昆药集团、方盛制药等涨超5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4604457.d.html</link>
            <guid>2850349</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 02:37:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部发布《开展智能网联汽车准入和上路通行试点工作的通知（征求意见稿）》】意见稿称，在全国智能网联汽车道路测试与示范应用工作基础上，工业和信息化部、公安部遴选符合条件的道路机动车辆生产企业和具备量产条件的搭载自动驾驶功能的智能网联汽车产品，开展准入试点；对通过准入试点的智能网联汽车产品，在试点城市的限定公共道路区域内开展上路通行试点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2969207.d.html</link>
            <guid>2850348</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 02:36:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[航运板块异动拉升，中远海能涨超9%，招商南油涨逾6%，中远海特、招商轮船、宁波海运、北部湾港跟涨。]]></title>
            <guid>2850347</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 02:34:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“20碧地04”盘中临时停牌】“20碧地04”跌超32%，盘中临时停牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqmmthc2968836.d.html</link>
            <guid>2850346</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 02:34:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股医美概念股持续走高】港股医美概念股持续走高，复星医药涨超9%，时代天使涨超7%，山东新华制药股份涨超5%，现代牙科涨近5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-02/detail-imqqsmrp4603599.d.html</link>
            <guid>2850345</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 02:31:12 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>