<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sun, 07 Jan 2024 23:12:32 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【初步计票结果显示孟加拉国执政党赢得议会选举】当地时间1月8日，孟加拉国第12届国民议会选举的初步计票结果显示，现任总理哈西娜领导的人民联盟获得超半数议员席位，取得胜利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaauhcm8985558.d.html</link>
            <guid>3440867</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 23:10:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：保护中小投资者合法权益】经济日报第七版文章指出，为巩固深化常态化退市机制，增强退市风险提示针对性和有效性，及早明确投资者预期，保护中小投资者合法权益，近日，沪深证券交易所发布退市风险信披指南。从具体内容来看，一是围绕突击交易和无法按期披露年报，强化财务类退市风险揭示。本次修订强化了债务重组等重大交易监管，明确上市公司在债务重组、资产捐赠等重大交易消除重大不确定性前不得随意披露，避免误导投资者；同时提高重大交易实施门槛，对交易标的为公司股权的，除审计外，还要求进行评估并披露评估报告。此外，新增无法披露年报重点风险提示事项，明确公司一旦出现无法按期披露年报风险的，应当作重点风险提示，推动相关信息尽早释放，避免市场预期不足。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaauhcc9657354.d.html</link>
            <guid>3440866</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 23:10:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海通国际(00665.HK)港交所公告：法院于2024年1月5日（星期五）（百慕达时间）批准将本公司私有化之建议及建议撤销本公司的上市地位，预计该计划将于2024年1月9日（星期二）生效。]]></title>
            <guid>3440865</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 23:07:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：中小银行下调存款利率稳息差】经济日报第三版文章指出，2024年年初，不少中小银行密集调降存款挂牌利率，主要集中在城商行、农商行以及村镇银行。根据各银行发布的挂牌利率调整公告来看，下调幅度集中在5BP至45BP之间，调整后的整体利率水平仍普遍高于国有大行及股份行。专家表示，稳息差将仍是银行2024年的重点工作之一。中央经济工作会议强调，促进社会综合融资成本稳中有降。目前，央行已建立存款利率市场化调整机制，引导各银行参考市场利率变化情况，合理调整存款利率水平。董希淼认为，在此背景下，银行未来仍可能在资金端压降成本，存款利率继续下降的可能性较大。娄飞鹏分析，2024年贷款利率下调的可能性较大，银行需要降低负债成本稳定净息差。存款是银行重要的负债来源，因此存款利率下调可能性较大。业内人士认为，存款收入的降低或将在一定程度上推动企业和居民扩大投资和消费，有助于提振消费、扩大内需。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaauhcc9656924.d.html</link>
            <guid>3440864</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 23:06:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克回应长期吸毒传闻：媒体不惜一切代价摧毁X】马斯克在与一位粉丝的互动中，对有关他曾长期吸毒的传闻作出了间接回应，暗示这是美国主流媒体对他展开的又一次攻击。马斯克的铁杆粉丝“DogeDesigner”在X平台上分享了一篇有关马斯克曾长期吸毒，令特斯拉和SpaceX领导层感到担忧的报道，并讽刺地写道：“突发新闻：今天的媒体都在关注毒品。”他在接下来的一条帖子中写道：“X越壮大，媒体对马斯克的攻击就会越频繁。原因：传统媒体是X的直接竞争对手。”马斯克回应称：“这是意料之中的。他们会不惜一切代价摧毁X。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaauhck6167780.d.html</link>
            <guid>3440863</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 23:05:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：发挥好数据要素乘数效应】经济日报头版文章指出，实施“数据要素×”行动，就是要发挥我国超大规模市场、海量数据资源、丰富应用场景等多重优势，推动数据要素与劳动力、资本等要素协同，以数据流引领技术流、资金流、人才流、物资流，提高全要素生产率；发挥数据要素报酬递增、低成本复用等特点，培育基于数据要素的新产品和新服务，催生新产业、新模式，培育经济发展新动能，从而实现经济规模和效率的倍增。随着数字化转型的深入推进，我国未来还将产生更多、更有价值的数据，创造更加丰富的应用场景。发挥数据要素乘数效应，要以推动数据要素高水平应用为主线，以推进数据要素协同优化、复用增效、融合创新为重点，着力提升数据供给水平、优化数据流通环境、加强数据安全保障，从而充分实现数据要素价值，为推动高质量发展提供有力支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaauhcc9656433.d.html</link>
            <guid>3440862</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 23:03:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【余华英拐卖儿童案发回重审 公安机关又发现其他拐卖儿童犯罪事实】贵州省高级人民法院近日对余华英拐卖儿童案作出二审裁定，发回重审。法院认为，原判遗漏原审被告人余华英其他拐卖儿童的犯罪事实，部分事实不清楚，为查清上诉人余华英全部犯罪事实，应予重审。此案于2023年9月18日在贵州省贵阳市中级人民法院一审宣判。经审理查明：被告人余华英于1993年至1996年期间伙同龚某良（已故），在贵州省、重庆市等地共拐卖儿童11名。其行为已构成拐卖儿童罪，犯罪情节特别严重，社会危害性极大，应予以严惩。对被告人余华英以拐卖儿童罪一审判处死刑，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产。被告人余华英当庭表示上诉。2023年11月28日，此案二审开庭，庭审后，检察机关以经公安机关初查又发现上诉人余华英在云南省还涉嫌拐卖儿童的其他犯罪事实，有漏罪没有处理，为全面、准确、有力打击犯罪，保障被告人依法享有的上诉权，建议将本案发回重审。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaauhck6167437.d.html</link>
            <guid>3440861</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 23:03:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[现货黄金、WTI原油、美股三大股指期货周一基本平开。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaauhcm8984308.d.html</link>
            <guid>3440860</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 23:02:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明确“施工图” ，全国一体化算力网加快构建】 据经济参考报，国家发展改革委、国家数据局等五部门近日联合印发《深入实施“东数西算”工程 加快构建全国一体化算力网的实施意见》。记者获悉，相关部门将进一步完善政策体系，围绕数据基础设施总体布局，开展全国一体化算力网示范工程建设。企业也在积极推进，加强多元算力资源的科学布局，提升算力服务普惠易用水平。新年伊始，中国移动智算中心（呼和浩特）项目建设刷新“进度条”。这是中国移动在“东数西算”国家枢纽节点上集中部署的大型单体智算中心，预计2024年4月前分阶段上线，建成后算力规模可达到5.5EFLOPS，将面向全网提供大规模训练业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaauhcm8983714.d.html</link>
            <guid>3440859</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 22:58:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百亿级私募去年业绩出炉，量化策略跑赢主观多头策略】 经历过市场跌宕起伏的2023年，百亿级私募阵营重排座次。私募排排网的最新数据显示，2023年百亿级私募整体收益率为负数，正收益占比仅为六成，量化策略平均收益率显著高于主观多头策略。与此同时，主观多头策略百亿级私募之间业绩分化进一步加剧，首尾业绩差超过40个百分点。在业内人士看来，业绩分化源于2023年不同市场、不同风格、不同板块间的差异化表现。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaauhck6166119.d.html</link>
            <guid>3440858</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 22:53:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上证报：短期扰动不改长期趋势，积极把握A股回调机会】 经历了2023年末短促的反弹行情后，A股市场在2024年首个交易周重归调整。机构观点显示，在估值回落至极端水平背景下，宏观政策积极因素正逐步积累，投资者对A股后市表现不必过于悲观，2024年市场的配置机会有望好于2023年，“当前短期扰动不改长局”。在具体配置上，高股息红利资产仍是多数资金关注的方向。但也有机构提示，随着高股息资产交易的进一步拥挤，板块内部未来将出现分化演绎。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaauhcm8983003.d.html</link>
            <guid>3440857</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 22:52:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本周预告：中国M2、贸易帐和美国CPI数据将公布】

1. 周一：①数据：德国11月季调后贸易帐；欧元区1月Sentix投资者信心指数、12月工业景气指数、12月消费者信心指数终值、12月经济景气指数、11月零售销售月率；②东京证券交易所休市一日；③AMD将于周一举办CES 2024演讲，讨论AI PC的未来。④本周将有74只股票面临限售股解禁，合计解禁量为53.56亿股；本周有3只新股申购，包括主板新股2只、北交所新股1只。

2.  周二：①数据：瑞士12月季调后失业率；德国11月季调后工业产出月率；法国11月贸易帐；中国12月M2货币供应年率；欧元区11月失业率；美国12月NFIB小型企业信心指数、11月贸易帐。②亚特兰大联储主席博斯蒂克就经济前景发表讲话；

3. 周三：①数据：美国至1月5日当周API原油库存、至1月5日当周EIA原油库存；澳大利亚11月未季调CPI年率；法国11月工业产出月率；美国11月批发销售月率；②EIA公布月度短期能源展望报告；③英国央行行长贝利在议会做证词陈述；④国家能源局每月15日左右发布全社会用电量数据；⑤全球消费电子年度盛会——CES将于当地时间1月9日至12日召开。

4. 周四：①数据：美国10年期国债竞拍；美国12月未季调CPI年率、12月未季调核心CPI年率、12月核心CPI月率、至1月6日当周初请失业金人数；美国至1月5日当周EIA天然气库存；②纽约联储主席威廉姆斯就经济前景发表讲话。

5. 周五：①数据：日本11月贸易帐；中国12月CPI年率、12月贸易帐；英国11月三个月GDP月率、11月季调后商品贸易帐、11月工业产出月率；法国12月CPI月率；美国12月PPI年率、12月PPI月率；②明尼阿波利斯联储主席卡什卡利发表讲话。③财报：美股摩根大通、美国银行、花旗集团、富国银行、达美航空等。

6. 周六：①美国至1月12日当周石油钻井总数。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaauhcm8982980.d.html</link>
            <guid>3440856</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 22:51:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯官员：加沙地带北部仍有哈马斯武装力量与以军作战】当地时间1月7日晚间，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）高级官员奥萨马·哈姆丹发表声明称，在加沙地带北部仍有哈马斯武装力量与以军作战。哈姆丹强调“所有关于在加沙地带建立隶属于以方的文职政府的计划将不会实现”。此外，声明中指出，已有109名记者在加沙地带“因以军袭击丧生”。声明同时谴责美方为以军提供武器装备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaauhck6165871.d.html</link>
            <guid>3440855</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 22:51:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃酒泉市肃北县发生3.8级地震 震源深度12公里】中国地震台网正式测定：1月08日03时48分，在甘肃酒泉市肃北县（北纬39.4度，东经97.3度）发生3.8级地震，震源深度12公里。记者从震中附近的石包城乡及鱼儿红片区了解到，震中附近地广人稀，暂未接到人员伤亡及财产损失报告。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaauhcm8982870.d.html</link>
            <guid>3440854</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 22:50:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼塞梅鲁火山喷发】据印度尼西亚火山与地质灾害研究机构消息，当地时间1月8日1时38分，印尼塞梅鲁火山喷发，火山灰柱高度距火山口达2000米，喷发持续时间为146秒。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaauhck6165737.d.html</link>
            <guid>3440853</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 22:49:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带已有超2.28万人死亡 以总理称目标达成前不会停止军事行动】根据加沙地带卫生部门当地时间1月7日发布的最新数据，自去年10月7日本轮巴以冲突爆发以来，加沙地带死亡人数升至22835人，另有58416人受伤。该部门表示，以军在过去24小时内对加沙地带发动了12起袭击，共造成113人丧生，250人受伤。据《以色列时报》消息，7日，以色列总理内塔尼亚胡在内阁会议上表示，在达成所有目标之前，以色列不会停止在加沙地带针对巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）的军事行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaauhck6165702.d.html</link>
            <guid>3440852</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 22:48:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩贝鲁特机场航班信息显示系统遭黑客入侵】据黎巴嫩国家通讯社报道，当地时间1月7日下午，黎巴嫩首都贝鲁特拉菲克·哈里里国际机场出发和到达屏幕遭黑客入侵。此外阿拉比亚电视台援引安全部门消息人士的话称，因遭病毒入侵，贝鲁特机场需对所有系统进行重新编程。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaauhcm8982487.d.html</link>
            <guid>3440851</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 22:45:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京丰台46个重大项目集中开工，预计投资总额超500亿元】 北京市丰台区以重大项目为牵引，日前正式启动河西生态科创新城建设，集中开工46个重大项目，凸显惠民生、促发展、提品质三大亮点，预计投资总额超500亿元。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaauhcm8982357.d.html</link>
            <guid>3440850</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 22:44:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汤加附近海域发生5.3级地震】据欧洲地中海地震中心测定，当地时间1月8日10时41分，汤加附近海域（南纬20.0374度，西经 173.1914度）发生5.3级地震，震源深度为10公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaauhcm8982319.d.html</link>
            <guid>3440849</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 22:44:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家安全机关破获一起英国秘密情报局（MI6）间谍案】近期，国家安全机关破获一起英国秘密情报局（MI6）利用第三国人员从事对华间谍活动的案件。外籍人员黄某某，系境外某咨询机构负责人。经缜密侦查，国家安全机关及时发现黄某某从事间谍活动的犯罪证据，依法对其采取刑事强制措施。经保密部门鉴定，黄某某向英方提供机密级国家秘密9份、秘密级国家秘密5份、情报3份。（国家安全部微信公众号）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaauhcm8982176.d.html</link>
            <guid>3440848</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 22:42:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日内重点关注】
① 15:00 德国11月季调后贸易帐；
② 15:30 瑞士12月CPI；
③ 15:30 瑞士11月实际零售销售；
④ 17:30 欧元区1月Sentix投资者信心指数；
⑤ 18:00 欧元区12月工业景气指数；
⑥ 18:00 欧元区12月消费者信心指数终值；
⑦ 18:00 欧元区12月经济景气指数；
⑧ 18:00 欧元区11月零售销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaauhck6164546.d.html</link>
            <guid>3440847</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 22:36:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昨日今晨重要新闻汇总】
国内新闻：
1. 外交部：中方决定对5家美国军工企业实施制裁。
2. 腾讯微信团队致歉：私密朋友圈bug已彻底修复。
3. 中国央行连续第14个月增持黄金储备，环比增加29万盎司。
4. 教育部：网传义务教育教学改革实验区“缩短学制”“取消中考”等说法不实。
国际新闻：
1. 美联储洛根：不应排除再次加息的可能性。
2. 美媒爆马斯克使用非法药物，其律师否认。
3. 美国防部长住院“脱岗”数天，白宫国会“不知情”。
4. 贝莱德预计比特币现货ETF将于下周三获SEC批准。
5. 飞机舱门空中脱落，多家航司停飞波音737-9 Max飞机。
6. 沙特将2月销往亚洲的阿拉伯轻质原油官方售价下调2美元/桶。
7. 美国两党初步达成1.66万亿美元预算协议，有望避免政府关门。
8. 朝鲜海岸防御部队进行实弹射击训练；朝鲜指责韩方臆测朝军动向。
9. 利比亚国家石油：沙拉拉油田从1月7日起遭遇不可抗力。将尽快恢复生产。]]></title>
            <guid>3440846</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 22:30:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿拉斯加航空公司：波音(BA.N)737 MAX 9事故导致周日取消了170架次航班，预计还将有大量航班取消。]]></title>
            <guid>3440845</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 22:24:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【个别银行现金管理类理财产品七日年化收益率仍超5%】梳理发现，不少银行的现金管理类理财产品的七日年化收益率在开年后仍保持稳定，部分产品七日年化收益率超过了3%，也有个别产品达到了5%以上，但是并没有持续去年底的“翘尾”冲破6%。受访业内专家表示，在元旦、春节等特殊时间节点前后，受短期因素影响，短期资金利率出现攀升，带动了现金管理类理财产品收益率走高。不过，预计不久之后，其收益表现会按照“低风险、低收益”的特征回归常态。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaauhcc9651309.d.html</link>
            <guid>3440844</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 22:14:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储2月降息的概率为6.7%】据CME“美联储观察”：美联储2月维持利率在5.25%-5.50%区间不变的概率为93.3%，降息25个基点的概率为6.7%。到3月维持利率不变的概率为30.8%，累计降息25个基点的概率为64.7%，累计降息50个基点的概率为4.5%。]]></title>
            <guid>3440843</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 22:09:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新华社快讯：美国国会众议院议长约翰逊7日表示，国会两党领导人当天就一项总额达1.59万亿美元的支出协议达成一致，为联邦政府避免在1月19日因资金不足陷入部分“停摆”铺平道路。]]></title>
            <guid>3440842</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 21:57:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴以冲突局势跟踪】
冲突情况：
1. 以军持续轰炸加沙地带南部汗尤尼斯，已致71人死亡。
2. 以军：有证据表明哈马斯在伊朗指导下研制巡航导弹。
3. 以色列总理：以方不会放松在加沙地带针对哈马斯的军事行动。
4. 以色列国防军称空袭黎巴嫩真主党多个目标。
5. 加沙卫生部：过去24小时以色列对加沙的袭击导致至少113名巴勒斯坦人死亡，250人受伤。
6. 以军称在约旦河西岸城市杰宁遭袭，1名边防警察死亡。
7. 以色列北部城镇遭遇火箭弹袭击。
8. 以军称摧毁加沙地带北部一处地下隧道网络。
其他情况：
1. 以色列政府同意为以色列国防军预备役人员提供25亿美元的多阶段战时援助计划。
2. 以色列央行：以色列外汇储备于去年12月达到2046.37亿美元，高于去年11月的1981.69亿美元。
3. 以色列总理内塔尼亚胡：以色列北部必须恢复安全，以供居民返回家园。
4. 以色列提出在埃及-加沙边境加装传感器。
5. 大批以色列民众在以色列特拉维夫举行抗议示威活动，要求以色列政府立即与哈马斯就释放被扣押人员达成协议。
6. 约旦国王警告美国国务卿布林肯，加沙战争的持续将带来灾难性的后果。华盛顿应该向以色列施加压力，以达成加沙地带的即时停火。
7. 美国国务卿布林肯会见卡塔尔埃米尔，称当前是巴以冲突重要时刻，冲突很容易扩散。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaatzvf9779946.d.html</link>
            <guid>3440841</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 21:48:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业界共识：资本市场改革重心正从融资端转向投资端】1月6日，在第二十八届（2024年度）中国资本市场论坛上，众多专家学者围绕中国资本市场改革方向展开热烈讨论。参会人士一致认为，下一步，资本市场改革重点将从融资端转向投资端，在支持科技创新的背景下，需要充分发挥资本市场的财富管理功能，促进投融资良性循环，才能更好发挥其枢纽功能，推动我国金融高质量发展。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaatzvk9513548.d.html</link>
            <guid>3440840</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 21:41:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【3天10单 境外上市备案新年迎“小高潮”】开年首周，多家拟境外上市的企业密集获得备案通知，3天内就有10家完成备案。1月4日，证监会公布了武汉有机、雷神能源、因立夫三家企业获备案的消息，3日还有智慧物流、嘉德有限，2日则有拜尔德医疗、中赣通信、中驰车福、马泷医疗、百望股份。“目前境外上市保持大约每周办结4家以上企业备案的节奏。”行业人士表示，当前境外上市备案效率不断提升，有利于市场形成稳定预期。数据显示，截至2023年底，证监会共办结72家企业赴境外首发上市备案申请，其中26家企业拟赴美国上市，46家企业拟赴中国香港上市，涵盖直接境外上市、SPAC借壳上市、搭建协议控制（VIE）架构等多种类型。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaatzvp9107471.d.html</link>
            <guid>3440839</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 21:32:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国防部：目前尚无美国国防部长奥斯汀出院的具体日期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaatzvp9107301.d.html</link>
            <guid>3440838</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 21:28:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住房租赁“金融17条”出炉 覆盖项目全周期】楼市又迎重磅消息。1月5日，中国人民银行、国家金融监督管理总局发布《关于金融支持住房租赁市场发展的意见》，提出加强住房租赁信贷产品和服务模式创新；满足团体批量购买租赁住房的合理融资需求；支持发放住房租赁经营性贷款等共计17项内容。综合业内专家分析来看，《意见》重点支持自持物业的专业化、规模化住房租赁企业发展，为租赁住房的投资、开发、运营和管理提供多元化、多层次、全周期的金融产品和金融服务体系。住房租赁“金融17条”的出炉，标志着我国住房租赁金融支持体系进一步完善。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaatzvp9107277.d.html</link>
            <guid>3440837</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 21:28:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美两党初步达成1.66万亿美元预算协议，有望避免政府关门】据报道，美国会领导人在当地时间周日达成了一项1.66万亿美元的协议，为2024年的联邦政府提供资金，在共和党要求削减政府预算的情况下，这将为关键的美国国内和社会安全网项目保留资金。目前议员们面临着通过立法、编纂协议、避免政府部分关闭的严峻最后期限。包括一些必要项目在内的大约20%的政府资金将在1月19日耗尽，其余部分的资金将在2月2日耗尽。美国参议院多数党领袖舒默和众议院议长约翰逊联合宣布的这项协议，这几乎肯定会遭到众议院共和党激进派的强烈反对，他们曾希望强行大幅削减预算。两位领导人宣布，该协议将拨款8863亿美元用于国防开支，以及7727亿美元的国内可自由支配开支。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaatzvf9777632.d.html</link>
            <guid>3440836</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 20:52:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国务卿布林肯：将继续捍卫红海海域安全】在卡塔尔多哈举行的新闻发布会上，美国国务卿布林肯表示，当前是加沙地区紧张局势的重要时刻，冲突很容易扩散。加沙援助物资到达目的地的障碍仍然过高。布林肯称，本周在以色列，其将强调更多地采取行动以防止平民伤亡的必要性。布林肯还表示，“在胡塞武装因袭击红海航运后，我们将继续捍卫该地区的海上安全”。卡塔尔首相表示，周二高级哈马斯官员被杀事件对卡塔尔在哈马斯和以色列之间的谈判努力产生了影响，但卡塔尔仍在继续谈判。红海上的敌对行动“不可接受”，是加沙战争的不幸结果。]]></title>
            <guid>3440835</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 20:38:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登发布关于两党资金框架的声明，称（达成）框架进一步接近避免政府停摆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaatzvn6288422.d.html</link>
            <guid>3440834</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 20:37:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国共和党和民主党领导人就总额为1.66万亿美元的预算协议达成初步协议，该协议将避免政府关门。]]></title>
            <guid>3440833</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 20:36:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军对黎巴嫩真主党实施打击 致7人死亡】当地时间1月7日晚间，以色列国防军发言人阿德雷伊发表声明称，黎巴嫩真主党6日针对以军梅隆基地的火箭弹袭击使该基地受损，但未造成人员伤亡。作为回应，以军7日针对黎巴嫩真主党的防空单元（地对空导弹作战单元）实施打击，并打死7名黎真主党成员。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaatzvp9104802.d.html</link>
            <guid>3440832</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 20:25:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[利比亚央行：2023年石油收入达206.9亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaatzvp9103890.d.html</link>
            <guid>3440831</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 20:14:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国联邦航空管理局：171架波音(BA.N)737 MAX 9飞机将继续停飞，直到联邦航空管理局确信这些飞机是安全的。]]></title>
            <guid>3440830</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 20:14:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称摧毁加沙地带北部一处地下隧道网络】当地时间1月7日晚间，据以色列国防军声明，以军当天在加沙地带北部加沙城谢贾亚地区（Shejaya）附近摧毁了一处地下隧道网络和一名巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（杰哈德）高级成员艾哈迈德·萨马拉的住所。声明指出，艾哈迈德·萨马拉负责杰哈德在加沙地带北部的地下隧道项目，以军在其住所中发现若干武器装备和一份10月7日针对以方袭击的战术计划等资料和书籍。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaatzvp9103363.d.html</link>
            <guid>3440829</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 20:06:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：01月08日03时48分在甘肃酒泉市肃北县（北纬39.40度，东经97.30度）发生3.8级地震，震源深度12千米。]]></title>
            <guid>3440828</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 20:01:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行、外汇局定调 2024年准备这么干】1月4日~5日，中国人民银行、国家外汇管理局召开2024年工作会议，研究部署2024年重点工作。央行提出了十大具体方向，包括稳健的货币政策灵活适度、精准有效；聚焦“五篇大文章”支持重点领域和薄弱环节；持续加强金融市场建设；稳妥推进重点领域金融风险防范化解；积极参与国际金融治理，深化国际金融合作，推动高水平开放；稳慎扎实推进人民币国际化；持续深化金融改革；持续提升金融服务和管理水平；扎实推进机构改革和业务流程优化再造工作等内容。外汇局提出六项具体工作目标，包括深化外汇领域改革开放；防范跨境资金流动风险；强化外汇领域监管全覆盖；完善中国特色外汇储备经营管理等。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaatvpq6412642.d.html</link>
            <guid>3440827</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 19:42:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五千亿国有资本预算制度改革有何深意？】中央要求谋划新一轮财税体制改革，一大重点是健全现代预算制度，而这方面有了一个大动作。近日，国务院发布了《关于进一步完善国有资本经营预算制度的意见》，对这个涉及5000多亿元的重要国家账本实施改革，在收入端扩大国有资本经营预算实施范围，健全收益上交机制，逐步实现国有企业应纳尽纳，并及时足额缴纳收益。在支出端，优化支出结构，强化资本金注入，支持国有资本和国有企业做强做优做大，提升企业核心竞争力，提升资金使用效率。多位财税专家表示，此次《意见》对国有资本经营预算一系列改革举措，有利于做大国有资本经营收入规模，优化支出结构以推进国企聚焦重要行业和关键领域，更好地发挥国有资本经营预算对宏观经济运行、国有经济布局结构的重要调控作用。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaatvpq6406815.d.html</link>
            <guid>3440826</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 19:00:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网传“北京一女高管违法开除员工态度嚣张”，真相来了】近日，一段“公司女高管违法开除员工”的视频在社交网络上流传，引起广泛关注。1月8日凌晨，北京尼欧克斯科技有限公司就此事发布声明：近期网上出现我司人力员工井某与前员工孙某因解除劳动关系出现争执的视频，井某情绪激动发表不当言论，引发网民极度不适，在此谨向大家诚挚道歉！我司已责令其停职反省并严肃处理。现将情况说明如下。我司前员工孙某于2023年6月25日入职，签订3年劳动合同及保密与竞业限制协议，试用期6个月。因孙某工作能力不胜任，我司决定不予通过试用期。经协商一致，12月1日双方签署解除劳动关系协议，我司按照协议于12月8日足额支付了11月份工资及离职补偿金。以上程序均依法合规处理。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaatvpq6401029.d.html</link>
            <guid>3440825</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 18:17:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地重大项目开工 今年布局有新亮点】新年第一周，河南、安徽、湖南、江苏等多个省份重大项目密集开工。各地抢抓工期，强化要素保障，想方设法扩大有效投资，力争实现全年经济“开门红”。在各地的重点投资项目中，除了传统的基础设施、民生领域补短板项目，战略性新兴产业和未来产业新赛道也是布局的一大亮点。有效需求不足是当前推动经济回升向好面临的主要困难和挑战。国家发改委主任郑栅洁日前表示，要大力拓展有效投资空间，激发民间投资活力，更好发挥政府投资带动作用，加大对未来产业发展、传统产业转型、新型基础设施、关键核心技术攻关等领域投资支持力度。引导财政和金融资金精准投向102项重大工程项目，在用地用海用能环评等方面给予倾斜支持。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaatvpq6396077.d.html</link>
            <guid>3440824</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 17:39:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【包钢集团：2023年预计实现营收1150亿元 利润总额53亿元】据包钢集团消息，包钢集团2023年预计实现营业收入1150亿元，同比基本持平；利润总额53亿元，同比增长10%；上交税费109.77亿元，同比增长15%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaatrfq9739281.d.html</link>
            <guid>3440823</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 16:30:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中东股市｜沙特和科威特股指涨超1%】 周日（1月7日），沙特证交所全股指数收涨1.15%，报12285.07点。卡塔尔证交所指数收涨0.10%，报1043.84点。科威特证交所超级市场价格回报指数收涨1.05%，报7729.70点。以色列特拉维夫交易所35指数收跌0.45%，报1867.85点。埃及股市休市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaatrft9347537.d.html</link>
            <guid>3440822</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 16:30:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日重点关注财经数据与事件】
① 15:00 德国11月季调后贸易帐
② 15:30 瑞士12月CPI月率
③ 15:30 瑞士11月实际零售销售年率
④ 17:30 欧元区1月Sentix投资者信心指数
⑤ 18:00 欧元区12月工业景气指数
⑥ 18:00 欧元区12月消费者信心指数终值
⑦ 18:00 欧元区12月经济景气指数
⑧ 18:00 欧元区11月零售销售月率
⑨ 次日01:00 美联储博斯蒂克发表讲话]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-08/detail-inaatrfn0015307.d.html</link>
            <guid>3440821</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 16:00:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁西北部海域发生4.4级地震】据秘鲁地球物理研究所国家地震中心测定，当地时间1月7日10时08分，秘鲁西北部海域发生4.4级地震，震源深度20公里。目前暂无人员伤亡和财产损失报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaatrfq9732968.d.html</link>
            <guid>3440820</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 15:59:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首钢集团回应网传女高管强势辞退员工：视频中女子并非首钢集团员工或高管】近日，部分自媒体账号及网络平台出现“北京首钢女高管违法开除员工”等信息。对此，首钢集团有限公司经过认真核实，现声明如下：网传视频中的女子并非首钢集团员工或高管，有关事件与首钢集团没有任何关系。感谢网友对首钢集团的关心关注，让我们共同维护和谐清朗的网络环境。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaatrfq9731593.d.html</link>
            <guid>3440819</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 15:39:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国航空航天局（NASA）正在与阿联酋合作，旨在建立第一个绕月空间站的月球项目。]]></title>
            <guid>3440818</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 15:34:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据知名科技记者Mark Gurman报道，由于苹果(AAPL.O)第一代AirTag的库存积压，AirTag 2预计要到2025年才能推出。]]></title>
            <guid>3440817</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 15:26:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周日重要消息汇总】
国内新闻：
1. 外交部：中方决定对5家美国军工企业实施制裁。
2. 中国央行连续第14个月增持黄金储备，环比增加29万盎司。
3. 教育部：网传义务教育教学改革实验区“缩短学制”“取消中考”等说法不实。
4. 上海税务：个人通过网络买卖虚拟货币需要缴纳个人所得税。
5. 腾讯微信团队致歉：私密朋友圈bug已彻底修复。
6. 国产首艘大型邮轮“爱达·魔都号”完成首航。
国际新闻：
1. 美联储洛根：不应排除再次加息的可能性。
2. 利比亚国家石油公司宣布，沙拉拉油田从1月7日起遭遇不可抗力。将尽快恢复生产。
3. 朝鲜指责韩方臆测朝军动向。
4. 沙特将2月销往亚洲的阿拉伯轻质原油官方售价削减2美元/桶。
5. 日本能登半岛地震导致部分海域变成陆地。
6. 美媒爆马斯克使用非法药物，其律师否认。
7. 据福克斯新闻：德桑提斯退出2024年美国总统大选，支持特朗普。
8. 贝莱德预计比特币现货ETF将于下周三获SEC批准。]]></title>
            <guid>3440816</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 15:22:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据天空新闻：音乐流媒体服务Soundcloud可能被其所有者出售，交易规模或超过10亿美元。]]></title>
            <guid>3440815</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 15:20:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据阿联酋通讯社（WAM）：阿联酋民航表示，该国没有一家国家航空公司的飞机受到美国波音737 Max 9遭遇的技术故障的影响。]]></title>
            <guid>3440814</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 15:14:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列北部城镇遭遇火箭弹袭击】据《以色列时报》消息，当地时间1月7日，以色列北部城镇梅图拉遭遇多枚来自黎巴嫩方向的火箭弹袭击，其中一枚火箭弹击中该城镇的一家酒店，造成酒店建筑破损，但无人员伤亡。其他火箭弹落在空旷地区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaatkxq0141823.d.html</link>
            <guid>3440813</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 15:11:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意大利阿尔卑斯山区发生雪崩 至少2人死亡】当地时间7日上午，意大利阿尔卑斯山区发生雪崩，目前已发现两名登山者遗体。事故发生于意大利北部皮埃尔蒙特大区与瑞士接壤山区。两名遇难者中，一人在雪中被发现，另一人坠落在附近湖中。救援人员正在开展遗体打捞工作。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaatkxq0141750.d.html</link>
            <guid>3440812</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 15:11:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃批评了意大利外长塔贾尼关于建立欧盟军队的提议。她建议，塔贾尼应该优先解决人道主义问题，特别是人道解决难民和移民危机以及保护欧盟边境。]]></title>
            <guid>3440811</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 15:07:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿富汗喀布尔小型客车爆炸事件已致5人死亡】阿富汗喀布尔警方发言人哈立德·扎德兰当地时间1月7日发布消息说，喀布尔第6警区6日发生的爆炸造成5名平民死亡，15人受伤。爆炸是由小型客车上放置的炸药引起的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaatkxq0140510.d.html</link>
            <guid>3440810</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 14:59:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本石川县能登地区发生4.0级地震】 据日本朝日电视台消息，当地时间7日23时44分左右，日本石川县能登地区发生4.0级地震，最大震感为震度3，震源深度10公里。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaatkxv9468253.d.html</link>
            <guid>3440809</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 14:55:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本外相与乌克兰总统举行会谈】 当地时间7日，据日本时事通讯社消息，正在乌克兰访问的日本外相上川阳子与乌克兰总统泽连斯基举行了会谈。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaatkxv9467480.d.html</link>
            <guid>3440808</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 14:48:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约旦：加沙冲突持续将带来灾难性后果】 约旦国王阿卜杜拉二世7日在会见到访的美国国务卿布林肯时警告说，加沙冲突持续将带来灾难性后果，必须结束加沙地带的人道主义危机。约旦王宫当日发表声明说，阿卜杜拉二世在会见中重申，如果巴勒斯坦问题不能公正解决并在“两国方案”基础上实现公正、全面的和平，地区将无法获得稳定。他还重申了美国在加沙地带立即停火、保护平民以及确保向加沙地带提供持续、足够的人道主义和医疗援助方面发挥作用的重要性。阿卜杜拉二世强调，约旦拒绝强制迁移约旦河西岸和加沙地带居民，拒绝把约旦河西岸与加沙地带分开的企图，加沙居民必须重返家园。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaatkxv9467341.d.html</link>
            <guid>3440807</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 14:47:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒民调显示岸田内阁支持率降至新低】据日本新闻网（JNN）报道，该机构6日至7日在日本全国范围进行的最新民调结果显示，岸田内阁的支持率跌至27.1%，为2021年岸田内阁成立以来的该机构民调统计中的最低值。此外，不支持率上升到70.4%，为岸田内阁成立以来该机构民调统计中的最高值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaatkxq0138923.d.html</link>
            <guid>3440806</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 14:45:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京车厘子价格腰斩 一斤便宜60元】据央视财经，记者近期走访北京的水果市场时发现，随着进口车厘子大量上市，价格出现明显下降。北京新发地批发市场的统计数据显示，2023年12月31日，智利进口车厘子平均售价为每斤60元，相较于2023年11月10日平均价每斤120元，价格已下降一半，销量也大幅增加。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaatkxv9466195.d.html</link>
            <guid>3440805</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 14:38:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【平均船龄创新高，全球航运船队船舶出现老化趋势】 英国金融时报7日报道，船舶经纪公司克拉克森的数据显示，2023年12月份，全球航运船队的平均船龄达到13.7年，为2009年以来的最高水平；集装箱运输船队的船龄达到14.3年，这是自1993年该公司开始收集此项数据以来的最高值；而运载石油和其他液体的油轮平均船龄达12.9年，也创下20年来的新高。尽管全球脱碳压力在不断增加，但由于监管政策和新型替代燃料技术的不确定性，可能导致不少船东不愿订购采用环保燃料的新船。业内人士分析，船舶老化趋势或将持续。 （央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaatkxq0137677.d.html</link>
            <guid>3440804</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 14:35:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰国家天然气运输公司称，1月8日将经过Sudzha过境点的俄罗斯天然气为4050万立方米，与1月7日相同。]]></title>
            <guid>3440803</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 14:29:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据Politico：欧洲理事会主席米歇尔将作为候选人参加6月份的欧洲议会选举，这意味着欧盟领导人必须迅速就空缺的理事会职位的继任者达成一致，否则当匈牙利在7月份担任轮值主席国时，匈牙利总理欧尔班将主持会议。]]></title>
            <guid>3440802</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 14:24:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受冬季风暴影响，美国超1000万人处于冬季天气警报之下】当地时间1月7日，据报道，继第一场风暴席卷美国东北部和大西洋中部，带来大范围降雪天气后，受第二场冬季风暴影响，美国从加利福尼亚州到伊利诺伊州有超过1000万人正处于冬季天气警报之下。报道称，席卷美国东北部及大西洋中部的第一场风暴将于7日基本结束，而第二场风暴预计将于8日迅速增强并在落基山脉以东造成广泛影响。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaatkxq0135977.d.html</link>
            <guid>3440801</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 14:24:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军持续轰炸加沙地带南部汗尤尼斯 已致71人死亡】据巴勒斯坦通讯社当地时间1月7日下午报道称，自6日夜间以来，以军对加沙地带南部汗尤尼斯地区持续空袭和炮击，已造成71人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaatkxs9855070.d.html</link>
            <guid>3440800</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 14:21:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波兰农民停止封锁波乌边境梅迪卡过境点】 当地时间1月6日，波兰农业与农村发展部长切斯瓦夫·谢凯尔斯基和封锁波乌边境梅迪卡过境点的农民组织达成协议，农民抗议活动随即停止。波兰农民从2023年11月23日开始封堵梅迪卡过境点，并提出了三项要求。在谢凯尔斯基承诺满足农民的要求后，抗议活动于当年12月24日停止。此后，抗议者称其要求并未得到政府的书面确认，因此于今年1月4日重新封堵了梅迪卡过境点。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaatkxs9853771.d.html</link>
            <guid>3440799</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 14:12:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果头显Vision Pro已发往美国分销仓库，或于下周公布发售日期】据知名科技记者Mark Gurman报道，苹果(AAPL.O)零售部门和供应链正在全面展开头显Vision Pro的发售准备工作。这款头显已经运往美国的分销仓库，似乎可以为苹果零售店提供充足的库存，以便2月发售。他预计苹果公司将很快发布关于Vision Pro发售日期的官方声明，可能是在下周，以免被CES电子展传出的新品信息抢了风头。一些零售员工已经在前往Apple Park接受Vision Pro销售培训的过程中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaatkxu6628396.d.html</link>
            <guid>3440796</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 13:52:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克军方打死4名“伊斯兰国”武装分子】 伊拉克军方6日晚在伊东部迪亚拉省的行动中打死4名极端组织“伊斯兰国”武装分子。伊拉克联合行动指挥部下属的安全媒体中心7日发表声明说，得益于情报支持，伊空军6日晚出动战机对迪亚拉省多处“伊斯兰国”武装分子藏匿地点实施空袭，打死包括一名头目在内的4名武装分子。另据伊拉克萨拉赫丁省警察部队消息，伊民兵武装“人民动员组织”两名成员和一名伊警察6日在该省遭到“伊斯兰国”武装分子袭击身亡。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaatkxs9849625.d.html</link>
            <guid>3440795</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 13:39:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小摩：美债牛市将在“休整”之后恢复】摩根大通分析师称，美国国债的牛市将在目前的“休整”之后恢复。该行首席全球市场策略师Marko Kolanovic等人写道，在趋势跟随和自由裁量的抛售压力下，美国10年期国债的收益率可能会从目前约4%的水平上升，然后在“萌芽中的长期牛市”中回落。从宏观上看，预计在一段时间的盘整缓解了当前的超买状况后，涨势将进一步发展。预计今年前几周美国10年期国债将走弱，在4.25-4.30%找到稳固支撑，预计该区域将面临重大买压。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaatkxq0128135.d.html</link>
            <guid>3440794</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 13:36:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汤姆猫：公司目前在研AI应用仍在测试与打磨阶段】汤姆猫近日在电话会议上表示，公司目前在研的AI应用仍在测试与打磨阶段。其中：公司国内研发团队与西湖心辰合作的多模态AI汤姆猫产品及汤姆猫AI讲故事，已初步完成主要功能的测试，公司正进一步丰富汤姆猫AI讲故事的产品内容，同时携手西湖心辰团队持续完善产品的多模态、长期记忆、情感感知等功能模块；公司海外团队研发的首款AI手游《Talking Ben AI》已在斯洛文尼亚、塞浦路斯、南非等地区开启首轮海外测试，在此次测试中，公司获取了充足的合规语料，后续公司将根据测试获取的语料持续丰富该产品的预设数据库，同时公司海外团队也将携手西湖心辰进一步探讨海外测试产品Talking Ben AI的个性化交互、模型能力的提升以及AI技术的更广泛应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaatkxv9456078.d.html</link>
            <guid>3440793</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 13:35:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【利比亚一清真寺附近发生地雷爆炸，已致1人受伤】当地时间7日，利比亚急救服务中心宣布，位于该国的黎波里塔尼亚地区的法蒂玛扎赫拉清真寺附近发生一起地雷爆炸事故，目前已造成一人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaatkxu6626140.d.html</link>
            <guid>3440792</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 13:33:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军：有证据表明哈马斯在伊朗指导下研制巡航导弹】据以色列时报，以色列国防军说，他们发现了哈马斯在伊朗指导下研制巡航导弹的证据。他们称，纳哈尔旅的士兵和特种部队最近突袭了加沙城达拉吉和图法居民区的哈马斯据点，发现了一条通往地下武器制造厂的地道。士兵们发现了“一些部件，证明哈马斯在伊朗的指导下学会了如何操作和制造精密部件和战略武器”。以色列国防军分享了哈马斯研制的一枚巡航导弹的火箭发动机和弹头的图片。到目前为止，人们认为哈马斯还不具备这种能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaatkxv9454435.d.html</link>
            <guid>3440791</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 13:21:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【利率超3%，结构性存款及大额存单销售火爆】降息潮背景下，记者注意到结构性存款以及大额存单正受到客户经理及储户的青睐，部分银行的相关存款产品利率可达3%以上。专家认为，居民可根据自身风险偏好、资金流动性需求等因素，多元化配置资产，实现财富增值。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaatkxu6624164.d.html</link>
            <guid>3440790</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 13:11:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英伟达中国特供芯片遇冷：阿里、腾讯看不上降级版】知情人士称，自去年11月以来，阿里巴巴集团、腾讯等中国大型云计算公司一直在测试英伟达的特供芯片样本。他们已向英伟达表明，今年向英伟达订购的芯片数量将远远少于此前原计划购买的、已经被禁的英伟达高性能芯片。从短期来看，英伟达降级版芯片领先中国本土产品的性能优势正在缩小，这使得国产芯片对买家的吸引力越来越大。知情人士表示，阿里和腾讯正在将一些先进的半导体订单转移给本土公司，并且更多地依赖公司内部开发的芯片。另外两大芯片买家百度、字节跳动也是如此。]]></title>
            <guid>3440789</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 13:04:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本石川县能登地区发生4.7级地震】据日本广播协会（NHK）消息，当地时间1月7日21时38分左右，日本石川县能登地区发生4.7级地震，最大震感为震度4，震源深度10公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaatkxq0131679.d.html</link>
            <guid>3440788</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 12:53:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西陇科学铜蚀刻液实现量产供应 可用于显示面板8.5高世代产线】据西陇科学消息，作为产业链中游显示面板制程中的一种重要配套试剂，西陇科学生产的铜蚀刻液（Cu Etchant），可应用于TFT-LCD高世代8.5产线，并实现了量产供应能力，开始为国内部分大型显示面板生产企业规模供应质量稳定的产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaaterx9580592.d.html</link>
            <guid>3440787</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 12:47:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本北陆电力公司：在志贺核电站附近海面发现少量油膜】日本北陆电力公司1月7日表示，在对位于石川县志贺町的志贺核电站进行详细检查的过程中，确认到该核电站附近海面上有少量油膜漂浮。此外，在核电站2号机组变压器周围的水沟和道路上也发现了油膜。北陆电力称，“这可能是因为本月1日地震发生时，志贺核电站变压器管道受损，导致用于绝缘和冷却的油泄漏，灭火设备启动，又导致油飞溅并随雨水泄漏到周围”。北陆电力还称，泄漏的油不属于辐射管理区域内，不会对外界造成辐射影响。目前已使用中和剂等对油膜进行了处理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaaterw6751461.d.html</link>
            <guid>3440786</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 12:40:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1月7日《新闻联播》主要内容】今天《新闻联播》主要内容有：1.【新思想引领新征程】加快建设农业强国 绘就乡村振兴新画卷； 2.常抓不懈 久久为功 锲而不舍纠“四风”； 3.新年新气象 各地用心办好民生实事； 4.新年伊始 各地冬修水利加快推进； 5.【学思想 强党性 重实践 建新功】中国华能践行“四下基层” 办实事暖民心； 6.中宣部授予海军南昌舰党委“时代楷模”称号； 7.【活力中国】订单满生产忙 小城镇做强大产业； 8.电视专题片《持续发力 纵深推进》今晚播出第二集； 9.国内联播快讯： （1）2023年末我国外汇储备规模为32380亿美元； （2）《新时代大别山革命老区协同推进高质量发展实施方案》印发； （3）我国将试点推行“企业绿码”分级评价绿色工厂； （4）三级医院帮扶扩大到1496家县级医院； （5）福州长乐国际机场新航站楼进入主体施工； （6）未来三天全国天气平稳 南方多地阴雨持续； 10.日本能登地区恶劣天气影响地震灾区救援 物资供应仍短缺 日本羽田机场撞机事故 涉事飞机黑匣子均已找到； 11.新一轮巴以冲突已持续三个月 近九成加沙地带民众流离失所 以色列特拉维夫爆发抗议 要求以总理下台； 12.俄称在多地击落乌方导弹军机等 乌称打击俄19个人员武器装备集中区； 13.多国暂时停飞波音737 MAX 9飞机； 14.国际联播快讯： （1）伊朗克尔曼恐袭事件死亡人数升至92人； （2）伊拉克安全部队今天空袭极端组织据点； （3）欧洲多国持续遭洪水侵袭。]]></title>
            <guid>3440785</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 12:22:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列国防军称空袭黎巴嫩真主党多个目标】以色列国防军当地时间1月7日在其官方社交媒体账户上表示，当天早些时候以军对黎巴嫩真主党多个目标进行了空袭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaateru9971553.d.html</link>
            <guid>3440784</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 12:17:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约旦国王会见美国国务卿布林肯】约旦国王阿卜杜拉二世当地时间1月7日会见到访的美国国务卿布林肯。阿卜杜拉二世表示，加沙冲突持续将会带来灾难性影响，并强调了解决该地区人道危机的紧迫性。阿卜杜拉二世还重申，解决巴勒斯坦问题是实现地区稳定的前提，而“两国方案”是解决问题的关键。他指出必须在该地区局势恶化之前及时采取措施，和准备足够的应对措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaaters0247982.d.html</link>
            <guid>3440783</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 12:16:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江南化工：北方爆破公司利比里亚B项目首船铁矿石发运成功】据江南化工消息，近日，江南化工所属北方爆破科技有限公司利比里亚B项目首船铁矿石发运成功。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaaters0247464.d.html</link>
            <guid>3440782</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 12:12:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[利比亚国家石油公司宣布，因抗议者封锁，沙拉拉油田从1月7日起遭遇不可抗力。谈判正在进行中，将尽快恢复生产。]]></title>
            <guid>3440781</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 12:07:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本轮巴以冲突已导致加沙地带22835人死亡】根据加沙地带卫生部门当地时间1月7日发布的最新数据，自去年10月7日本轮巴以冲突爆发以来，加沙地带死亡人数升至22835人，另有58416人受伤。该部门表示，以军在过去24小时内对加沙地带发动了12起袭击，共造成113人丧生，250人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaaters0246361.d.html</link>
            <guid>3440780</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 12:05:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁德时代与福特汽车合作继续推进，仍有望获得美国IRA法案补贴】 宁德时代与福特汽车跨越太平洋的合作有了重要进展。当地时间1月5日，福特汽车的一位发言人表示，福特汽车公司在IRA和指南中没有看到“任何将我们与中国电池生产商宁德时代的技术许可合作排除在（获得补贴资格）外的内容”。这意味着宁德时代与福特汽车公司的技术合作未被排除在新细则已生效的《美国通货膨胀削减法案》（IRA法案）补贴之外。对此，宁德时代有关人士1月6日晚证实，宁德时代和福特汽车的合作正在推进过程中。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaaterw6747087.d.html</link>
            <guid>3440779</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 12:03:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【为援助乌克兰，日本将向北约出资约3700万美元】当天日本外相上川阳子在与乌克兰外长库列巴会谈后表示，为向乌克兰提供无人机监测系统等，日本将向北大西洋公约组织（NATO）基金出资约3700万美元（约53亿日元）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaaterx9573957.d.html</link>
            <guid>3440778</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 12:02:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[捷克央行称，降息步伐将取决于通胀趋势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaaterx9573575.d.html</link>
            <guid>3440777</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 12:00:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[波兰农民与波兰政府达成了一项符合他们要求的协议，结束了对波兰和乌克兰边境过境点的封锁。与此同时，波兰卡车司机仍在继续抗议，他们希望政府终止欧盟与乌克兰之间的一项放宽道路运输规则的协议。]]></title>
            <guid>3440776</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 12:00:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列总理：以方不会放松在加沙地带针对哈马斯的军事行动】据《以色列时报》消息，当地时间1月7日，以色列总理内塔尼亚胡在内阁会议上表示，以色列在达成所有目标之前，不会放松在加沙地带针对巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）的军事行动。此外，在谈到黎以边境紧张局势时，内塔尼亚胡说：“如果可以，我们将通过外交手段解决这一问题；如果不行，我们将通过其他方式采取行动。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaaterx9572503.d.html</link>
            <guid>3440775</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 11:51:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰总统泽连斯基：欧洲需要联合武器生产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaaterw6744968.d.html</link>
            <guid>3440774</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 11:46:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔚来法务部：将针对盗版“龍龖龘”设计产品采取一切必要法律行动】 1月7日，蔚来法务部官微发布消息称，近期发现有大量商家在各大电子商务平台销售与蔚来“龍龖龘”设计产品几乎完全相同的产品（以下简称“盗版产品”），部分商家甚至在产品介绍页面直接使用蔚来官方宣传图片为其盗版产品进行宣传、推广。上述行为已严重侵害蔚来的知识产权。蔚来表示，公司已固定相关侵权证据，并将采取一切必要的法律行动维护自身权利。蔚来正告相关行为人，立即停止生产、销售和宣传盗版“龍龖龘”设计产品及任何侵害蔚来知识产权的行为。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaateru9967400.d.html</link>
            <guid>3440773</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 11:43:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰外交部长库列巴：乌克兰和日本正在努力确保日本公司参与乌克兰重建。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaaterx9570213.d.html</link>
            <guid>3440772</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 11:37:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜7日进行海上炮击训练】据朝中社报道，朝鲜人民军于当地时间7日进行了海上炮击训练。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3440771</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 11:36:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军在拉姆安拉枪击巴勒斯坦人，致巴方人员1死2伤】 据巴勒斯坦通讯社消息，当地时间1月7日，以军在约旦河西岸城市拉姆安拉北部地区与当地巴勒斯坦人发生冲突。以军在冲突中向巴方人员开枪，导致1名巴勒斯坦人死亡，另有2名巴勒斯坦人受伤。截至目前，以色列方面对此暂未做出回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaateru9965465.d.html</link>
            <guid>3440770</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 11:34:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列央行：在12月份未购买任何外汇。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaateru9965281.d.html</link>
            <guid>3440769</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 11:33:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列央行：以色列外汇储备于去年12月达到2046.37亿美元，高于去年11月的1981.69亿美元。]]></title>
            <guid>3440768</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 11:31:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加沙卫生部：过去24小时以色列对加沙的袭击导致至少113名巴勒斯坦人死亡，250人受伤。]]></title>
            <guid>3440767</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 11:30:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：乌克兰外交部长对日本外务大臣表示，乌克兰不仅需要战机，还需要防空装备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-07/detail-inaateru9964839.d.html</link>
            <guid>3440766</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 11:30:12 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>