<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Tue, 12 Sep 2023 00:54:36 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北多家银行突发声明：未与任何贷款中介或个人合作】 据极目新闻，近期，湖北多家银行发布声明，明确表示未与贷款中介或个人合作，在贷款办理中，不收取任何形式的中介费、信息咨询费、介绍费、贷款手续费、代办费等费用。请广大市民提高警惕，切勿轻易相信，以免上当受骗。]]></title>
            <guid>3238233</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:52:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【振东制药：目前公司中药材整体长势正常】 振东制药在互动平台表示，未来预计降雨会持续增多，会对根茎类药材带来一定影响，我们将密切关注。目前公司中药材整体长势正常。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5444851.d.html</link>
            <guid>3238232</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:52:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津文旅：周杰伦演唱会带动超30亿消费】据@文旅天津 消息，9月7日至10日，“周杰伦嘉年华世界巡回演唱会天津站”在天津奥林匹克中心举办。据携程平台数据显示，演唱会总计观众人数18.5万人次，其中本地观众占比38%，外地观众占比62%，累计综合消费带动超过30亿元。数据显示，9月6日至11日，天津整体旅游订单数量环比前一周增长11.7%，旅游人次环比前一周增长8.57%，订单金额环比前一周增长35.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5444750.d.html</link>
            <guid>3238231</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:52:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西北海升级发布暴雨红色预警】广西北海市气象台12日8时14分将暴雨橙色预警信号提升为红色：过去3小时铁山港区进港航道已出现101.9毫米降水，目前北海市南部海面仍有强降雨云团继续向北偏东方向移动，预计未来3小时铁山港区、银海区、海城区、涠洲岛及其附近海面仍有30-60毫米降雨，局地70毫米以上强降水，并伴有雷电和短时大风，山洪地质灾害和城乡积涝风险较大，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5444479.d.html</link>
            <guid>3238230</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:51:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚股市下跌 金融股和能源股令市场承压】受金融股和能源股下跌拖累，澳大利亚S＆P/ASX 200指数下跌0.2％至7175.40点。美元走软提振金属价格，矿业股上涨。新西兰S＆P/NZX 50指数基本持平，报11298.70点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5442306.d.html</link>
            <guid>3238229</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:45:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两市融资余额增加255.34亿元】截至9月11日，上交所融资余额报7909.74亿元，较前一交易日增加119.73亿元；深交所融资余额报7082.8亿元，较前一交易日增加135.61亿元；两市合计14992.54亿元，较前一交易日增加255.34亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5441949.d.html</link>
            <guid>3238228</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:44:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国海证券：生猪板块短期产能去化或将反复，白鸡即将迎来行业拐点】国海证券9月12日研报指出，生猪板块短期产能去化或将反复；白鸡即将迎来行业拐点，从2022年5月开始的引种收缩，会逐步传导至产业链中下游，当前父母代苗量已有下行，预计接下来会逐步影响到商品代苗-毛鸡-鸡肉，供给端拐点临近；动保行业处于高景气阶段，新产品上市有望打开行业成长空间，宠物疫苗的渗透率还处于较低水平，“猫三联”疫苗有可能成为国内动保企业弯道超车的突破口；我国头部几家宠物行业企业的上市计划在稳步进行中，头部企业与腰部国产品牌的发展差距或进一步拉大，存量品牌群雄逐鹿，行业格局迎来改善。国海证券认为随着中国宠物行业不断发展，市场集中度不断提高，宠物行业有望走出具有影响力的国产大品牌，维持“推荐”评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauq5102660.d.html</link>
            <guid>3238227</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:40:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国FDA批准辉瑞和莫德纳新型新冠疫苗加强针】当地时间9月11日，美国食品药品监督管理局（FDA）批准了莫德纳和辉瑞新推出的新冠疫苗加强针，其配方旨在针对目前流行的变异株以提供更好的保护。FDA表示，5岁及以上的人无论之前是否接种过疫苗，只要与上次接种新冠疫苗间隔至少两个月，都有资格接种新疫苗。生产商已公开宣布更新的疫苗将于今年秋季准备就绪，FDA预计更新的疫苗将在不久的将来上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmaus8663248.d.html</link>
            <guid>3238226</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:40:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抖音生活服务团购配送将新覆盖24个城市】9月11日，抖音生活服务发布《团购配送区域代理商信息公示》，称9月份将在北京、上海、成都等6个城市的基础上，进一步拓展深圳、福州、武汉等24个城市上线团购配送业务，并在当地引入团购配送区域代理商。自此，抖音生活服务团购配送业务共在30个城市上线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5440281.d.html</link>
            <guid>3238225</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:40:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【振东制药：未来预计降雨会持续增多，会对根茎类药材带来一定影响】 振东制药在互动平台表示，未来预计降雨会持续增多，会对根茎类药材带来一定影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5440077.d.html</link>
            <guid>3238224</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:39:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德龙激光：暂未涉及BC电池相关产品和技术储备】 德龙激光在互动平台表示，公司暂未涉及BC电池相关产品和技术储备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5440070.d.html</link>
            <guid>3238223</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:39:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【克宫透露朝鲜领导人访俄细节：普京将设宴招待金正恩】“金正恩访俄”话题持续引发关注。据俄新社11日报道，俄罗斯总统新闻秘书、克宫发言人佩斯科夫接受俄记者帕维尔·扎鲁宾采访时说，俄总统普京将设宴招待金正恩。 报道称，佩斯科夫在采访中说，普京与金正恩可能在未来几天内举行会晤。“双方代表团将举行会谈，随后双方领导人会在必要时举行一对一会谈。此外，普京还计划正式设宴，招待来自朝鲜的客人。”朝中社12日报道称，金正恩10日下午乘专列从平壤启程出访俄罗斯。此访正值俄罗斯举行第八届东方经济论坛期间。9月10日至13日，该论坛在位于符拉迪沃斯托克市的远东联邦大学校园内举办。根据日程，普京12日将在论坛全体会议上发表讲话。不过，佩斯科夫11日表示，普京和金正恩没有在东方经济论坛期间举行会晤的计划，他们将在论坛后会面。（环球网）]]></title>
            <guid>3238222</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:39:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国将再向乌克兰提供40辆步兵战车】德国军火制造商莱茵金属公司9月11日宣布，已经接到德国政府的订单，正在改装和修复40辆德国国防军库存的“黄鼠狼”步兵战车，并准备在今年晚些时候提供给乌克兰。今年初，德国已向乌克兰提供了40辆“黄鼠狼”步兵战车。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmaun9779044.d.html</link>
            <guid>3238219</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:36:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根大通CEO抨击监管机构的银行业资本金计划 敦请他们更加谦卑】美国监管机构7月份提出银行业提高资本金规定的方案，戴蒙对此再次发出抨击，称“很想知道他们真正想要实现什么目标”。这位摩根大通首席执行官周一在由巴克莱银行主办的会议上说，随着时间的推移，要求美国银行业比国际竞争对手持有更多资本金将是一个巨大的负面影响。戴蒙表示，监管机构应该告诉社会其中的成本效益何在。他质疑，监管机构是否从今年早些时候硅谷银行和第一信托银行的倒闭吸取了正确的教训。戴蒙表示，告诉世界利率不会上涨的正是各国央行。他说，“所以如果我是他们，我会对这样的事情更加谦卑。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmaus8661892.d.html</link>
            <guid>3238218</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:35:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：A股市场底部特征清晰 建议积极提升仓位】中信证券研报指出，优化保险公司偿付能力监管标准，有望加速险资类长线增量资金入场，我们预计此次险资风险因子调整可带来潜在增配股票空间为2000亿到3000亿元，高股息蓝筹板块有望相对受益。在稳定实体经济、活跃资金市场政策组合不断发力之下，A股市场底部特征清晰，建议积极提升仓位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmaus8661483.d.html</link>
            <guid>3238217</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:34:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自动驾驶技术公司知行科技在港交所更新上市文件】据文件显示，香港交易所批准知行汽车科技（苏州）股份有限公司在香港上市。花旗、华泰国际和建银国际担任联席保荐人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmaus8661202.d.html</link>
            <guid>3238216</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:33:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚9月西太平洋消费者信心指数环比 -1.5%，前值 -0.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauq5100926.d.html</link>
            <guid>3238215</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:32:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚洲矿业和材料股走高 美元走软导致金属价格上涨】美元和信贷数据提振金属价格，必和必拓、住友金属矿业和其他亚洲材料生产商股价走高。明晟亚太材料指数(Asia Pacific Materials Index)在亚洲早期交易中上涨0.7%。澳大利亚必和必拓上涨1.6％，力拓上涨1.7％，Newcrest上涨1.5％；日本住友金属矿业公司涨2.1％，三菱综合材料涨0.8％，同和工业（Dowa）上涨2.4％。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5437853.d.html</link>
            <guid>3238214</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:32:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券点评8月金融数据：社融底已现 信贷扩张有望加速】中信证券点评8月金融数据指出，8月新增人民币贷款1.36万亿元，同比多增868亿元，较上月出现改善。有三个可能原因，一是银行加大贷款投放力度，二是专项债配套融资增加，三是提前还贷行为减缓。8月社融增速回升0.1个百分点，政府债是最主要的支撑。年内社融增速的底部可能已经过去，预计后续社融增速有望进一步改善。另外，我们重申人民币汇率有望企稳回升的观点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5437704.d.html</link>
            <guid>3238213</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:32:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[郑州市气象台2023年09月12日07时36分解除2023年09月12日05 时 20分发布的暴雨黄色预警信号。]]></title>
            <guid>3238212</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:32:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国泰君安：政策空间释放值得期待 利率中枢还将下移】 国泰君安研报指出，8月社融同比多增，主因政府债供给放量及票据融资放量。企业端，中长期贷款仍有支撑，但后续持续性值得观察。重申：信用周期仍处在“黎明之前”，增速底最早可能出现在4季度，政策空间释放值得期待，降息或有5-10bp的空间，降准还有普降25BP的空间，利率中枢还将下移。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmaus8660486.d.html</link>
            <guid>3238211</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:31:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根大通：将耐世特汽车评级下调至低配，目标价4港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauq5099708.d.html</link>
            <guid>3238210</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:27:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【知名投资人Kyle Bass：美国银行业在写字楼的敞口将损失2500亿美元】Hayman Capital Management创始人Kyle Bass表示，由于工作场所趋势的变化和利率上升，美国银行业将因对写字楼市场的敞口而损失数千亿美元。“随着时间的推移，美国银行业将损失2000亿至2500亿美元，”Bass在接受采访时说道，“银行业的股本约为2万亿美元，因此美国银行业股本可能会减损10%。”Bass因在 2008年金融危机前成功押注次级抵押贷款将下跌而闻名。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmaun9776836.d.html</link>
            <guid>3238209</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:27:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[信达生物公告，将配售6800万股新股份，配售价每股34.92港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5436132.d.html</link>
            <guid>3238208</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:26:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本股市上涨 市场猜测美联储将暂停加息】日本股市上涨，市场猜测即将公布的美国经济数据将支持美联储暂停加息。东证指数上涨0.6％，至2374.38点；日经225指数上涨0.7％，至32703.48点。丰田汽车对东证指数上涨贡献最大，上涨1.5％。该指数的2,157只股票中，1,620只上涨，262只下跌，275只持平。明晟亚太指数上涨0.2%。东证指数今年迄今上涨26%，而同期明晟亚太指数上涨4.1%。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmaus8658618.d.html</link>
            <guid>3238207</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:25:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飓风袭击利比亚 造成至少150人遇难】飓风“丹尼尔”10日开始袭击利比亚东部地区。据利比亚班加西市的红新月会负责人11日早些时候说，风灾已造成至少150人遇难，预计遇难人数将达到250人。不过当地时间11日下午，利比亚东部政府总理乌萨马·哈马德对媒体表示，仅在东部城市德尔纳一地，就恐有超过2000人遇难，数千人失踪；但他并没有说出统计数字的来源。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmaus8656581.d.html</link>
            <guid>3238206</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:19:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5天6个二线城市取消房地产限购】近期，多地密集取消房地产限购政策。记者梳理，9月7日至11日，已经有大连、南京、兰州、青岛、福州等6个二线城市相继取消限购政策。中指研究院山东地产总经理袁彬彬认为，青岛和济南取消限购和限售，对当前房地产市场会起到积极作用，尤其对信心的提升有很大帮助。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5433655.d.html</link>
            <guid>3238205</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:19:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒披露：拜登政府即将批准向乌运送装有集束炸弹的远程导弹】路透社12日独家披露，据四名美国官员消息，拜登政府即将批准向乌克兰运送装有集束炸弹的远程导弹，使基辅有能力在俄罗斯控制的冲突区深处造成重大破坏。俄罗斯此前一再警告，如果乌克兰对俄军使用集束弹药，俄方将被迫采取“反制措施”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmaus8656554.d.html</link>
            <guid>3238204</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:18:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：优先关注有全球业务布局、竞争能力突出、企业壁垒较高的CXO行业龙头】中信建投9月12日研报指出，结合海外CXO企业中报情况，中信建投认为新冠对企业业绩的扰动将逐步消除，行业整体需求逐步回暖，建议优先关注有全球业务布局、竞争能力突出、企业壁垒较高的CXO行业龙头；同时建议关注有望随临床端行业需求恢复受益的细分行业CRO企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmaus8656456.d.html</link>
            <guid>3238203</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:18:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家银行跟进下调存量房贷利率】据不完全统计，截至9月11日，招商银行、中信银行、民生银行、光大银行、平安银行等多家股份制银行，以及江苏银行、上海银行、北京银行、重庆银行、成都农商银行、紫金银行、常熟银行等地方性城农商行纷纷发布调整公告，披露更多存量房贷利率调整细则。业内人士认为，存量房贷利率下调可能会影响银行盈利能力。银行应采取多种措施，开源节流、精细管理，对冲存量房贷利率调整对利润和息差的影响。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauq5097593.d.html</link>
            <guid>3238202</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:17:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华西证券：当前A股处于中长期底部区间，九月行情值得积极布局】华西证券9月12日研报指出，政策工具箱仍充足，积极布局九月行情。近期国际油价的上行一度引发市场的再通胀担忧，美债利率反弹对A股估值形成一定压制，但决定A股底部区间的核心因素仍在于国内的地产基本面。八月以来各地楼市需求端政策加码宽松，进入“金九银十”的旺季，国内房地产有望企稳。资本市场政策方面，证监会明确表示将研究出台更多“务实、管用”的政策举措，显示出政策层对“提振投资者信心”的强有力决心，往后增量政策有望继续落地，并提振市场风险偏好。从估值和风险溢价来看，当前A股处于中长期底部区间，九月行情值得投资者积极布局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5433265.d.html</link>
            <guid>3238201</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:16:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：看好造车新势力及比亚迪受益高端市场扩容+替代BBA增量空间】 中信建投研报指出，当前汽车需求虽仍受宏观环境压制，但降价增配、刺激政策等托底国内总量，出口强化韧性，预计9月进入消费旺季后，行业景气将回升；国内售价20万元以上新能源乘用车是核心增量市场，新车供给加速下，规模化走量及高端化是车企降本增效主要手段，城市智驾是胜负手；看好造车新势力及比亚迪受益高端市场扩容+替代BBA增量空间，关注传统自主品牌电动化转型拐点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmaus8656155.d.html</link>
            <guid>3238200</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:16:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中金公司：未来城中村改造有望成为稳增长的重要抓手】中金公司9月12日研报指出，9月11日央行选择在中午公布8月金融数据，社融与信贷数据均略超市场预期。分项来看，短期贷款和票据融资拉动信贷增长，可能说明私人部门信贷需求尚未明显反弹。财政扩张是本次社融反弹最重要的原因，相关融资拨付进度较快，未来城中村改造有望成为稳增长的重要抓手。近期部分数据有企稳态势，中金公司将继续关注高频数据变化以及稳增长政策的落实。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5433225.d.html</link>
            <guid>3238199</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:16:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：中国移动完成低轨卫星模拟验证，关注卫星通信机会】中信建投9月12日研报指出，华为Mate60Pro支持卫星通话功能。近日，中国移动携手合作伙伴完成国内首次运营商NR-NTN低轨卫星实验室模拟验证，支持手机卫星宽带业务。全球卫星通信领域同样加快布局，GSA报告，截至2023年7月底，8个国家和地区的8家移动运营商已经推出商用卫星通信服务，在过去四个月内数量翻番。沃达丰与亚马逊Project Kuiper达成卫星通信服务合作协议。建议关注具备卫星通信基带、射频芯片研制能力的公司。此外，国内低轨卫星互联网星座建设有望提速，初期可重点关注卫星制造和火箭发射环节。腾讯发布混元大模型并通过腾讯云对外开放、百度智能云发布千帆大模型2.0升级、蚂蚁发布金融大模型、科大讯飞宣布讯飞星火即日起向全民开放，大模型领域竞争持续呈现激烈态势。中信建投认为，目前算力仍然是稀缺资源，无论是大型云厂商还是初创的AI企业，训练和推理的需求缺口较大。因此，当前算力板块的投资机会仍然值得重视，持续推荐算力板块。]]></title>
            <guid>3238198</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:16:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：当前市场处于底部区域，建议关注后续重磅政策落地和中长期资金入市前景】中信建投9月12日研报指出，当前市场处于底部区域，这个阶段比的是耐心。目前重磅政策接连出台，多部门政策正形成合力，支撑市场企稳回升。建议关注后续重磅政策落地和中长期资金入市前景，重点关注：适合中长期资金配置的高股息资产（石油、煤炭、有色、银行、公用事业、运营商等），前期跌幅较大景气有望上行的科技板块（半导体、通信等），受益于监管政策调整的保险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5432951.d.html</link>
            <guid>3238197</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:15:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京解除二手房指导价限制 海淀29个学区房源恢复挂牌】多名中介人士称，指导价限制自9月8日起被取消，目前海淀区29个热点学区超出指导价的房源已可展示，而此前这些房源不能挂牌。（财新）]]></title>
            <guid>3238196</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:14:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：苹果与高通续签调制解调器芯片协议 苹果是高通最大客户 占到营收的近四分之一】苹果公司将其从高通公司采购调制解调器芯片的合同延长三年，这表明其自主研发该芯片所需的时间比预期更长。高通声明表示，新协议将涵盖“2024年、2025年和2026年推出的智能手机”。两家公司的协议原定于今年结束，定于本周二发布的最新iPhone原本被认为将是搭载高通调制解调器芯片的最后一款iPhone之一。高通将维持其在苹果供应链中的有利地位。数据显示，这家iPhone制造商是高通的最大客户，占到营收的近四分之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauq5095777.d.html</link>
            <guid>3238195</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:09:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【道明证券质疑美元反弹的持久性 并称欧元汇率偏低】道明证券报告表示，尽管市场信号显示美元仍有上行空间，但我们对于的持久性持怀疑态度；与此同时，在欧洲央行召开会议之前， 欧元汇率“偏低”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmaus8653080.d.html</link>
            <guid>3238194</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:08:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局：扎实推进个体工商户分型分类精准帮扶、“个转企”等制度创新】 9月11日下午，市场监管总局党组书记、局长罗文在江苏南京召开个体工商户座谈会。下一步，市场监管总局将深入贯彻党中央、国务院决策部署，更好落实《促进个体工商户发展条例》，会同相关部门加强政策供给和宣传贯彻，扎实推进个体工商户分型分类精准帮扶、“个转企”等制度创新，建立多元帮扶机制，充分发挥个私协会的桥梁纽带作用，加强“小个专”党建工作，切实为个体工商户持续健康发展营造良好环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5429535.d.html</link>
            <guid>3238193</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:06:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中金：继续看好地产股未来3-6个月维度的表现】中金公司指出，近期房地产政策力度明显增强，存量房市场活跃度明显提升，包括重点城市挂牌量上行、卖家预期改善等表现；尽管当前成交端指标表现仍偏疲弱，往前看，我们认为各地政策仍将陆续落地，带来楼市景气度筑底回升，基本面复苏存在正向预期差。继续看好地产股未来3-6个月维度的表现，考虑到内房7月以来调整更深、当前估值更具性价比，其后续股价弹性或更足。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5429147.d.html</link>
            <guid>3238192</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:04:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局召开个体工商户座谈会】9月11日下午，市场监管总局党组书记、局长罗文在江苏南京召开个体工商户座谈会，认真听取个体工商户代表经营情况、难点问题和诉求建议，就更好提振发展信心、解决实际困难、促进个体工商户持续高质量发展进行了深入交流。参加座谈会的12位个体工商户分别来自江苏、上海、江西、湖北、广西、安徽、重庆等地，覆盖餐饮住宿、批发零售、居民服务、农业养殖、传统手工制作等行业领域，既有从事线下传统经营的商户，也有从事开展网络电商的“四新”经济主体。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5429010.d.html</link>
            <guid>3238191</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:04:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中金：美联储9月加息概率较小 但四季度仍可能再次加息】中金公司研报指出，本周美国将公布8月通胀数据。在油价反弹之下，我们预计总体CPI同比增速或从上月的3.2%上升至3.7%，连续第二个月上升，核心CPI同比或从4.7%降至4.1%。我们此前提出，美国下半年通胀或呈现“核心CPI回落+总体CPI触底反弹”的格局，目前基本上正朝着我们所预测的那样发展。对市场而言，油价的影响不容忽视，作为重要的成本因素，油价上涨对其他产品价格会带来传导效应（pass-through），比如食品、交通服务价格等。油价上涨也会对消费者通胀预期带来影响。考虑到当下美国经济表现良好，我们认为9月加息概率较小，但四季度仍可能再次加息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5428479.d.html</link>
            <guid>3238190</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:02:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：8月社融基本符合预期】中信建投指出，总体上，8月社融基本符合预期。社融的支撑力量主要是政府融资、票据冲量。而主要的拖累力量是居民和企业的中长期贷款，前者经历了近期大量的放松政策，但是一来政策传导到销售端需要时间，二来近期的地产政策无论是存量房贷利率调降还是“认房不认贷”改革更多是改善型政策，对于地产信贷的支持相对较弱；对于企业中长期贷款而言，制造业方面，前期市场关注的库存周期目前仍在底部徘徊，基建、地产传导到资金端还需观察。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmaun9771412.d.html</link>
            <guid>3238189</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:02:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招商证券：建议关注行业比较综合得分处于偏上水平且景气趋势向上的细分行业】招商证券9月12日研报表示，针对60个可高频跟踪的细分领域，采用中观景气度（利用对于超额收益具有正向贡献的中观景气度指标进行标准化处理）、业绩情况、盈利预期、筹码分布、估值水平、交易分析、周期阶段、赛道及政策等维度，对于各个维度进行量化评分并赋予相应权重，得到各行业的加权平均得分。建议关注行业比较综合得分处于偏上水平且景气趋势向上的细分行业，包括信息科技中的传媒、计算机设备、通信服务、软件开发，中游制造领域的汽车零部件、军工电子、专用设备、部分消费领域的家用电器、白酒等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5428268.d.html</link>
            <guid>3238188</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:02:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国元证券：中国卫星互联网建设全面提速，有望实现跨越式发展】国元证券9月12日研报表示，国际形势倒逼，中国卫星互联网建设全面提速，有望实现跨越式发展。中国在2016-2018年间推出鸿雁等星座计划进行卫星互联网的早期探索，GW项目12992颗巨型星座的申请获批拉开了星网公司统筹建设的新篇章，2022年统一招标第一批卫星落地伴之而来的将是首星发射，2023年将成为中国星网建设的元年。国元证券预判“十四五”将进行中国星网快速密集的迭代验证，“十五五”将迎来全面建设，卫星互联网有望迎来长达十年的成长期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmaus8651104.d.html</link>
            <guid>3238187</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:01:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日韩股市高开】日经225指数高开0.5%，报32629.16点；东证指数高开0.5%，报2371.14点。韩国首尔综指上涨0.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmaus8651056.d.html</link>
            <guid>3238186</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:01:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三叶草生物：四价季节性流感疫苗在中国大陆上市】 三叶草生物在港交所公告，公司在中国大陆商业化上市四价季节性流感疫苗，这是国内目前唯一获批用于三岁及以上人群的进口四价季节性流感疫苗，预计从2023年起将增加公司收益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmaus8650797.d.html</link>
            <guid>3238185</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东吴证券：看好游戏板块业绩持续修复 AI赋能支撑估值向上弹性】 东吴证券研报指出，截至2023年9月9日，游戏板块回调已较为充分，当前估值具备性价比。展望后续，1）供给端，游戏的科技、文化属性正不断被认可，游戏版号有望延续高质量发放趋势，行业新游供给有望持续改善。2）业绩端，行业新一轮产品周期已开启，各厂商新游相继上线，将驱动市场规模逐步回升，厂商业绩有望相继修复。3）估值端，AI对于游戏的降本增效技术实现路径清晰且各大厂商相继尝试落地，“AI+”玩法创新也有紫天科技、昆仑万维等探索产品落地，看好“AI+游戏”对应估值有望突破2019年的云游戏、2021年的元宇宙行情。推荐研运能力出色且产品储备充沛的厂商：昆仑万维、恺英网络、吉比特、三七互娱、名臣健康等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5427741.d.html</link>
            <guid>3238184</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华宝新能：公司正在积极研发车顶光伏太阳能板】 华宝新能在互动平台表示，公司正在积极研发车顶光伏太阳能板，以满足车用场景的需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5427735.d.html</link>
            <guid>3238183</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前IMF经济学家：美元地位的最大威胁来自美国债务】前IMF经济学家、加州大学伯克利分校政治经济学教授巴里·艾肯格林表示，美元的主导地位取决于美国能否控制住自己堆积如山的债务，否则美元将像100多年前的英镑一样坠落。 艾肯格林在周一的一篇专栏文章中写道，不断飙升的债务是英镑在20世纪初作为世界头号货币衰落的主要原因，“因此，美元能否保持其全球地位，将不仅仅取决于美国与俄罗斯、中国或金砖国家的关系。相反，这将取决于美国能否控制其飙升的债务，避免另一场无益的债务上限摊牌，并使其经济和政治行动更广泛地协调起来。”  （环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmaus8650543.d.html</link>
            <guid>3238182</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:59:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【头部基金管理公司高配日本银行股 押注日本央行收紧政策】Evarich Asset Management总裁兼首席投资官Yutaka Uda称，日本银行股可能在未来18个月内市值翻番，因为日本央行可能最早在今年放弃收益率曲线控制并结束负利率。Evarich的Nippon Growth Fund今年以接近38%的回报率击败了98%的同业，资产总计160亿日元（1.08亿美元）。“如有必要，我们有增持的空间，”2002年创立公司的Uda表示。他说，随着日本经济增长依然强劲，薪资上涨将可持续。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5427436.d.html</link>
            <guid>3238181</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:58:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兴业证券：继续看好保险股顺周期行情】 兴业证券9月12日研报表示，调整权益风险因子是改变险企配置权益意愿的重要举措，此次着手方向相对准确。放松偿付能力是优化险企资金配置的准确路径，体现出监管政策的精确性和积极性，对资本市场情绪的提振意义较大，尽管短期规模提升有限，但活跃资本市场势在必行；偿付能力压力缓解对股票配置、保险业务开展以及上市公司分红等方面均有助力，形成保险经营实质性利好，继续看好保险股顺周期行情，重点关注中国太保、中国人寿、中国平安。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauq5093471.d.html</link>
            <guid>3238180</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:58:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东吴证券：释放入市资金，优化偿付能力充足率】东吴证券9月12日研报表示，释放入市资金，优化偿付能力充足率。东吴证券认为《关于优化保险公司偿付能力监管标准的通知》对保险公司带来双重利好：从基本面来看，通过释放最低资本缓解偿付能力压力；从估值来看，鼓励长期资金入市，尤其是沪深300指数成本股，保险股作为蓝筹股也有望迎来估值修复。作为顺周期，保险板块充分受益于长端利率向上+权益市场回暖+地产政策缓释，当前市场关注下半年队伍增员情况和2024年开门红产品及策略布局。个股推荐：首推资产端弹性标的中国人寿和新华保险，推荐中国太保和中国平安。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmaus8648671.d.html</link>
            <guid>3238179</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:52:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东吴证券：坚定拥抱汽车AI智能化+出海两条主线】东吴证券9月12日研报表示，坚定拥抱汽车AI智能化+出海两条主线，主线一拥抱AI+汽车智能化：战略看多H+A股整车板块。港股整车优选小鹏+理想+蔚来等，A股整车优选长安汽车+比亚迪+长城/广汽/上汽等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5425737.d.html</link>
            <guid>3238178</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:52:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：特斯拉大涨10% 市值一夜增加799亿美元】特斯拉大涨10%，收报273.58美元，市值8683.4亿美元。其市值一夜增加799亿美元（约合人民币5824亿元）。摩根士丹利上调对该公司的评级，称其Dojo超级计算机有望提升市值多达5000亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5425705.d.html</link>
            <guid>3238177</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:52:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【起底“AB贷”乱象，警惕背后隐藏风险】“有逾期也可以办理贷款，我可以针对您的个人实际情况做贷款方案，实在不行，您也可以找一名‘担保人’，只不过有资产抵押会更易申请。”一位自称来自银行信贷部门的工作人员向记者表示。 记者调研发现，近期市场又现AB贷等灰产生意。这类营销电话绝大多数不是银行工作人员打来的，而是贷款中介。他们做着帮助金融机构“拉客”的生意，为用户提供不同贷款方案赚取相应收益，但在具体操作上暗藏玄机。业内人士表示，金融消费者须选择正规贷款渠道，勿轻信营销话术。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5425517.d.html</link>
            <guid>3238176</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:51:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、李鸿忠在建立听取和审议政府债务管理情况报告制度工作座谈会上强调 依法加强政府债务监督 推动经济社会高质量发展；
2、天舟五号顺利撤离空间站组合体 计划9月12日受控再入大气层；
3、利用海洋温差能发电取得新突破；
4、第二十三届投洽会签约638个项目；
5、雄安加快实施一揽子特殊支持政策 前8月央企二、三级子公司共22家落户新区；
6、今年9月1日，无障碍环境建设法正式施行 让生活出行更加“无障有爱”；
7、我国林业产业年产值破八万亿元 林下经济利用面积约六亿亩；
8、今年以来缉私部门立案侦办走私等违法犯罪案件2520起 正常进出口秩序得到有力维护；
9、国内绿证累计核发量超1.2亿个；
10、消费场景多样化 特色街区融合化 小吃产业标准化 餐饮消费持续复苏（经济聚焦·关注服务消费①）；
11、八月新增贷款环比大幅增加 金融对实体经济支持力度持续加大；
12、《经营者集中反垄断合规指引》发布 推进经营者集中常态化监管水平提升；
13、今年以来，徽商银行各项贷款新增超900亿元 为产业发展提供金融助力；
14、2023全球技术转移大会举行 2万余项岗位需求发布；
15、近年来，江苏南京多次调整公交专用道划定范围、专用时段、使用主体——保障公交通行优先权 提高道路资源利用率（优化公交专用道管理）；
16、让就业服务更加方便可及（民生观）；
17、国家市场监督管理总局——罕见病类特医食品将优先审评审批；
18、今年全国秸秆综合利用率将保持在86%以上——用好秸秆资源 助力绿色农业（美丽中国）；
19、全国首批县级国土空间总体规划获批；
20、我国将组建全国生态质量监测网络；
21、中国车企携新产品新技术亮相慕尼黑国际车展 加强创新合作，推动全球汽车产业转型升级（国际视点）；
22、构筑“小院高墙”终将反噬自身（钟声）；
23、坚决惩治侵害群众利益的“微腐败”（金台潮声）。]]></title>
            <guid>3238175</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:48:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日财经日历大事件提醒】经济数据关注：14:00 英国7月ILO失业率（预估4.3%，前值4.2%）。全球央行和政府动态关注：①10:00 国新办就推进民政工作高质量发展有关情况举行发布会；②12-13日 东方经济论坛在俄罗斯符拉迪沃斯托克举行。]]></title>
            <guid>3238174</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:48:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有：
1、《习近平著作选读》第一卷、第二卷线装本出版发行；
2、努力走出一条高质量发展、可持续振兴的新路子——习近平总书记在新时代推动东北全面振兴座谈会上重要讲话引发热烈反响；
3、赓续中华文明 谱写当代华章；
4、赵乐际同各国议会联盟主席帕切科举行会谈；
5、中国和平统一促进会十届一次理事大会召开 王沪宁出席；
6、携手高质量一体化 奋进中国式现代化（长三角一体化高质量发展观察）——来自长三角发展一线的调研。]]></title>
            <guid>3238173</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:48:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一汽富维：目前一汽富维已经在上海建立外饰公司，已获得多个新能源头部客户业务 】 一汽富维9月11日在互动平台表示，目前一汽富维已经在上海建立外饰公司，旨在为上海周围主机厂进行服务，当前已获得多个新能源头部客户业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmaus8647540.d.html</link>
            <guid>3238172</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:46:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日共有14家公司限售股解禁，汉仪股份、瑞鹄模具、大叶股份解禁市值居前三位 】 周二（9月12日），共有14家公司限售股解禁，合计解禁量为2.86亿股，按最新收盘价计算，合计解禁市值为77.93亿元。从解禁量来看，5家公司解禁股数超千万股。其中，大叶股份、瑞鹄模具、汉仪股份解禁量居前，解禁股数分别为1.05亿股、0.69亿股、0.54亿股。从解禁市值来看，4家公司解禁市值超亿元。其中，汉仪股份、瑞鹄模具、大叶股份解禁市值居前，解禁市值分别为27.03亿元、24.82亿元、18.11亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5424581.d.html</link>
            <guid>3238171</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:46:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【23家公司发布股票回购相关公告，科达制造、赛腾股份、帝奥微回购预案金额最高】 9月12日，共23家公司发布股票回购相关公告。其中，8家公司首次披露股票回购预案，4家公司回购方案获股东大会通过，7家公司披露股票回购实施进展，4家公司回购方案已实施完毕。从首次披露回购预案来看，当日共4家公司股票回购预案金额超千万。科达制造、赛腾股份、帝奥微回购预案金额最高，分别拟回购不超4.5亿元、4.0亿元、2.0亿元。从股东大会通过回购预案来看，当日共3家公司回购预案超千万。炬光科技、依依股份、英科再生回购金额最高，分别拟回购不超5040.0万元、5000.0万元、1444.3万元。从回购实施进展来看，九安医疗、中矿资源、春雪食品回购金额最高，分别回购3.66亿元、4359.33万元、528.13万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5424524.d.html</link>
            <guid>3238170</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:46:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[麦格理：给予百济神州A股跑赢大盘的初始评级，目标价168元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmaus8647238.d.html</link>
            <guid>3238169</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:45:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[麦格理：给予百济神州H股跑赢大盘的初始评级，目标价156港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmaus8647139.d.html</link>
            <guid>3238168</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:45:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【9家投顾公司因违反营销规定遭SEC指控 合计认罚85万美元】美国证券交易委员会（SEC）当地时间9月11日公告称，对九家注册投资顾问公司提起指控，原因是它们在各自网站上向公众宣传假定业绩，但未采用和执行市场营销规则所要求的政策和程序。九家公司同意就SEC的指控达成和解，并支付总计85万美元的罚款。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmaus8646629.d.html</link>
            <guid>3238167</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:44:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中原证券：化工品价格延续回暖 关注景气复苏子行业】 中原证券研报指出，2023年8月份中信基础化工行业指数下跌6.96%，在30个中信一级行业中排名第21位。子行业中，轮胎、氟化工和合成树脂行业表现居前。主要产品中，8月份化工品价格继续回暖，涨跌情况强于上期。上涨品种中，液氯、硫酸、纯碱、冰醋酸和异丁醇涨幅居前。9月份的投资建议关注景气复苏的制冷剂、轮胎和涤纶长丝行业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5423354.d.html</link>
            <guid>3238166</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:43:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【隔夜外围市场综述】

一、美国股市：科技巨头推高大盘，摩根士丹利上调评级的消息令特斯拉飙升10%。高通上涨，因苹果与该公司续签调制解调器芯片协议。标普500指数上涨0.7%，报4487.46点；道指上涨0.3%，报34663.72点；纳指上涨1.1%，报13917.89点。

中概股：金龙指数创逾一周最大涨幅，上涨1.2%, 报6842.52点；拼多多和新东方对指数上涨贡献最大。

二、美股债市：美债多数收益率小幅上升，短端收益率略微下降。2年期国债收益率下跌0.01个基点，报4.9905%；5年期国债收益率上涨0.88个基点，报4.4118%；10年期国债收益率上涨2.39个基点，报4.2880%；30年期国债收益率上涨3.47个基点，报4.3723%。

三、欧洲股市：欧股集体收高，斯托克欧洲600指数上涨0.3%，报456.21点；英国富时100指数上涨0.2%，报7,496.87点；法国CAC 40指数上涨0.5%，报7,278.27点；德国DAX指数上涨0.4%，报15,800.99点。

四、大宗商品

①原油：油价徘徊于年内高点附近，交易员为潜在的回调做准备，技术指标显示原油期货仍接近超买区域。WTI原油期货下跌0.3%，报87.29美元/桶；ICE布伦特原油期货基本持平，报90.64美元/桶。

②基本金属：受美元下跌和信贷数据提振，铜价创7月以来最大涨幅。LME期铜上涨1.9%，报8,402.00美元/吨；LME期铝上涨1.0%，报2,205.50美元/吨；LME期锌上涨2.7%，报2,509.50美元/吨；COMEX期铜上涨2.4%，报3.8070美元/磅。

③贵金属：黄金上涨，COMEX期金上涨0.2%，报1,947.20美元/盎司；COMEX期银上涨0.9%，报23.3830美元/盎司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5423328.d.html</link>
            <guid>3238165</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:42:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一意孤行的日本须受严格国际监督】国际原子能机构（IAEA）九月理事会11日在维也纳国际中心开幕。中国常驻维也纳联合国和其他国际组织代表李松大使在会上严厉抨击日本单方面启动福岛核污染水排海，严正敦促日方接受严格国际监督。针对日方代表的狡辩，李松行使答辩权，予以严辞驳斥。#IAEA理事会中方代表严厉驳斥日方狡辩# 李松指出，8月24日，日本政府无视强烈国际质疑和反对，单方面启动福岛核污染水排海。历史将记住这一天。福岛核污染水排海是重大核安全问题，具有跨国界、长期深远的影响，绝不是日本一家的私事。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5422173.d.html</link>
            <guid>3238164</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:39:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中证报头版：人民币汇率保持基本稳定有坚实基础 政策工具储备充足】专家表示，人民币对美元汇率贬值压力主要是短期、阶段性的。中长期看，人民币汇率保持基本稳定有坚实基础。业内人士分析，美联储加息已近尾声，外部压力有望逐步缓解。国内支持政策加快显效，经济基本面回升向好更加巩固，人民币汇率在合理均衡水平上保持基本稳定有坚实基础。接近监管人士表示，央行在过去汇率应对中积累了丰富经验，也具有充足的政策工具储备，下阶段将继续对市场顺周期、单边行为坚决纠偏，防范汇率超调风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmaus8644540.d.html</link>
            <guid>3238163</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:37:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中国驻英国使馆发言人就英方官员涉华错误言论答记者问】记者：英方官员在议会就所谓“中国间谍”案作陈述时，批评中国在新疆、香港侵犯人权，在南海实施胁迫和恐吓，声称中国对英国和英国的价值观构成“系统性挑战”。请问使馆对此有何评论？ 使馆发言人：英方有关言论罔顾事实，颠倒黑白，无端攻击中国，粗暴干涉中国内政，中方坚决反对，予以强烈谴责。#中国大使驳斥所谓中国间谍案# 中国始终是世界和平的建设者、全球发展的贡献者、国际秩序的维护者。中国从来不是任何国家的挑战或威胁。我们始终践行相互尊重、平等相待、互不干涉内政原则，不会也没有兴趣挑战英国或英国的价值观。 涉疆和涉港问题纯属中国内政，任何外部势力无权干涉。在南海问题上，中国为维护国家主权和海洋权益所采取的行动正当合法，英国作为域外国家理应尊重中国和东盟国家维护南海和平稳定的努力，而不是不断挑事生非。 我们敦促英方停止借题发挥，停止干涉中国内政、肆意攻击中国，停止搞反华政治操弄，以建设性姿态推动中英关系发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5421266.d.html</link>
            <guid>3238162</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:35:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第三十届中国北京种业大会在北京通州举行】第三十届中国北京种业大会9月11日上午在北京市通州区举行。本次大会以“一粒种子 改变世界 种业振兴 北京先行”为主题，采用“1+1+6+3+X”办会模式，即1个开幕式、1场主论坛、6场专业论坛、3场展览展示、多项专场活动，聚焦农作物、畜禽、水产、林果、微生物种业等专业领域，搭建具有“国际性、引领性、务实性”特色的种业交流交易平台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmaus8643986.d.html</link>
            <guid>3238161</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:34:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日期货市场要闻速递（9月12日）】1. 9月4日-9月11日本期Mysteel澳洲巴西铁矿发运总量2519.2万吨，环比减少243.7万吨。澳洲发运量1838.4万吨，环比减少48.5万吨，其中澳洲发往中国的量1520.3万吨，环比增加52.9万吨。巴西发运量680.8万吨，环比减少195.2万吨。
2. 近日，国家矿山安全监察局陕西局对富县华恒煤业有限责任公司、黄陵县店头宏兴煤业有限公司现场监察时，发现该矿存在重大事故隐患。依据《国务院关于预防煤矿生产安全事故的特别规定》之规定，国家矿山安全监察局陕西局责令其停产整顿。
3. 据发改委数据，截至9月6日，全国生猪出场价格为17.04元/公斤，较8月30日下跌1.33%；主要批发市场玉米价格为2.94元/公斤，较8月30日持平；猪粮比价为5.80，较8月30日下跌1.19%。
4. 马来西亚棕榈油局MPOB公布了2023年8月供需报告，马来西亚8月棕榈油产量为1753472吨，环比增长8.91%，高于路透预期的172万吨和彭博预期的173万吨；马来西亚8月棕榈油库存为2124963吨，环比增长22.54%，高于路透预期的189万吨和彭博预期的190万吨。
5. 据南部半岛棕榈油压榨商协会（SPPOMA）数据显示，2023年9月1-10日马来西亚棕榈油单产减少7.21%，出油率增加0.1%，产量减少6.7%。
6. 美国农业部公布的数据显示，截至2023年9月7日当周，美国大豆出口检验量为310073吨，前一周修正后为406934吨，初值为378595吨。2022年9月8日当周，美国大豆出口检验量为341713吨。本作物年度迄今，美国大豆出口检验量累计为310073吨，上一年度同期394012吨。美国对中国（大陆地区）装运125271吨大豆。
7. 美国农业部（USDA）周二凌晨公布的每周作物生长报告显示，截至9月10日当周，美国大豆生长优良率为52%，市场预期为51%，此前一周为53%，去年同期为56%；美国玉米生长优良率为52%，市场预期为52%，去年同期为53%，此前一周为53%；美国棉花生长优良率为29%，前一周为31%，上年同期为33%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5420220.d.html</link>
            <guid>3238160</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:32:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹快速支援部队领导人与非盟轮值主席通话】据央视新闻，当地时间9月11日，苏丹快速支援部队领导人达加洛与非洲联盟（以下简称：非盟）轮值主席、科摩罗总统阿苏马尼通电话，讨论苏丹危机以及当前的人道主义局势。达加洛对阿苏马尼和非盟致力于维护苏丹和平稳定表示感谢。他再次重申，快速支援部队坚定不移地遵循吉达对话中有关停火的承诺。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5419254.d.html</link>
            <guid>3238158</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:26:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大研究团队开发脑癌治疗新方法】胶质母细胞瘤是最常见和最具侵袭性的脑癌。现在，一个以前未知的分子靶点的发现，启发了这种脑癌疗法的突破性发现。11日发表在《自然·癌症》杂志上的一项研究中，加拿大病童医院研究小组展示了一种新的潜在治疗胶质母细胞瘤的方法，称为设计肽，这种方法针对的是胶质母细胞瘤细胞中的蛋白质—蛋白质相互作用，或成为下一代胶质母细胞瘤疗法的基础。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmaun9764117.d.html</link>
            <guid>3238157</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:24:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大族激光：在BC类电池领域，能够提供的主要产品为激光图形化相关设备】大族激光9月11日在互动平台表示，公司光伏设备目前主要集中在TOPCON电池各工序段，PECVD、LP CVD、硼扩设备、激光SE、丝网印刷线等都有批量销售或在客户现场试用。在BC类电池领域，能够提供的主要产品为激光图形化相关设备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5417697.d.html</link>
            <guid>3238156</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:21:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政策组合拳显效 8月金融数据企稳回升】 中国人民银行9月11日公布的金融统计数据显示，8月份人民币贷款增加1.36万亿元，同比多增868亿元。8月份社会融资规模增量为3.12万亿元，比上年同期多6316亿元。8月末，广义货币（M2）余额286.93万亿元，同比增长10.6%。业内人士认为，8月金融数据企稳回升，与政策层面的有力支持密不可分。展望未来，伴随政策加力提效及经济内生动力修复，金融数据有望稳步走强。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3238155</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:20:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【638个项目签约 投洽会交出丰硕成绩单】 9月11日，第二十三届中国国际投资贸易洽谈会（以下简称“投洽会”）落下帷幕。记者从投洽会组委会获悉，据初步统计，638个项目在大会期间达成合作协议，计划总投资4845.7亿元，参会机构数量和协议总投资额均创下五年来新高。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3238154</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:20:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我学者研发出新型柔性声学超表面功能器件】 据科技日报，9月10日，记者从中国科学院深圳先进技术研究院获悉，该院研究员郑海荣与华中科技大学教授祝雪丰、杨光等合作，研发出新型柔性声学超表面功能器件，该器件在高/超分辨医学成像、精准操控给药和可穿戴器件等领域具有重要应用前景。相关成果发表在《自然·通讯》上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5417025.d.html</link>
            <guid>3238153</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:19:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秋季策略会解码布局方向 券商近期看好两大赛道】 金秋时节恰是券商秋季策略会密集召开之时。据记者不完全统计，目前华创证券、开源证券、东北证券、国金证券、广发证券、德邦证券等多家券商已陆续召开秋季策略会或投资峰会，整体上看，“底部”成为券商近期预判的主要关键词，“政策底”出现、“经济底”在即、部分经济数据向好对市场的积极影响等因素成为券商关注的重点；在市场配置层面，当前券商较为看好的方向集中在人工智能（AI）和大消费两大赛道。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmmauu5416637.d.html</link>
            <guid>3238152</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:17:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【千亿级赛道扩容 卫星通信应用普及提速】 近期，华为最新手机支持卫星通信功能引发市场关注。记者了解到，搭载卫星通信技术的手机、汽车等消费级硬件将相继在2023年下半年发布并量产。业内人士表示，消费级硬件搭载卫星通信标志着卫星通信服务技术和市场基本成熟，卫星通信大众市场应用有望初步培育。成熟技术和消费需求将驱动一大批上市公司挖掘产业价值，千亿级别卫星通信赛道有望扩容。（中国证券报）]]></title>
            <guid>3238151</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:16:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南向资金抄底 港股科网巨头前景向好】 近期，在港交所挂牌的部分科网龙头企业发布的业绩表现不俗，延续了多个季度以来收入增速回暖，利润率回升的趋势。以腾讯、美团等为代表的这批科网龙头企业正以良好的业绩和位于历史低位的估值水平，成为被各路资金追逐的“核心资产”。Wind数据显示，囊括一揽子中资科网企业的恒生互联网ETF和恒生科技指数ETF被投资者持续加仓，多家机构日前也上调了部分科网股的目标价。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmkwnw5546745.d.html</link>
            <guid>3238150</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:15:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【现场画面公布！朝中社：金正恩10日乘专列从平壤启程出访俄罗斯】据朝中社12日报道，朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩10日下午乘专列从平壤启程出访俄罗斯，朝鲜劳动党中央委员会政治局常务委员会委员、国务委员会副委员长、内阁总理金德训等朝鲜劳动党、政府和武力机关的领导干部欢送。报道中还配有金正恩10日乘专列从平壤启程前往俄罗斯的现场图。（环球网）]]></title>
            <guid>3238149</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:13:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根大通首席市场策略师：下调美债持仓并转向现金，因通胀面临重燃风险】摩根大通首席市场策略师Marko Kolanovic已下调该行的政府债券配置，并转向现金，因为大宗商品价格上涨可能再度引发通胀并导致央行延长紧缩政策。将对债券的超配比例从3%下调至2%，同时将现金配置比例从4%提高至5%，理由是大宗商品价格飙升可能引发成本上升，导致加息周期延长。重申维持防御性观点，维持对股票和信贷产品的低配，对现金和大宗商品的超配。Kolanovic说：“在股市方面，我们在今年大部分时间里维持对风险市场的负面展望，这是由于利率前所未有的上升——这正缓慢侵蚀经济，并为市场去风险化奠定了基础。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmkwnw5544932.d.html</link>
            <guid>3238148</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:09:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【监测肌肉萎缩的可穿戴传感器问世】 据科技日报，美国科学家研制出了首款可用于检查和监测肌肉萎缩的可穿戴传感器，以供执行长期任务的航天员或病人居家使用，监测其健康状况。相关研究刊发于最新一期《IEEE生物医学工程汇刊》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmkwnw5544353.d.html</link>
            <guid>3238147</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:07:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【IMF：圭亚那今年经济料将增长38%，保持全球最快】IMF表示，预计今年圭亚那经济将增长38%，再次成为全球增长最快的经济体。近年来，由于在近海发现大量石油资源，圭亚那正通过石油开发实现经济的快速腾飞。去年该国GDP增长了62.3%。过去五年经济规模翻了两番，预计快速增长还将持续一段时间。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmkwnu8766805.d.html</link>
            <guid>3238146</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:05:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（9月12日）】
冲突情况：
1. 乌克兰军事情报部门：乌克兰重新夺回了克里米亚附近的海上钻井平台。
2. 俄国防部：俄罗斯于库尔斯克地区击落乌克兰无人机。
3. 英国首相：俄罗斯于8月24日在黑海向民用货船发射了多枚导弹。
4. 俄国防部：2架图-22M3远程轰炸机在波罗的海上空执行了近5小时的计划性飞行。
5. 俄方克里米亚大桥管理机构表示，克里米亚大桥的交通中断。
援助情况：
1. 德国外长：德国将向乌克兰提供额外2000万欧元的人道援助。
2. 四名美国官员：拜登政府即将批准向乌克兰提供远程导弹，包括配备集束炸弹的战术导弹系统（ATACMS）或多管火箭弹（GMLRS）。
3. 乌克兰外长：乌克兰在从德国接收“金牛座”远程导弹的谈判中取得了进展。
能源情况：
1. 德国外长：俄罗斯将在秋冬季再次将袭击目标对准乌克兰能源设施。
2. 贝克休斯、斯伦贝谢和哈利伯顿因俄罗斯的相关业务受到质疑。美国民主党参议员梅南德斯就俄罗斯问题致函石油服务公司。
3. 普京签署总统令，将俄气公司及其子公司与部分外国企业、国际组织以及与其有关的个人在天然气部分业务往来的相关禁令有效期延长一年。
其他情况：
1. 德国外交部发言人：欧盟对乌克兰俄占领区选举责任人的制裁是合理的。
2. 波兰签署百亿美元军购大单，将购买486套“海马斯”发射器。
3. 俄国防部：两架图-22M3轰炸机在波罗的海中立水域上空进行预定飞行。
4. 土耳其总统：将再次与俄罗斯总统普京讨论黑海粮食协议，以增加对非洲的出口。
5. 美国副财长：美国将在未来几周和几个月内采取“额外行动”，削弱俄罗斯在对乌克兰军事行动中的能力和规避制裁的能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmkwnw5543742.d.html</link>
            <guid>3238145</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:04:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟委员会预测今年德国经济将陷入衰退】欧盟委员会当地时间9月11日发布的夏季经济预测报告认为今年德国经济将同比萎缩0.4%，是欧盟各主要经济体中唯一经济同比下降的国家。欧盟委员会认为，高利率、高通胀和居民消费不振是导致德国经济衰退的主要原因。在今年春季的经济预测报告中，欧盟曾预测今年德国经济将增长0.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmkwnu8765356.d.html</link>
            <guid>3238144</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:00:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州房贷新政落地，业内：“金九银十”反弹行情可期】 据中证报，9月11日，从工行、农行及中行等多家银行及中介渠道证实，广州首套住房商业性个人住房贷款最低首付比例为不低于30%，利率下限调整为LPR-10BP。继“认房不认贷”之后，广州再次成为首套房贷款利率率先突破LPR下限的一线城市。随着近日一系列利好政策密集发布，广州楼市人气迅速回暖。业内人士认为，预计广州楼市成交量将在“金九银十”期间迎来一波反弹行情。一家中介机构的业务经理称，目前广州首套房贷利率已跌至历史低位，购房门槛明显降低，有助于释放一波刚需和改善性住房需求，预计市场成交将在“金九银十”期间迎来一波反弹。住房和城乡建设部政策研究中心副主任浦湛日前表示，北上广深4个一线城市已全面落实“认房不认贷”政策。从政策实际落地来看，刚需和改善性需求购房者积极入市的迹象非常明显，一线城市体现得更为明显。工行一位工作人员表示，广州实施“认房不认贷”政策之后，前来咨询贷款的人数明显增多，但其中有不少人还在观望，仍在综合考虑其他因素。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmkwnu8765318.d.html</link>
            <guid>3238143</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 22:59:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度首富旗下零售业务获KKR追加注资2.5亿美元，估值达1000亿美元】美国私募巨头KKR向印度首富穆克什·安巴尼旗下的信实零售追加注资2.5亿美元，对这家印度最大零售商估值达到1000亿美元。KKR的后续投资相当于在完全稀释的基础上增持信实零售0.25%的股份，总持股达到1.42%。在2020年的一轮融资中，信实零售获得了约520亿美元的估值，不到三年时间增加了近一倍。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmkwnu8763706.d.html</link>
            <guid>3238142</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 22:52:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄方克里米亚大桥管理机构表示，克里米亚大桥的交通中断。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmkwnu8762939.d.html</link>
            <guid>3238141</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 22:49:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电力进口创新高！德国16个州长向欧盟要补贴，朔尔茨反对】 “德国电力进口量不断增加”，德国“柏林早晨”新闻网11日报道称，德国16个联邦州州长在一份最新的联合声明中呼吁欧盟委员会引入补贴电价。根据德国联邦统计局上周公布的报告，在最后3座核电站关闭后，德国电力大量短缺，第二季度电力进口量创下纪录。当前，德国工业电力的价格仍处于欧洲较高水平能源成本上升被视为德国经济复苏的重大障碍。因此，德国各州州政府要求，欧盟委员会提供工业电价补贴。不过，德国总理朔尔茨对此表示反对，认为此举只有少数公司会受益。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmkwns5211306.d.html</link>
            <guid>3238140</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 22:49:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京签署总统令，继续对部分外国企业及国际组织在天然气领域采取特殊经济措施】 当地时间9月11日，俄罗斯官方法律信息门户网站发布总统普京当天签署的总统令，对2022年12月22日普京签署的有关“对某些有不友好行为的外国企业和国际组织在天然气供应领域采取特殊经济措施”的总统令进行调整，将俄罗斯天然气工业股份公司及其子公司与部分外国企业、国际组织以及与其有关的个人在天然气部分业务往来的相关禁令有效期延长一年，至2024年10月1日。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmkwnw5538836.d.html</link>
            <guid>3238139</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 22:44:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【坚定看多A股 股票私募平均仓位创今年以来新高】第三方机构发布今年前8个月国内证券私募行业业绩监测月报。数据显示，国内股票策略私募机构前8月平均亏损1.54%。而在1月至7月，平均盈利为3.49%。同时，根据另一家第三方机构的最新监测数据，在行情持续低位震荡的8月28日至9月1日当周，国内股票私募机构平均仓位大幅上扬，创出今年以来新高。多家一线私募最新策略研判显示，目前私募机构对A股中期逐步修复向好普遍抱有较为积极的预期。 (中国证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmkwnu8761292.d.html</link>
            <guid>3238138</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 22:42:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄金ETF表现亮眼 基金人士看好后市机会】近期，“黄金热”成为投资者关注的话题之一。数据显示，截至9月11日，近一个月以来，多只黄金类ETF涨幅超过2.5%，且份额增长明显。业内人士表示，中长期来看，目前美联储降息预期渐强、实际利率有望逐步回落、全球央行配置需求不断增加，黄金的中长期配置价值凸显。 (中国证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmkwns5210329.d.html</link>
            <guid>3238137</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 22:42:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：加强自媒体管理是长期命题】经济日报文章称，无论是专项整治行动的“当下改”，还是立足长远的建章立制，都说明加强自媒体管理是一个长期命题，需要汇集各方智慧、形成强大合力。加强自媒体管理，平台应当发挥更大作用，做好自我管理，推动形成良好网络舆论生态。一方面，加强自媒体账号信息核验，防止被依法依约关闭的账号重新注册；另一方面，规范账号运营行为，加强信息真实性管理，通过提升技术水平识别虚假信息，加强违规自媒体的处置和曝光力度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmkwnu8760942.d.html</link>
            <guid>3238136</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 22:39:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看好资本市场，保险机构将充分发挥“压舱石”作用】 “从基本面来看，投资A股市场正当其时”“为机构逢低布局提供了良好机会”“将持续加大权益资产配置规模”……作为A股市场最大的机构投资者之一，保险机构投资动向备受市场关注。近日，一些头部保险机构相关负责人就中国资本市场现状及发展前景分析时表示，坚定看好中国资本市场投资价值，将充分发挥“压舱石”作用，持续加大权益资产配置规模。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmkwnq9887132.d.html</link>
            <guid>3238135</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 22:37:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昨日今晨重要新闻汇总】
国内新闻：
1. 全国外汇市场自律机制专题会议在京召开，会议强调，有能力、有信心、有条件保持人民币汇率基本稳定。在岸、离岸人民币双双回升，离岸人民币兑美元最高涨超700点。
2. 深圳优化调整购房政策：离异三年内再婚或复婚家庭购房，按照现有家庭的房产套数计算。
3. 中国央行：8月份社会融资规模增量为3.12万亿元，比上年同期多6316亿元；人民币贷款新增1.36万亿元，同比多增868亿元。
4. 外交部：李强总理出席二十国集团领导人峰会期间同拜登等多国领导人进行简短交流。
5. 李鸿忠在建立听取和审议政府债务管理情况报告制度工作座谈会上强调，依法加强政府债务监督。
6. 市场监管总局发布《经营者集中反垄断合规指引》。
国际新闻
1. ARM美国IPO获得10倍超额认购，或提前截止。
2. 美国白宫声明：美国与越南签署半导体供应链协议。
3. 日本东京电力公司宣布，福岛第一核电站核污染水第一次排海结束。
4. 10年期日债收益率自2014年以来首次上升至0.7%；日本央行向银行提供贷款以抑制收益率。]]></title>
            <guid>3238134</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 22:31:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日内重点关注】
① 08:30 澳大利亚9月西太平洋消费者信心指数；
② 14:00 英国7月三个月ILO就业报告（含就业人数和失业率）；
③ 17:00 欧元区9月ZEW经济景气指数，德国9月ZEW经济景气指数；
④ 次日01:00 苹果公司举行秋季新品发布会，将发布IPhone15；
⑤ 次日04:30 美国石油协会（API）发布行业版原油库存周报；]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmkwnw5536649.d.html</link>
            <guid>3238133</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 22:30:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【提升险企投资意愿 A股市场迎活水】 国家金融监督管理总局9月10日发布《关于优化保险公司偿付能力监管标准的通知》。《通知》提出，实施差异化资本监管。优化资本计量标准，引导保险公司回归保障本源。优化风险因子，引导保险公司服务实体经济和科技创新。 市场人士认为，此举明确延长考核周期，有力释放保险资金投资空间，估算股票投资空间将释放2000亿元，将激发险企权益投资特别是高股息股票配置意愿。资本市场将迎长期增量资金。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmkwnq9885927.d.html</link>
            <guid>3238132</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 22:27:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三菱化学株式会社考虑最快2027年将石化合资公司IPO。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-12/detail-imzmkwnw5534947.d.html</link>
            <guid>3238131</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 22:22:35 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>