<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sun, 18 Aug 2024 23:15:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【上周近300亿资金净流入 两大行业ETF最受青睐】大资金借道股票型ETF入市的趋势依然持续，上周ETF份额增加164.27亿份，总规模增加299.25亿元。分类型来看，上周股票型ETF和货币市场型ETF分别获得235.87亿元和7.34亿元资金净流入；QDII跨境型ETF、债券型ETF和另类投资型ETF的资金呈现净流出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcrwq1496404.d.html</link>
            <guid>3742289</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:14:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本周重要事件与数据预告：鲍威尔央行年会讲话、中国LPR报价】
1. 周一：①数据：美国7月谘商会领先指标月率；②美联储理事沃勒发表讲话；③美国民主党全国代表大会定于19日至22日召开；④沪深港通交易信息披露机制调整。
2. 周二：①数据：中国至8月20日一年期和五年期贷款市场报价利率，德国7月PPI，欧元区7月CPI，加拿大7月CPI；②财报：中国电信、快手、小鹏汽车、富途控股等；③澳洲联储公布8月会议纪要；④国际铝业协会(IAI) 发布7月全球、中国原铝产量报告；⑤上交所发布上证科创板200指数。
3. 周三：①数据：美国API原油库存和EIA原油库存；②财报：小米集团、药明生物、中通快递、极氪等；③美联储博斯蒂克发表讲话；④2024世界机器人大会举行。
4. 周四：①数据：中国7月Swift人民币在全球支付中占比，欧元区及法德英三国8月制造业PMI，美国8月标普全球制造业PMI初值；②财报：中国平安、网易、百度、哔哩哔哩、微博等；③美联储公布货币政策会议纪要；④国内成品油将开启新一轮调价窗口；⑤欧洲央行公布7月会议纪要；⑥杰克逊霍尔全球央行年会举行，至8月24日。
5. 周五：①数据：日本7月核心CPI，加拿大6月零售销售，美国7月新屋销售总数年化；②财报：中石化、东方甄选等；③日本央行行长拟出席国会听证，讨论日本央行的加息问题；④美联储主席鲍威尔在杰克逊霍尔年会上就经济前景发表讲话；⑤第32届广州博览会举办；⑥大商所鸡蛋、玉米淀粉和生猪期权上市。
6. 周六：①美国至8月23日当周石油钻井总数；②美国CFTC公布周度持仓报告；③英国央行行长贝利在杰克逊霍尔年会上发表讲话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6746837.d.html</link>
            <guid>3742287</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:12:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：快递业“加速度”折射经济活力】1000亿件目标的实现更折射出中国经济的无限潜力。在快递业支撑下，线上消费需求持续释放。上半年，我国网上零售额达7.1万亿元，增长9.8%，其中实物商品网上零售额5.96万亿元，增长8.8%。越来越多的农特产品通过快递网络连接全国大市场，越来越多的工业品入乡进村。目前，我国已累计建成1200多个县级公共寄递服务中心，快递网点基本实现乡镇全覆盖，建制村快递服务覆盖率超95%。随着我国经济回升向好，多元市场的消费需求还在不断释放，快递业有望获得更多市场增量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9969312.d.html</link>
            <guid>3742286</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:11:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新显微镜从细胞层面实时观察神经元活动】 据发表在最新一期《光学》期刊上的论文，美国加州大学戴维斯分校研究人员开发了一种新型双光子荧光显微镜，能以细胞分辨率高速拍摄神经活动。相较于传统的双光子显微镜，这种新方法成像速度更快，对脑组织的损害也更小，可更加清晰地观察到神经元实时通信的情况，有助于深入了解大脑功能和神经性疾病。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqs1626387.d.html</link>
            <guid>3742285</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:09:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【为微米级设备供电的锌空气电池面世】随着机器人设备逐渐缩小，对微米尺度电池的需求日益迫切。美国麻省理工学院工程师设计出一款新的微型电池，可为体内胶体机器人、传感器等微米级设备供电。这些设备未来或能用于人体内药物输送、天然气管道泄漏定位等领域。相关论文发表于新一期《科学·机器人》杂志。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6745674.d.html</link>
            <guid>3742284</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:08:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【脑脊液清除毒素机制发现】美国罗彻斯特大学开展的一项新研究表明，逆转与老化相关的影响并恢复大脑的“衰老处理系统”是完全可能的。相关研究发表在最新一期《自然·衰老》杂志上。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9968283.d.html</link>
            <guid>3742283</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:08:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特种纸行业景气度提升，多家上市公司中期业绩亮眼】8月16日，民丰特纸、五洲特纸、华旺科技等多家特种纸头部企业同时发布了中报。受益于行业复苏，相关上市公司业绩大增，盈利能力显著修复。对于业绩增长的原因，多家公司提及成本管控、需求增长、产能扩张、价格调整等因素。其中，民丰特纸上半年实现营收7.83亿元，归母净利润4843.13万元，同比增长211.70%。五洲特纸上半年实现营业收入34.31亿元，同比增长20.76%，实现归母净利润2.32亿元，大幅扭亏。华旺科技上半年实现营收19.47亿元，归母净利润3.02亿元，同比增长28.06%。特种纸是具有特殊性能、适应某种特殊用途的纸基功能型材料，是纸品行业的一个高技术细分赛道，其种类较多，下游涉及食品、烟草、医疗、建筑、出版物、电气及工业等众多领域。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6745230.d.html</link>
            <guid>3742282</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:06:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【部分上市银行公布中期“成绩单”，分红方案成看点】在披露中期业绩报告的4家上市银行中，江苏银行、南京银行、沪农商行上半年均实现营收、归母净利润双增长。在披露中期业绩快报的6家银行中，有5家上半年归母净利润同比增幅均超过10%。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6744684.d.html</link>
            <guid>3742281</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:04:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三大头部私募二季度美股持仓动向曝光：对科技股较为青睐，对部分消费股有所减仓】8月16日，私募排排网最新数据显示，今年二季度高瓴资本、高毅资产、景林资产等三大头部私募在美股的持仓又有新动作。整体来看，二季度三家私募对科技股较为青睐，对部分消费股有所减仓。多位分析人士表示，在二季度头部私募的美股持仓中，中概股的科技板块依然是持仓重点，尤其是受益于AI的相关公司。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6744576.d.html</link>
            <guid>3742280</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:04:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【低空经济基础设施建设提速，多家上市公司加码布局】低空经济腾飞，基础设施先行。8月16日，上海市通信管理局发布的《上海市信息通信业加快建设低空智联网 助力我市低空经济发展的指导意见》（以下简称《指导意见》）提出，分阶段、分区域逐步实现基于5G-A网络的低空智联网覆盖。到2026年底，将初步建成低空飞行航线全域连续覆盖的低空通信网络，助力低空经济发展。记者采访了解到，与地面交通不同，空中交通在三维空间中进行，这增加了监控和调度的难度。需要考虑飞行器在高度、速度和方向上的动态变化。5G-A、人工智能、卫星通信等技术正在低空经济基础设施的建设过程中体现，能够服务于空中交通管理工作以及空域管理体系的建设。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9967114.d.html</link>
            <guid>3742279</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:03:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【9家银行系险企上半年净利合计近85亿元】近日，银行系险企上半年业绩陆续出炉。据记者梳理，今年上半年，9家银行系险企合计实现保险业务收入2678.4亿元，同比增长约17.2%；合计实现净利润84.9亿元。受访专家表示，银行系险企整体业绩有望保持相对稳定的发展态势。未来，银行系险企要更好提升自身的产品与服务能力，发挥与母行的协同作用，实现持续发展经营。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6744324.d.html</link>
            <guid>3742278</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:03:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科创板并购重组升温，产业协同与海外布局趋势加速显现】8月14日晚，三友医疗发布公告称，拟通过发行股份及支付现金方式购买北京水木天蓬医疗技术有限公司剩余股权。如若此次交易顺利完成，三友医疗将通过直接和间接的方式合计持有水木天蓬100%股权。这是《关于深化科创板改革 服务科技创新和新质生产力发展的八条措施》（以下简称“科创板八条”）发布后，科创板又一落地的并购重组案例。至此，“科创板八条”发布以来，科创板已有14单并购重组案例相继落地，已披露的交易金额超过30亿元。川财证券首席经济学家陈雳在接受记者采访时表示，“科创板八条”锚定“硬科技”属性，通过建立并购重组“绿色通道”、丰富并购重组支付工具等手段，支持科创板上市公司开展产业链上下游的并购整合，有效实现我国科技创新企业在发展过程中的资源优化配置，‌推动企业高质量发展。‌长远来看，相关政策措施推动，将加快创新产业链的整合和升级，进而‌提升市场整体竞争力。‌（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9966681.d.html</link>
            <guid>3742277</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:02:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募REITs发挥“头雁效应”激活“群雁活力”，引领我国多层次REITs市场建设开启新篇章】随着国家发展改革委发布的《关于全面推动基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）项目常态化发行的通知》于8月1日起正式实施，我国基础设施REITs市场自此开启了常态化发行新篇章。2020年4月份基础设施REITs试点启动以来，我国REITs市场建设蹄疾步稳，多层次REITs市场体系初见雏形。其中，公募REITs发展“一马当先”。从一级市场来看，“首发+扩募”双轮发展格局驱动之下，公募REITs发行数量和募资规模不断创下历史新高；从二级市场来看，公募REITs产品实现了定价逻辑的深度重构，在重新定价的动态过程中，市场更为全面的关注资产经营、资产估值与二级市场运行规律。我国多层次REITs市场实现“赶超”、产品加快全面市场化已计日程功。进一步激活多层次市场活力、激发盘活存量资产能力成为下一步我国多层次REITs市场建设的重要工作内容之一。（证券日报）]]></title>
            <guid>3742276</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:02:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国8月Rightmove平均房屋要价指数月率 -1.5%，前值-0.40%。
英国8月Rightmove平均房屋要价指数年率 0.8%，前值0.40%。]]></title>
            <guid>3742275</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:01:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上半年证监会查办证券期货违法案件489件，合计罚没款85亿余元】8月16日，证监会发布2024年上半年行政执法情况综述。上半年，证监会查办证券期货违法案件489件，作出处罚决定230余件、同比增长约22%，惩处责任主体509人（家）次、同比增长约40%，市场禁入46人、同比增长约12%，合计罚没款金额85亿余元、超过去年全年总和。证监会表示，下一步将扎实推动新“国九条”落实落地，始终坚持“长牙带刺”、一以贯之严监严管，更加突出从严导向，更加突出规范公正，更加突出合力共治，更加突出惩防并举，以强有力行政执法工作护航资本市场高质量发展，不断增强投资者的获得感和投资安全感。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9965789.d.html</link>
            <guid>3742274</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:00:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新股提示：佳力奇今日申购】 今日可申购佳力奇，佳力奇发行市盈率19.15倍，申购代码301586，申购价格18.09元，单一账户申购上限0.55万股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6742932.d.html</link>
            <guid>3742273</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:59:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金重仓股浮出水面，26家公司持有时间超两年】社保基金一向以稳健的投资风格著称，随着上市公司半年报陆续披露，其持仓个股逐渐浮出水面。截至二季度末，58家公司获社保基金持仓市值均超亿元。据数据宝统计，社保基金连续持有超8个季度（连续8个季度现身前十大流通股东）的公司有26家。持仓周期最长的是杰克股份，合计持有24个季度。公司主营业务为工业缝制机械的研发、生产和销售，全球电控自主服务认证网点超300家，核心市场全部覆盖。2017年上市以来，除2019年以外，其余年度净利润均实现增长。今年上半年公司实现净利润4.17亿元，同比增长53.99%。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9965314.d.html</link>
            <guid>3742272</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:57:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金：着力提高投资运营专业化水平 加快推进数字化转型和科技赋能】全国社会保障基金理事会党组书记丁学东在学习时报撰文称，下一步，我们将继续强化推进改革的积极性主动性，对破解影响制约基金事业发展的突出问题进行再思考再谋划再推动，推动建立完善与投资运营机构更相适应的体制机制。着力提高投资运营专业化水平，增强机构活力和创新力，健全科学规范高效的基金投资运营治理体系。加快推进数字化转型和科技赋能，为提升基金投资运营效率效能提供坚实保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6742499.d.html</link>
            <guid>3742271</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:56:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数字化与智能化齐头并进，基金公司拥抱金融科技“各就各位”】近年来，随着大数据和人工智能的应用愈发广泛与深入，公募基金行业不断加大科技上的资源投入，通过引入先进技术来提升投资管理效率和服务水平，推动金融与科技的深度融合和发展。ChatGPT横空出世以来，人工智能在各个行业掀起革新浪潮。新技术的迭代发展，正触发公募基金行业更多的业务场景变革，行业生态新格局由此重塑。近期，证券时报记者通过多方位调研和采访，尝试剖析公募基金行业在金融科技领域实施的差异化、特色化能力建设，以期促进行业生态的协同发展和良性竞争。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqq4858524.d.html</link>
            <guid>3742270</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:56:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募FOF看上REITs，配置力度有望加强】随着REITs（房地产信托投资基金）二级市场持续反弹，“基金买手”FOF（基金中的基金）正在重点关注这类资产。基金二季报显示，鹏华前海万科REITs、红土创新深圳安居REIT和华夏北京保障房REIT等纷纷出现在了基金的重仓列表中。业内人士认为，这一趋势不仅反映了公募FOF对资产多元化和收益稳定性的追求，也体现了市场对REITs作为新兴资产类别的广泛认可。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqq4858503.d.html</link>
            <guid>3742269</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:56:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股创新药ETF领跑，机构看好行业布局机会】7月以来，港股创新药板块反复活跃，相关ETF表现亮眼，汇添富国证港股通创新药ETF、银华国证港股通创新药ETF、广发中证香港创新药ETF、天弘恒生沪深港创新药精选50ETF均涨超10%，在全市场基金中涨幅居前。多家公募基金表示，政策利好催化和融资环境转好，使得创新药行业投资价值进一步凸显，有望迎来布局机遇。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqs1623536.d.html</link>
            <guid>3742268</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:55:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：苹果(AAPL.O)可能最早在下个月更新其非Pro版AirPods系列以及其他新硬件，取代目前的入门级第二代AirPods。]]></title>
            <guid>3742267</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:55:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙流离失所者：加沙地带根本没有安全的区域】本轮巴以冲突爆发以来，以军多次向加沙地带居民下达“撤离令”，要求加沙地带各个地区的居民撤往所谓的“人道主义区”。多次的被迫逃亡令加沙民众疲惫不堪。他们说，他们无处可去，因为加沙根本没有安全的区域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9964861.d.html</link>
            <guid>3742266</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:54:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【灵活配置基金频繁择时，满仓空仓极致切换】今年以来，股票市场大幅波动，部分灵活配置型基金充分发挥了仓位要求宽松的择时优势，对投资组合中的权益和固收仓位进行了大幅切换，甚至出现“从空仓到满仓”“从满仓到空仓”的极致操作。但从基金业绩来看，择时的贡献效果并不都是正向。有基金靠二季度的大幅减仓维持住了年内正收益，但也有基金在进行了“从满仓到空仓”的极致操作后，反而遭遇了超20%的下跌；与此同时，仓位大开大合的灵活配置型基金也正面临产品定位不清晰的质疑。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqs1623288.d.html</link>
            <guid>3742265</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:54:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高股息策略分歧加大，公募主力仓位何去何从？】估值低是许多基金经理在弱市中抛弃成长股并拥抱高股息策略的核心逻辑，但当高股息策略成为各类基金经理追逐的目标，甚至原本重仓成长板块的基金经理也被迫漂移的时候，这个策略便开始出现分歧，退潮迹象也开始显现。实际上，当前不少成长股在巨幅调整之后，无论现金储备、分红还是回购，已经毫不逊色公用事业、周期股，这种新型“价值股”的频频出现，很可能成为未来基金经理调仓的重要风向。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqs1623164.d.html</link>
            <guid>3742264</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:53:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光伏新一轮并购重组启幕，行业争抢优质资产】近日，通威股份宣布并购润阳股份，开启了本轮光伏行业兼并重组的大幕。此前，光伏行业面临着产能利用率偏低的困境，产业链价格持续下探，一些企业“命运的齿轮开始转动”。润阳股份曾筹划独立IPO，并成功获得了批文，不过由于市场环境变化无奈终止发行，其坎坷经历令人唏嘘。而中润光能、一道新能等光伏企业IPO也陆续宣告搁浅。与此同时，越来越多的跨界“追光”项目宣告折戟，没能等来黎明的曙光。展望行业并购重组前景，业内人士告诉证券时报记者，并购方将更关注被并购产能的成本优势，即便原企业无法生存，这些产能在行业中也将具备竞争力。另外，接下来企业并购重组将会紧盯优质资产，例如，大尺寸拉晶产能、TOPCon电池等。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9964428.d.html</link>
            <guid>3742263</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:52:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天职国际罚单影响发酵，多个IPO项目被迫暂停】近日，天职国际会计师事务所（以下简称“天职国际”）因在奇信股份年报审计中未勤勉尽责和伪造、篡改、毁损审计工作底稿，被证监会罚没逾2000万元，同时被暂停从事证券服务业务6个月。当天，天职国际在北交所有6个在审首发（IPO）项目被迅速按下“暂停键”。截至记者发稿时，沪深交易所相关的审核信息尚未更新。据证券时报记者统计，截至8月17日，天职国际在三地交易所排队的股权融资类项目共有34个。据大华会计师事务所（以下简称“大华所”）此前在审项目的遭遇，发行人除非“换所”，否则难以推进下一步审核进程。大华所罚单甚至影响已拿到注册批文的项目，尚未发行或正启动发行的项目也推进“换所”。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6741643.d.html</link>
            <guid>3742262</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:52:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金：有效发挥应对人口老龄化的战略储备基金作用】全国社会保障基金理事会党组书记丁学东在学习时报撰文称，做大做强全国社会保障基金，有效发挥应对人口老龄化的战略储备基金作用。聚焦健全多层次社会保障体系，抓住宝贵积累期，推动建立稳定的资金注入机制，积极拓展新的资金来源渠道，持续巩固壮大战略储备基金规模。通过稳健投资运营争取较好投资收益，继续发挥好投资收益对基金积累的重要作用，不断夯实积极应对人口老龄化的财富基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqs1622921.d.html</link>
            <guid>3742261</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:52:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金：优化基金投资范围和投资工具，更好满足基金安全和保值增值要求】全国社会保障基金理事会党组书记丁学东在学习时报撰文称，稳妥开展基本养老保险基金投资运营，守护好老百姓的“养命钱”。主动加强与监管部门、委托主体的协调沟通，积极推动完善养老基金投资管理政策，扩大养老基金投资运营规模，优化基金投资范围和投资工具，更好满足基金安全和保值增值要求。严格落实监管部门各项规定，配合完善基金监管体系，科学制定养老基金的投资目标、风险政策，加强基金资产配置和投资运营管理，强化基金风险监测预警等综合措施，确保养老基金安全和保值增值。完善养老基金投资运营公开制度，主动向社会公布重要财务信息，自觉接受社会监督，公开透明开展投资运营，稳定人民群众老有所养预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqq4857741.d.html</link>
            <guid>3742260</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:51:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券时报头版：改革不停顿，开放不止步】山高万仞，应有先行者，踏破险峰勇登顶；水深千尺，需当探路人，摸着石头巧渡河。一往无前的改革开放大潮中，深圳始终在中国式现代化的道路上走在前列、勇当尖兵。历经四十余年的岁月洗礼，这个中国南海边上的小渔村已蜕变为一座现代化的国际大都市。2019年8月18日，《中共中央 国务院关于支持深圳建设中国特色社会主义先行示范区的意见》（以下简称《意见》）正式公布。继兴办经济特区重大战略部署之后，深圳又一次被赋予了特殊的使命，再度作为先行者、探路人，为建设中国特色社会主义作出先行示范、贡献深圳经验。五年来，深圳对标《意见》提出的高质量发展高地、法治城市示范、城市文明典范、民生幸福标杆、可持续发展先锋“五大战略定位”，高举创新之旗，敢为改革之举，坚持开放之道，收获了无数瞩目的“首个”，成就了众多耀眼的“第一”，在率先建成中国特色社会主义的生动实践中，奋力续写着更多“春天的故事”。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9964034.d.html</link>
            <guid>3742259</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:51:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金：加大对关系国民经济命脉和国计民生的战略性、基础性领域的长期股权投资力度】全国社会保障基金理事会党组书记丁学东在学习时报撰文称，积极融入国家战略，做好科技金融和养老金融相结合的大文章。作为资本市场的重要参与者和典型的长期资金、耐心资本，我们要持续加大对国内资本市场的投资力度，加大对关系国民经济命脉和国计民生的战略性、基础性领域的长期股权投资力度，加大对科技创新、新质生产力等方面的投资规模，在实现基金安全和保值增值的同时，助力资本市场稳定健康发展，支持现代化产业体系建设和实体经济发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6741217.d.html</link>
            <guid>3742258</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:51:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎以临时边界地带冲突持续】据黎巴嫩国家通讯社报道，以色列国防军18日空袭了黎南部多地，并造成人员伤亡。黎真主党武装则宣称袭击了以军的间谍设施等目标。以军方面则表示，以军袭击了黎巴嫩真主党武装的武器库等多个目标。黎巴嫩国家通讯社报道称，以军18日对黎以临时边界黎方一侧的多个城镇发动了多轮袭击。其中，以军对黎南部一辆摩托车的袭击造成1人死亡。黎巴嫩真主党则宣称于当天向以军在萨巴阿农场等地的间谍设施、据点等多个目标发动了直接打击。以色列国防军18日通报称，以军当天监测到来自黎巴嫩境内的数十枚火箭弹袭击，袭击引发了多地警报，但并未造成人员伤亡。以军对位于黎巴嫩南部的武器库、军事建筑等黎真主党武装目标发动了多次空袭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqq4857553.d.html</link>
            <guid>3742257</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:51:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北省气象台发布雷暴大风黄色预警信号】河北省气象台2024年08月19日06时03分发布雷暴大风黄色预警信号：预计未来6小时，保定南部、石家庄、衡水、邢台中东部、邯郸中东部将出现8到9级雷暴大风，局地可达10级以上，并伴有雷电活动，局地伴有短时强降水，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9963778.d.html</link>
            <guid>3742256</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:50:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家税务总局增值税发票数据显示：7月经济运行稳中有进】国家税务总局8月18日发布的数据显示，随着各项宏观政策效应逐步释放，7月份我国经济运行稳中有进，工业经济、新兴产业、设备更新等多个领域呈现积极亮点。国家税务总局增值税发票数据显示，7月份，工业企业销售收入同比增长6%，较二季度增速提高1.7个百分点。其中，受大宗商品价格回升带动，采矿业同比增长9.7%，较二季度由负转正；制造业同比增长5.7%，其中原材料加工业、装备制造业同比分别增长6.8%和6%；电力生产供应业销售收入同比增长5.6%，有效保障迎峰度夏。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6740980.d.html</link>
            <guid>3742255</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:50:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百亿私募顶流二季度积极调仓，三大方向受追捧】随着上市公司半年报加速披露，部分百亿级私募二季度持仓逐渐浮出水面，冯柳、邓晓峰和林利军等知名基金经理积极调仓换股，大消费、人工智能和机械设备等方向受到私募追捧。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9963640.d.html</link>
            <guid>3742254</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:49:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【震荡市股债ETF同步“吸金”，港股ETF成重点“埋伏”方向】8月12日至8月16日，股债市场均出现较大幅度的波动。从ETF净流入额的变化来看，头部宽基ETF在上周后半程显著发力，大资金再度现身支持；港股ETF继续取代美股ETF，成为资金的加仓方向；超长债ETF也在长端利率波动中迎来增配资金。展望后市，部分公募机构认为，短期来看，A股市场风险偏好仍较低，存量博弈格局还将延续，后续可关注增量政策发力方向，寻找结构性机会。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqq4857273.d.html</link>
            <guid>3742253</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:49:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ETF惊现批量压哨发行，存量博弈难题待解】一向抢手的ETF也在转向“滞销”。今年以来结构化的市场行情中，ETF一度是基金公司竞相争夺的阵地。然而，近期ETF发行也陷入尴尬状态，一批ETF在批文即将到期时不得不压哨发行，并选择延长募集期，多只ETF“默契”地选择了设置3个月募集周期。实际上，回顾今年以来的ETF发展，一方面是大资金涌入带动头部宽基指数ETF规模屡创新高；另一方面，行业主题ETF却陷入存量博弈状态。未承接住此轮增量资金的机构，仍需认真思考ETF未来的机遇到底在何方。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqs1622300.d.html</link>
            <guid>3742252</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:49:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年内豪掷超4亿元自购，私募“真金白银”传递市场信心】近日，知名私募北京汉和汉华资本管理有限公司接连表示对投资组合“很有信心”，在刚刚宣布自购1000万元后，很快又表示净值每下跌5%会追加自购1000万元。以真金白银传递市场信心的不止这一家私募，据统计，今年以来至少8家私募发布过23次自购公告，合计自购金额高达4.87亿元。其中，知名私募海南希瓦私募今年来更是十余次出手自购。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9963459.d.html</link>
            <guid>3742251</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:49:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以称将坚持其立场 哈马斯称以仍阻碍谈判】新一轮加沙停火谈判日前在卡塔尔首都多哈举行，以色列、卡塔尔、美国和埃及四国代表参加，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）方面缺席。

卡塔尔、美国和埃及在会后称谈判具有“建设性”，美国向哈马斯和以色列提出了一项过渡性提案。埃及消息人士称，各方计划暂定于本月21日在埃及首都开罗再次会谈，敲定“最终协议”。但对于刚结束不久的多哈会谈，巴以双方反应不一，立场仍有分歧。

据《以色列时报》18日报道，以色列总理内塔尼亚胡在当天举行的内阁会议上表示，在加沙地带停火协议谈判中，以色列将在关键问题上坚持自己的立场和要求。他表示，在有些领域以色列可以表现出灵活性，有些领域则不能。他指责哈马斯拒绝在停火谈判中妥协，国际社会必须对哈马斯施压。此外，他表示，以色列已准备好应对任何威胁，无论是防御还是攻击。

此外，美国国务卿布林肯已于18日抵达以色列，并将与以色列总理内塔尼亚胡、国防部长加兰特和总统赫尔佐格举行会晤，就停火协议继续斡旋。美国总统拜登在多哈会谈后曾表示，以色列与哈马斯“越发接近”达成停火协议，此言论遭到哈马斯方面否认，哈马斯称这是“错觉”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9963276.d.html</link>
            <guid>3742250</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:48:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【品牌工程指数，上周收报1377.35点】上周市场震荡，中证新华社民族品牌工程指数报1377.35点。从成分股的表现看，以岭药业、中际旭创、上海医药等表现强势；恒瑞医药、山西汾酒、云南白药等获北向资金净买入。展望后市，机构认为，如果后续量能见底回升，股市大概率出现阶段性修复行情，主要需关注国内政策的进一步发力和经济的实质性好转程度，同时还需关注美联储降息的落地情况。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqq4856760.d.html</link>
            <guid>3742249</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:47:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场玩“变脸”，债基忙“卸妆”：谁在导演“鸡飞蛋打”这场戏】“全都是债！”基金经理王钱（化名）一语双关。确实如此，观察今年以来公募基金规模变化，可以看到债基规模逆市上涨态势锐不可当，“全都是债”所言不虚。与此同时，近期的债市进入多变期，债基也在债市的变盘浪潮中迅速“卸妆”，原本稳稳的债基突然出现极高的波动性，“全都是债”指的更是债基研究投资对产品稳健收益欠下的“债”。规模的逆市上涨，更多的是投资者的自发行为；但债基投资能力的“欠债”，更值得行业反思。在债市近期的变化中，可以明显看到，有债基产品为扩大规模，存在久期错配、品种漂移等嫌疑。部分债基通过“极限挑战”博出位、扩规模的动作，也已经引发多方关注。业界认为，“亡羊补牢为时不晚”，以债基为代表的固收类产品配置需求有望长期存在，在波动中调整的债基，已迎来专业升级的抉择点，只有精湛的专业能力才能保证公募债基的进一步发展。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9962851.d.html</link>
            <guid>3742248</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:46:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【28家北交所公司，上半年实现盈利】8月16日晚间，长虹能源、新威凌、华阳变速、雷神科技等8家北交所公司披露中期业绩。至此，已有29家北交所公司2024年半年报亮相，其中28家公司上半年实现盈利。上半年，22家公司实现营收同比增长，13家公司实现净利润同比增长。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqq4856635.d.html</link>
            <guid>3742247</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:46:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【震荡期“开门迎客”，QDII后市研判现分歧】近期，摩根海外稳健配置混合(QDII-FOF)、天弘纳斯达克100指数发起（QDII）、华宝纳斯达克精选股票发起式（QDII）等多只QDII基金提高了限购金额。值得注意的是，近一个月以来，QDII市场出现了较大幅度波动，甚至有产品净值回撤幅度超过15%。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqs1621690.d.html</link>
            <guid>3742246</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:46:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百亿资金次第落子，社保长钱活水灌溉实体科创】近日，社保基金再度携手地方成立股权基金，出资约38亿元。近一年来，社保基金频频大手笔出资股权基金，先后投向北京、上海、广西、大湾区、厦门等区域的科技创新或新兴产业。数据显示，近一年社保基金在股权投资领域出资近250亿元，今年以来超过100亿元。业内人士认为，作为长线资金，社保基金扩大市场化股权基金投资规模，有利于充分发挥市场的资源配置功能，丰富资金对初创期、成长期、成熟期等处于不同生命周期阶段企业的支持，助力我国实体经济的快速发展。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6739908.d.html</link>
            <guid>3742245</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:45:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上证报：长端利率有望逐渐回归至央行合意区间】 上证报文章指出，总体而言，我国经济基本面仍处于以稳为主的修复进程中，货币政策坚持支持性政策立场，当前债市核心关注点仍在于央行态度与市场预期的走向。随着央行加力引导利率曲线形态正常向上，长端利率有望逐渐回归至央行合意区间。在此过程中，短期内债市可能仍以波动为主。因此，策略上，短期因势而动，把握短端票息；中期不悲观，待长端利率回归合理区间后，把握长端债券配置价值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6739868.d.html</link>
            <guid>3742244</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:45:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军继续展开军事行动 哈马斯袭击以军】8月18日，以色列军队继续在加沙地带展开军事行动，加沙地带多地遭到以军轰炸。巴勒斯坦武装组织对以军目标发动了袭击。加沙地带多地18日遭到以色列军队轰炸。当天，加沙地带北部杰巴利耶难民营的一处住宅楼遭到以军空袭。同一天，加沙地带中部城市代尔拜拉赫的一处房屋遭到以军轰炸，根据医院的消息，以军轰炸导致一名母亲和她的6个孩子死亡。此外，加沙地带中部努赛赖特难民营等地也遭到以军袭击。路透社18日发布了一段视频，画面显示，努赛赖特难民营一栋住宅楼遭到以军空袭，周围的建筑物受到了爆炸冲击波影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6739632.d.html</link>
            <guid>3742243</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:44:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京津冀协同发展公司债券成功发行，北交所债市再添新单】8月15日，北京市基础设施投资有限公司在北京证券交易所成功发行全国首单京津冀协同发展公司债券，中信建投作为主承销商，中信证券、东方证券、招商证券、首创证券、一创投行为联席主承销商。本期债券发行规模10亿元，将主要用于北京市多条轨道交通线路建设，对京津冀区域协同发展具有重要意义。北交所债券市场建设实现良好开局。北交所网站显示，1月至7月，北交所国债、地方政府债券、公司债券分别合计发行24816.3亿元、1534.76亿元和64.8亿元。据中国证券报记者统计，截至8月16日，包括前述京津冀协同发展项目在内，8月以来北交所共发行3只企业债券，共计25.2亿元。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9962254.d.html</link>
            <guid>3742242</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:44:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【累计近200个项目终止审核：把好入口关，北交所上市审核整体趋严】从源头入手，是提高上市公司质量的重要抓手。近日，潜阳科技公告称，北交所已终止对其上市审核。这是北交所开市运行以来终止的第199个上市审核项目。若不考虑由原新三板精选层平移而至的情况，北交所终止的上市审核项目量已超同期上市家数。今年以来，政策不断加码，剑指提高上市公司质量。业内人士表示，北交所对创新型中小企业有较高包容性，但不意味着放松上市审核尺度，且整体审核趋严。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9962108.d.html</link>
            <guid>3742241</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:43:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【绿色债券发行量下降，银行“点绿成金”如何通堵点】绿色债券发行量下降。据机构统计，2024年上半年，中国绿色债券发行数量同比下降14.96%，发行金额同比下降46.75%。这已是2023年以来的“二连降”——2023年，中国境内新增绿色债券479只，同比下降15.67%。ESG投资日渐成为银行差异化发展的重要突破口，而绿色债券是银行进行ESG投资的主要标的之一。绿色债券由热变冷，促使市场重新审视银行ESG投资产品结构不均衡、产品策略单一和“洗绿”风险等问题。专家认为，目前银行积极参与ESG投资，但其投资范围仍有局限，ESG信息披露标准仍不明确，“多头”监管问题亟待改善。银行等金融机构和监管部门应合力夯实绿色基础设施，针对高质量发展战略和“双碳”目标发挥金融支持作用，推进银行ESG投资从短期热潮走向常态化。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqs1621100.d.html</link>
            <guid>3742240</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:43:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【稳健型产品受热捧，公募FOF发行小幅回暖】7月以来，随着市场震荡调整，基金发行趋于保守。对资产稳健增值的需求持续提升固收类产品销量，打包一揽子债基的稳健型公募FOF也从中分得一杯羹。业内人士表示，7月以来债市谨慎情绪渐浓，债券基金的净值也有所波动，因此有部分资金看好FOF类产品“一揽子基金”的稳定性。受此提振，稳健型FOF的发行持续升温。Choice统计数据显示，当前在发的6只公募FOF产品中，除了1只进取型产品，其余5只均是稳健型产品。业内人士表示，近期债基发行热度降温，但资产配置的需求依然较为旺盛。在此背景下，稳健型FOF提供了一种新的投资选择。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6739211.d.html</link>
            <guid>3742239</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:42:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【总规模超过1300亿元 债券指数化投资加速】债券指数化产品正在受到越来越多投资者的关注，目前有5只债券型ETF产品规模突破110亿元，债券型ETF总规模超过1300亿元。业内人士表示，当前权益资产赚钱效应欠佳，在无风险收益率逐渐下行的背景下，债券型ETF可以通过交易和波段操作来增厚收益，因此受到投资者的青睐。目前，市场上共有20只债券型ETF，覆盖了债券资产的主要类型，包括利率债ETF、信用债ETF以及可转债ETF。根据Choice数据，截至8月14日，债券型ETF总规模为1334.53亿元，比去年底增加了530多亿元。 (上海证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqs1620954.d.html</link>
            <guid>3742238</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:42:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场波动加大，私募策略分化】面对多变的市场环境，私募基金采取不同的应对策略，一些私募调整投资策略以适应市场变化，一些私募则坚守自己的专业领域和能力圈。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9961856.d.html</link>
            <guid>3742237</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:42:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【立体化追责加码，惩防财务造假体系升级】中国证监会上半年共查办财务造假等信息披露违法行为相关案件192件，同比增长25%；处罚责任主体283人（家）次，同比增长约33%；罚没金额47亿余元，同比增长约6倍；刑事移送230人（家）次，同比增长238%；今年已有约80家上市公司或相关当事人收到证监会立案告知书，其中信息披露违法违规案件占比约8成；因在年报审计中未勤勉尽责，天职国际等多家中介机构被暂停从事证券服务业务并罚款……一组组数据或案例折射出相关部门对财务造假从严执法力度空前。接受记者采访的专家认为，财务造假严重扰乱资本市场秩序、动摇投资者信心，相关部门通过全覆盖打击，“惩首恶”“追帮凶”等举措，正强力破除财务造假“生态圈”。未来，着眼于进一步增强立体化追责力度，加大对第三方配合财务造假打击力度等，将升级惩防财务造假体系，进一步净化资本市场生态环境。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6739105.d.html</link>
            <guid>3742236</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:41:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部专家预计下半年禽肉市场有望平稳运行】近期，由于整体产能开始调减，全国鸡肉综合价格出现回升迹象，毛鸡和鸡苗价格出现上涨趋势。相较7月18日，毛鸡价格上涨约3%，鸡苗价格回升至成本线上。对于肉鸡养殖行业，农业农村部肉鸡生产监测预警专家组首席专家郑麦青郑麦青认为，终端鸡肉行情低迷、产品价格不断下探，是一个大趋势。对于下半年禽肉市场走势，郑麦青认为，考虑到海外市场整体供应量减少等因素，预计下半年国内禽肉价格会向好，但涨幅有限。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9961573.d.html</link>
            <guid>3742235</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:40:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报道：波音和洛克希德·马丁公司酝酿出售美国联合发射联盟公司】 路透社17日援引消息人士爆料称，波音和洛克希德·马丁公司酝酿将两家公司于2006年成立的合资企业——美国联合发射联盟公司（ULA）出售给塞拉太空公司，收购价可能在20亿到30亿美元之间。路透社称，出售ULA的交易标志着美国航天发射行业发生“重大转变”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6738253.d.html</link>
            <guid>3742234</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:38:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【规模增长较快，美元债QDII基金开启限购】越来越多的投资者将目光投向海外市场，在此背景下，美元债QDII债券基金成为新宠。Choice数据显示，截至二季度末，主要投向美元债的QDII债券基金规模较去年末大增近200%。目前，QDII债券基金已开启限购模式。业内人士认为，随着美联储降息确定性不断增大，美元债迎来布局机遇，但也要谨防汇率风险。具体来看，据Choice统计，截至8月15日，当前国内市场投资美元债的QDII债券基金共计25只（不同份额合并计算），今年以来平均回报达3.27%。其中，华夏大中华信用债券和华夏收益债券的表现最为突出，今年以来分别取得10.46%和9.4%的回报。此外，鹏华全球高收益债、易方达中短期美元债债券、银华美元债精选债券也分别取得了5.91%、4.26和3.88%的较好回报。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqq4854946.d.html</link>
            <guid>3742233</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:38:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三大头部私募披露美股持仓，“组团”加码科技与中概互联网】近日，高毅资产、景林资产和高瓴资本的美股持仓情况陆续曝光，最新调仓方向也随之浮出水面。从加仓情况来看，中概互联网板块和科技企业备受头部私募青睐，比如高瓴资本二季度新进和增持了阿里巴巴、唯品会、网易、携程等，景林资产二季度大手笔加仓台积电、英伟达等。业内人士认为，在AI浪潮汹涌向前的背景下，科技板块将持续涌现投资机会。与此同时，伴随国内经济的稳步复苏，中概互联网板块性价比优势日益凸显。（上海证券报）]]></title>
            <guid>3742232</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:38:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球市场波动阴影犹存，避险资金急寻安全港湾】经过连续反弹，日股已将黑色周一（8月5日）下跌12.4%的“失地”完全收复。不过，高盛的一份报告显示，在剧烈波动中，对冲基金正以5年以来最快的速度抛售日股。站在当前时点，多家机构认为，尽管此前引发股市震荡的日元套利交易已经告一段落，但在美联储大概率将降息等因素影响下，全球市场未来仍有调整风险。与此同时，估值处于低位的A股、港股等资产或将受到避险资金的青睐。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9960841.d.html</link>
            <guid>3742231</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:37:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“毛基”拷问基金投资专业性】Choice资讯统计数据显示，截至8月15日，在当前4400多只主动偏股型基金中，自成立以来依然亏钱的基金超过一半。那些净值跌至几毛钱的基金，被投资者称为“毛基”。导致上述基金巨亏，主要有三个原因。一是高位发行。在市场高点发行的长盛国企改革混合，首任基金经理管理近3年净值遭“腰斩”；现任基金经理代毅，自2020年4月管理至今，基金净值跌幅也超过30%。二是极致押注赛道。以长安鑫禧灵活配置混合为例，自2021年三季度至今，该基金极致押注锂矿赛道，前十大重仓股几乎全部是锂矿概念股，净值大幅下跌。三是频繁追涨杀跌。以成立以来净值跌幅超过70%的恒越品质生活为例，成立于2021年8月31日的该基金，最新净值不足0.3元。根据恒越品质生活基金的定期报告，该基金成立近3年来，基金经理持续不断地追逐热点，不停地买入热门股，但更多是买在了市场高点，从而导致净值大幅下跌。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6737628.d.html</link>
            <guid>3742230</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:35:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市公司半年报显示：QFII现身75只个股流通股股东榜】QFII的持仓动向一直备受市场关注。根据截至8月16日已经披露的上市公司2024年半年报，截至二季度末，共有75家上市公司前十大流通股股东名单上出现了QFII的身影。其中，多只个股在二季度获得高盛、摩根士丹利、巴克莱银行、美林国际等资管巨头建仓或显著加仓。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqq4854331.d.html</link>
            <guid>3742229</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:35:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“提质增效重回报”专项行动掀热潮，超千家沪市公司传递价值提升新路径】随着春秋航空日前发布2024年度“提质增效重回报”行动方案，沪市发布“提质增效重回报”行动方案的上市公司已超过千家。统计数据显示，目前推出行动方案的上市公司中，民营企业708家、央地国企298家，覆盖市值约25万亿元，其中上证180指数公司覆盖率近八成。此前，上交所向全体沪市公司发出倡议，鼓励开展“提质增效重回报”专项行动，从提升经营质量、增加投资者回报、加快发展新质生产力等方面推出具体举措。整体来看，该行动方案在沪市公司中已形成共识，通过多措并举的有益实践，有力推动高质量发展和投资价值提升，促进资本市场健康发展。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqq4854261.d.html</link>
            <guid>3742228</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:35:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股公司频借破产重整“自救”，国资踊跃充当投资人】作为“转危为机”的重要手段，破产重整逐渐得到越来越多的A股公司青睐。据记者不完全统计，今年以来，至少有24家A股公司主动向法院申请或者被债权人申请重整及预重整，数量接近2023年全年的规模。有投行人士在接受记者采访时分析称，随着近年来配套制度的日益成熟，面临困境但又具备重整价值的公司、控股股东希望借此一“博”。但也不排除部分公司是出于“保壳”需求，宣布重整以作“缓兵之计”。对于投资人而言，参与重整不失为一桩有些“小众”但收益不菲的投资。一位颇有经验的重整投资人分析称，对破产重整项目的投资，可以视为一种收益更高的定增。不过，随着入局者逐渐增多，破产重整投资的收益率也在下滑。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9960163.d.html</link>
            <guid>3742227</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:34:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多元策略乘风而起，基金投顾发力新方向】掘金全球市场的多元策略正成为基金投顾发力的新方向。率先布局的机构已然尝到了甜头，更多的机构在快速跟进。“多元策略并非新生事物，其在国外是较成熟的策略，但在本土化上存在一些难点，这块‘蛋糕’还需业内人一起做大。未来，谁在这个赛道上交出稳健的长期业绩，谁就能借此占据发展的高地。”业内人士分析道。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6737418.d.html</link>
            <guid>3742226</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:34:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科创板指数持续“上新”，科创200指数等4条指数将于本周发布】近日，上交所和中证指数有限公司发布公告称，将于8月23日正式发布上证科创板盈利质量策略指数、上证科创板创新药指数、上证智选科创板价值50策略指数等3条科创板指数。此举旨在落实“科创板八条”部署要求，持续丰富科创板指数品种。与此同时，上证科创板200指数（简称“科创200指数”）将于8月20日正式发布。科创200指数等上述4条指数正式发布后，科创板指数数量将达到24条，覆盖宽基、主题、策略等多种类型，境内外跟踪产品规模合计近1600亿元。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqs1618990.d.html</link>
            <guid>3742225</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:32:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【喝“村咖”、试农事、住民宿，今年暑期年轻人“奔县”忙】暑期正进入尾声，而浙江安吉的绿水青山间依然人声鼎沸。第二个全国生态日前夕，上海证券报记者走进安吉县，品味声名远扬的“村咖”，探访风格各异的民宿，在热闹的人气中感受县域经济的活力。美团近期发布的《2024年轻人县城旅居报告》显示，今年暑期，多个小县城成为年轻人最爱去的县城。为何越来越多的人乐于“奔县”呢？在“春品茗、夏玩水、秋登高、冬滑雪”的安吉，我们找到了答案。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqq4853842.d.html</link>
            <guid>3742224</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:32:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【呈现中国市场多样化投资机遇，深交所在沙特推介A股上市公司】8月18日，深交所与沙特投资部在沙特利雅得联合举办“投资中国新视野”A股上市公司推介活动。这是2024年以来深交所在境外举办的第7场中国资本市场推介活动，旨在向境外投资者展示中国经济高质量发展前景，宣介中国资本市场发展动态、投资与产业合作机遇。活动期间，4家来自生物医药、新能源、消费电子等行业深市优质上市公司的高管，就中国市场投资机遇以及中沙合作前景等议题进行了深入交流探讨。对话主题包括“推进新质生产力，把握高质量发展新机遇”“中国企业出海机遇与挑战”等，为境外投资者呈现了中国经济的韧性活力和多样化的投资机遇。深交所有关负责人表示，下一步，深交所将在中国证监会统一领导下，积极拓展境外投资者服务深度广度，强化境外投资者与中国上市公司双向对接，讲好中国资本市场故事，吸引境外中长期资金入市，稳妥有序推进资本市场制度型开放。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqs1618897.d.html</link>
            <guid>3742223</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:31:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“红利+成长”，哑铃策略仍是配置首选】上周，A股市场整体表现平稳，在主要宽基指数中，上证50指数涨幅最大，涨幅为1.17%，而中证500指数跌幅较深。与此同时，A股市场成交额缩量明显，两市日均成交额创阶段新低。机构分析认为，从历史经验来看，下降通道中的成交缩量通常会起到止跌的效果，本轮市场缩量下跌已现底部特征。在获得中央汇金等资金支撑与外围市场扰动缓解背景下，A股市场短期或触底回升。配置方面，红利资产叠加科技成长风格的“哑铃策略”有效性仍将延续。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6736827.d.html</link>
            <guid>3742221</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:31:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰7月服务业表现指数 44.6，前值40.2。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9959338.d.html</link>
            <guid>3742220</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:30:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲律宾海警船非法侵闯仁爱礁 中国海警局：敦促菲方立即停止侵权挑衅】中国海警局新闻发言人就菲律宾海警船非法侵闯仁爱礁发表谈话。中国海警局新闻发言人甘羽表示，8月19日6时许，菲4410号海警船在非法冲闯中国南沙群岛仙宾礁邻近海域受阻后，不顾中方反复警告、航路管制，再次非法冲闯中国南沙群岛仁爱礁附近海域。中国海警对菲肇事船只依法依规采取管控措施。菲方一再挑衅滋事，违反中菲双方关于仁爱礁非法“坐滩”船只生活物资补给临时性安排，严重侵犯中国主权，严重破坏地区和平稳定。我们敦促菲方立即停止侵权挑衅，否则由此引发的一切后果由菲方承担。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqq4853171.d.html</link>
            <guid>3742219</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:28:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深化科技体制改革，充分激发创新创造活力】中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》对“深化科技体制改革”作出系统部署。专家接受记者采访表示，中国式现代化关键在科技现代化。接下来，要坚持目标导向和问题导向相结合，针对我国科技创新组织化协同化程度不高，科技资源分散、重复等问题，全面深化科技体制改革，充分激发创新创造活力。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqs1618229.d.html</link>
            <guid>3742218</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:28:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“清凉游”市场大有可为】我国拥有全球最大的国内旅游市场，已建成数量庞大、类型丰富、创新活跃的旅游供给体系，发展清凉旅游基础深厚、空间广阔。应以“奇、情、逸、趣”为核心，二次挖掘避暑经济和清凉旅游特色，发展森林康养、生态旅游、夏季冰雪、文化演艺等业态，拓展室内冰雪旅游项目场景应用，逐步淘汰重复低质的景区和乡村清凉旅游项目。率先在夏季热度较高的清凉旅游景区完善智慧游客服务中心等设施，鼓励结合人流量和场地情况配建停车场充电桩等，对景区及周边餐饮、住宿环境卫生进行高标准管理，完善医疗救援和安全管理系统。持续深化南北互动、东西协作，鼓励相关省市点对点开展夏季清凉旅游产品推介、精品旅游线路推广等，共享文化和旅游消费补贴等优惠政策，拓展暑期清凉旅游客源和市场。 (经济日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6733346.d.html</link>
            <guid>3742217</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:16:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：合力拓宽青年就业路】文章称，挖掘需求潜力，持续扩大就业岗位供给，开辟就业“新空间”。鼓励引导各类企事业单位释放岗位需求，扩大就业岗位供给。用足用好政策性岗位，激励有条件的国有企业等扩大用人规模。鼓励高校毕业生扎根农村、服务社区，继续大力推进“三支一扶”计划、特岗计划和西部计划。合理规划公益性岗位，为失业青年、弱势青年提供就业机会。加快传统制造业向先进制造业转型，释放新的就业潜能和就业机会。支持灵活就业，加强零工市场规范化建设和基础性保障。鼓励创新创业，以创业带动就业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6732504.d.html</link>
            <guid>3742216</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:12:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储9月降息25个基点的概率为72.5%】据CME“美联储观察”：美联储9月降息25个基点的概率为72.5%，降息50个基点的概率为27.5%。美联储到11月累计降息50个基点的概率为56.3%，累计降息75个基点的概率为37.6%，累计降息100个基点的概率为6.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9953915.d.html</link>
            <guid>3742215</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:07:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台继续发布暴雨蓝色预警】中央气象台8月19日06时继续发布暴雨蓝色预警：预计，8月19日08时至20日08时，吉林西部、黑龙江南部、辽宁西部和南部、华北东部、黄淮东部、江淮东部、福建东南部、华南南部以及云南西部和南部、新疆沿天山地区等地部分地区有大到暴雨，其中，广东东南部等地部分地区有大暴雨（100～180毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过60毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9952475.d.html</link>
            <guid>3742214</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:02:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WTI原油周一开盘波动不大，最新报75.52美元/桶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9952407.d.html</link>
            <guid>3742213</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:02:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[现货黄金周一开盘波动不大，报2508.67美元/盎司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6729424.d.html</link>
            <guid>3742212</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:01:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美股股指期货周一小幅高开，纳指期货涨0.21%，道指期货涨0.1%，标普500指数期货涨0.2%]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9952106.d.html</link>
            <guid>3742211</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:01:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根士丹利将中国石油A股评级上调至超配，目标价11.50元人民币；将中国石化A股评级上调至平配，目标价7.40元人民币。]]></title>
            <guid>3742209</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 21:52:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飓风“埃内斯托”向美国东海岸推进 已造成1人死亡】当地时间8月18日，热带风暴“埃内斯托”再次成为飓风，离开百慕大，向大西洋东北部移动，并向美国东海岸推进，产生的激流导致至少1人死亡。美国国家飓风中心表示，“埃内斯托”的最大持续风速为每小时120公里（每小时75英里），勉强达到1级飓风强度，但预计未来12小时将进一步加强，并将于20日减弱为后热带气旋。据悉，“埃内斯托”产生的巨浪影响了巴哈马群岛、百慕大群岛、美国东海岸以及加拿大大西洋海岸的部分地区。飓风中心表示，未来几天，这些地区可能会出现危及生命的海浪和离岸流等情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9949863.d.html</link>
            <guid>3742208</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 21:50:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“云雀”已在日本冲绳附近海域生成】记者19日获悉，今年的第9号台风“云雀”已在日本冲绳附近海域生成。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9949325.d.html</link>
            <guid>3742207</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 21:49:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【双向波动特征凸显 人民币汇率有望保持基本稳定】Wind数据显示，在岸人民币对美元汇率16日16时30分收报7.1680元，较前收盘价跌69个基点。截至当日收盘，离岸人民币对美元汇率报7.1631元，较前收盘价小幅上涨164个基点。业内专家表示，近期，人民币汇率波动加大，双向波动特征进一步凸显，未来人民币汇率有望继续保持基本稳定。企业宜强化风险中性意识，积极运用本币计价结算和外汇衍生品工具，控制好货币错配和汇率敞口。 (中国证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6721571.d.html</link>
            <guid>3742205</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 21:19:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：纽约州长将很快将决定是否批准一项有争议的法案，该法案将迫使石油、天然气和煤炭公司向该州支付数十亿美元，以应对气候变化。]]></title>
            <guid>3742203</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 21:04:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基：乌在库尔斯克行动目的是在俄领土上建立缓冲区】当地时间18日，乌克兰总统泽连斯基在发表晚间视频讲话时表示，乌军在俄罗斯库尔斯克地区行动的目的是在俄领土上建立一个缓冲区。他同时呼吁伙伴国家，特别是美国、英国和法国加大对乌方支持力度。乌克兰军队6日起对库尔斯克州发动袭击，随后双方在该州爆发激烈冲突。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqs1605725.d.html</link>
            <guid>3742202</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 20:58:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储古尔斯比：通胀下降的同时保持高利率就等于收紧政策】芝加哥联储主席古尔斯比接受采访时表示，美国信贷状况紧缩，且还在趋紧。尽管美联储下个月是否会像市场普遍预期的那样降息还尚不确定，但如果不降息，可能会损害就业市场。他表示：“当你把利率定得像现在这样高，并在通胀下降时保持在那个水平，这实际上是在收紧政策。”虽然经济数据既有积极的一面，也有一些更令人担忧的一面，但他表示，"如果太长时间维持过于紧缩的货币政策，那么美联储在就业方面的使命就会出现问题。"]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcfhx0071030.d.html</link>
            <guid>3742201</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 20:54:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度尼西亚因猴痘疫情将加强对入境外国人健康检查】据ANTARA通讯社报道，印尼卫生部将收紧对入境外国人的健康检查计划，以防止猴痘病毒的传播。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcfhx0070498.d.html</link>
            <guid>3742200</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 20:49:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储戴利：货币政策和经济不匹配将导致意外后果】美联储今年FOMC票委戴利表示，美联储不希望“在经济放缓时过度收紧货币政策”。她补充说，未能使政策适应通胀进展和经济增长放缓的状况，“会导致我们不想要的结果，即价格稳定，但劳动力市场变得不稳定、摇摇欲坠”。她的言论与亚特兰大联储行长博斯蒂克的观点一致。博斯蒂克最近表示，等待太久才降息“确实会带来风险”。7月份疲弱的就业报告引发了人们对美国经济健康状况的担忧，并在一定程度上引发了全球股市抛售。戴利表示，企业一般不会诉诸裁员。相反，他们现在削减了可自由支配的开支，以适应一个不再是“无节制增长”的“泡沫世界”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcfhs4970469.d.html</link>
            <guid>3742199</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 20:49:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：“埃内斯托”（Ernesto）再次成为飓风，本周初，美国东海岸和加拿大大西洋沿岸的海滩将出现危险的状况。预计在接下来的12小时内，“埃内斯托”会进一步增强，然后在周二成为后热带气旋之前减弱。]]></title>
            <guid>3742198</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 20:46:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：一个低气压已增强为热带风暴“吉尔玛”（Gilma）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcfhy6846692.d.html</link>
            <guid>3742197</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 20:43:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储戴利：希望放松"限制性"，同时保持一定的克制】上周公布的美国CPI数据显示，在截至7月份的一年里，通胀率降至2.9%，为三年低点。戴利表示：“今年第一季度之后，通胀一直在逐步向2%迈进。”“我们还没有到那个目标，但这显然让我更有信心，我们正在走向价格稳定。”戴利表示，美联储希望放松其政策的"限制性"，同时仍保持一定的克制，以"全面完成"应对通胀的工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcfhx0067740.d.html</link>
            <guid>3742196</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 20:31:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【布林肯一年内第九次访问以色列】据以色列时报，美国国务卿布林肯抵达以色列，这是他自去年10月7日哈马斯与以色列爆发冲突以来第九次访问该地区。预计他将于明天上午11点（北京时间今日下午4点）会见以色列总理内塔尼亚胡。而以色列总统赫尔佐格将于明天上午8点（北京时间今日下午1点）会见美国国务卿安东尼·布林肯。他还计划会见以色列国防部长加兰特。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcfhx0067069.d.html</link>
            <guid>3742195</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 20:27:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国务卿布林肯与沙特外交大臣讨论了最终达成停火协议的工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcfhy6843702.d.html</link>
            <guid>3742193</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 20:22:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国务院：美国国务卿布林肯今天与沙特外交大臣进行了交谈，讨论了防止地区局势升级。]]></title>
            <guid>3742192</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 20:20:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[挪威国家石油公司：北海Gullfaks C平台的生产已停止。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcfhy6843039.d.html</link>
            <guid>3742191</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 20:17:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储戴利：是时候考虑调整目前5.25%至5.5%的利率区间了】美联储戴利表示，现在是时候考虑将借贷成本从目前的5.25%至5.5%的区间进行调整了，劳动力市场虽然正在放缓，但“并不疲软”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcfhy6842322.d.html</link>
            <guid>3742190</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 20:10:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[哈马斯：以色列总理内塔尼亚胡应对阻碍调解负责。新的停火提议在人质交换问题上提出了新的条件，并撤回了导致协议受阻的其他问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcfhy6842053.d.html</link>
            <guid>3742189</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 20:08:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国中央司令部：在也门一个胡塞武装控制区摧毁了一架胡塞无人机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcfhx0064331.d.html</link>
            <guid>3742188</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 20:05:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲船只故意冲撞中方海警船 中国海警：正告菲方立即停止侵权挑衅】中国海警局新闻发言人甘羽表示，8月19日，菲律宾4410、4411号海警船未经中国政府允许，非法闯入中国南沙群岛仙宾礁邻近海域，中国海警依法对菲船只采取管控措施。03时24分，菲4410号船无视中方多次严正警告，以不专业、危险方式，故意冲撞中方正常维权执法的21551艇，导致发生擦碰，责任完全在菲方。我们正告菲方立即停止侵权挑衅，否则由此引发的一切后果由菲方承担。中国对包括仙宾礁在内的南沙群岛及其附近海域拥有无可争辩的主权。中国海警将依法在中国管辖海域持续开展维权执法活动，坚决维护国家领土主权和海洋权益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcfhy6841580.d.html</link>
            <guid>3742187</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 20:05:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡塔尔首相与联合国秘书长通电话 讨论地区局势】当地时间8月18日，卡塔尔首相兼外交大臣穆罕默德与联合国秘书长古特雷斯通电话，重点就巴以冲突以及周边地区局势、卡塔尔等国调停巴以冲突的最新进展进行了讨论。双方强调缓和地区紧张局势和维护地区和平的必要性。古特雷斯对卡塔尔为全面、公正和持久解决巴勒斯坦问题所做的外交努力表示赞赏。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcfhs4964628.d.html</link>
            <guid>3742186</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 19:54:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新加坡增加失业补贴和培训支持，将强制推行陪产假】 8月18日，新加坡新任总理黄循财首次以新加坡总理身份举行国庆群众大会演讲，他宣布了一系列新的社会福利，同时承诺简化合规和监管程序，以降低企业成本。这些新措施包括增加的陪产福利，以及如果新加坡人休假全职学习，则可获得每月高达3000新元（2280美元）的培训津贴。此外，还包括长达六个月的临时失业补助，总额可达6000新元。黄循财说，新加坡需要一个既“谨慎又大胆”的政府。黄循财随后宣布，作为今年早些时候通过的预算的一部分，超过240万新加坡人将在9月收到200至400新元的现金。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcfhx0061751.d.html</link>
            <guid>3742185</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 19:46:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首个海上全方位绿色设计油田完成首次原油外输】8月18日，装载约2.5万吨原油的“天鹰座”轮缓缓离开广东省雷州市乌石终端原油外输单点水域，标志着乌石23-5油田群首次原油外输作业圆满完成。乌石23-5油田群预计2026年将实现日产约18100桶油当量的高峰产量，油品性质为轻质原油。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcfhx0059190.d.html</link>
            <guid>3742183</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 19:25:18 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>