<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Mon, 13 May 2024 23:13:24 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【委内瑞拉选举委员会主席敦促欧盟和美英全面解除对委制裁】 据央视新闻，当地时间5月13日下午，委内瑞拉选举委员会主席埃尔维斯·阿莫罗索发表声明，要求欧盟、美国和英国全面解除对委内瑞拉的制裁。当天早些时候，欧盟宣布暂时解除对委内瑞拉选举机构领导人和三名前官员的制裁，称这一决定“旨在鼓励委内瑞拉在今年7月举行自由公正的总统选举”。另据欧盟发言人证实，欧盟将会把针对委内瑞拉的其他制裁延长至明年1月10日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpz1555315.d.html</link>
            <guid>3616524</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:11:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【继宣布取消618预售后 天猫再出招补贴商家】 天猫持续备战618购物节。近日从淘天集团获悉，淘宝在寄件环节为商家降低经营成本，已提供多档菜鸟裹裹寄件补贴券包，单商家最高可领1000元。该补贴截至目前已累计向近33万商家发放。日前，淘宝已宣布今年天猫618取消预售，5月20日晚八点将直接第一波开卖，并且面向商家简化了报名环节，满足条件的商家直接进行商品报名即可。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvqe3903315.d.html</link>
            <guid>3616523</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:11:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲26国调查显示：超重和肥胖者一年多请7天病假】 据英国《卫报》12日报道，一项涵盖欧洲26个国家、12万多人数据的研究表明，超重及肥胖者比健康体重的人更可能因病请假，缺勤时间也更长。该研究表明，与健康体重者相比，参与调查者的身体质量指数（BMI）越高，其请病假的可能性就越大。同时，超重和肥胖者可能比健康体重者每年多请7天病假。因此，超重和肥胖对劳动人口会产生重大影响，并导致生产力的损失和经济负担的增加。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvqe3903191.d.html</link>
            <guid>3616522</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:10:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【路博迈13F披露一季度中资ADR持仓变动 清仓京东和百度而增仓拼多多】对路博迈13F申报文件的分析显示，这家投资顾问一季度清仓贝壳、京东和百度，减仓百胜中国和阿里巴巴，建仓陆金所和腾讯音乐，增仓拼多多。该公司一季度清仓股：贝壳ADR 67万份、京东ADR 20万份、百度ADR 12万份。减仓股：百胜中国ADR 218万份、携程ADR 45万份、中通快递ADR 16万份、蔚来ADR 13万份、看准科技ADR 4.6万份、新东方ADR 4,586份、阿里巴巴ADR 2,174份。建仓股：陆金所ADR 10万份、腾讯音乐ADR 9.5万份、奇富科技ADR 1万份、汽车之家ADR 9,754份。增仓股：拼多多ADR 9.8万份，网易ADR 2.5万份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpx4777897.d.html</link>
            <guid>3616521</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:10:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吸引更多国际投资者参与中国债券市场 “互换通”政策上新】中国人民银行、香港证监会、香港金管局13日宣布推出多项“互换通”业务优化措施，更好满足境内外投资者多样化风险管理需求，降低参与成本。本次优化对“互换通”多项功能及配套服务进行了完善和升级，包括新增以国际货币市场（IMM）结算日为支付周期的标准化利率互换合约、推出合约压缩服务，优化相关系统功能，延长费用优惠期限等。中国外汇交易中心市场二部总经理 卢向前：“互换通”优化措施的推出，标志着香港与内地市场互联互通机制建设再次取得阶段性成果，将为国际投资者提供更加精准、高效的人民币利率风险对冲工具及存续期管理工具，进一步提高“互换通”在国际衍生品市场中的竞争力。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvqe3902548.d.html</link>
            <guid>3616520</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:08:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登把禁止进口俄罗斯铀的法案签署成法】美国白宫在声明中表示，总统拜登已经把禁止从俄罗斯进口浓缩铀的法案签署成为法律。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpz1554281.d.html</link>
            <guid>3616519</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:07:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【修复受损肝脏的新型细胞发现】 据科技日报，英国科学家在肝脏内发现了一种被称为“领导细胞”的新型细胞。它们在肝脏受损后进行自我修复方面发挥了重要作用。研究人员表示，这一发现有望催生新的肝病疗法。相关论文发表于新一期《自然》杂志。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpz1554048.d.html</link>
            <guid>3616518</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:06:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国寻求加强与沙特的关系 派遣450人组成的企业代表团】英国和沙特阿拉伯将于周二在利雅得举行联合峰会，旨在在英国与海湾国家就更广泛的贸易协议进行谈判之际促进两国之间的经济关系。英国政府在一份声明中表示，将有超过450名商界人士出席峰会，包括汇丰控股和英国航空等公司的高管。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpz1554015.d.html</link>
            <guid>3616517</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:06:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江：城市道路交通安全设施缺失、损坏时应及时补缺或修复】 浙江省政府官网5月13日公布该省新修订的《城市道路管理办法》，将于6月起实施。《办法》要求，依附于城市道路工程设置交通安全、管线、杆线等设施的，应与城市道路工程同步设计、建设，并明确维护、拆除、迁移、改建等责任。出现缺失、损坏时，责任单位应及时更换、补缺或修复；影响公共安全的，应立即采取应急处置措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpz1553851.d.html</link>
            <guid>3616516</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:05:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国奥园拟以6800万加元出售加拿大子公司权益】根据港交所的公告，中国奥园同意以约6,800万加元的总代价向Winnet Capital出售所持Ontario Aoyuan Property的权益。预期出售事项所得款项净额约为6,650万加元；预期集团确认出售事项估计亏损约1,790万加元；出售事项所得款项将用于赎回该集团发行的若干票据。出售事项完成后，Ontario Aoyuan Property仍为该公司的附属公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpz1553463.d.html</link>
            <guid>3616513</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:03:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[索尼提拔Hermen Hulst和Hideaki Nishino为视频游戏业务的主管。]]></title>
            <guid>3616512</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:01:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近东救济工程处：过去一周约36万民众逃离拉法】联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（近东救济工程处）5月13日通过社交媒体发表声明称，受以色列政府持续发布强制疏散令的影响，在过去一周，大约有36万巴勒斯坦人逃离拉法，仅12日一天，就有近6万人从拉法撤离。而在加沙地带北部，以军的轰炸和强制疏散令给成千上万的巴勒斯坦家庭带来了恐惧和颠沛流离。声明还强调，以军所谓“安全区”的说法是虚假的和有误导性的。有民众在前往汗尤尼斯等地后发现，当地的避难场所已在以军军事行动中被毁。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1685219.d.html</link>
            <guid>3616511</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:00:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：斩断非法期刊黑色产业链】警方近日破获一起涉案金额高达1.5亿元的特大非法经营期刊案，共查获假冒期刊30余种3000余本。其背后是一条集非法编辑、印刷、销售的黑色利益链条，涉及论文中介、假冒出版社、无资质印刷厂、期刊网站负责人等诸多相关方。期刊是学术研究交流的重要平台，对促进知识传播、学术交流、社会发展等方面具有积极作用。非法期刊是未经批准和注册的出版物，通过假冒“国”字号、标注所谓的统一刊号等，误导科研从业者和公众。非法期刊以营利为主要目的，收取高额版面费，“来稿就登”“拿钱发文章”的做法，严重扰乱了学术环境和社会风气。斩断非法期刊黑色产业链，需加大整治力度。目前，国家新闻出版署已定期开展年度期刊核验工作，规范期刊出版秩序；中国科协等单位也对主管的期刊进行专项整治；国家自然科学基金委员会日前也通报了一批学术不端的典型案例，打击学术违规行为。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1685132.d.html</link>
            <guid>3616510</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:59:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登签署俄罗斯铀进口禁令法案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpx4775532.d.html</link>
            <guid>3616509</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:59:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数字化转型助制造业上市公司降本增效，为培育新质生产力注入强劲动力】5月11日召开的国务院常务会议审议通过《制造业数字化转型行动方案》。会议指出，制造业数字化转型是推进新型工业化、建设现代化产业体系的重要举措。近年来，制造业上市公司不断推进数字化转型，服务产品升级，提高经营效率，降低生产成本，提升盈利能力。制造业上市公司数字化转型，对推进新型工业化、建设现代化产业体系具有重要意义。“目前，制造业上市公司数字化转型正步入走深走实的关键阶段，形成了政策体系、产业实践、技术创新、市场拓展等方面的多维支持，为新质生产力的培育和新型工业化注入了强劲动力。”中国商业经济学会副会长、华德榜创始人宋向清对记者表示。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpx4775360.d.html</link>
            <guid>3616508</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:58:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：践行大食物观，保障粮食安全】 经济日报头版文章指出，树立和践行大食物观，要充分发挥农业资源比较优势。我国耕地资源有限，但草地、林地和海洋湖泊资源丰富，还有很多荒地和盐碱地。在保护生态环境的前提下，各地应结合自身实际，发展优势特色农产品，实现各类食物供求平衡。要坚持市场导向，围绕需求推进产供销协同发展，拓展农产品市场空间。农产品要种得好，也要卖得好。我国是农业大国，农产品丰富多样，但每到农产品销售季节，滞销问题就比较突出。各地应因地制宜发展特色农业和农产品加工业，提升农业产业化水平。要配套建设现代农产品物流体系，加快建设全国统一大市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1684720.d.html</link>
            <guid>3616507</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:57:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒曝光：美国利用囚犯进行强迫劳动，为企业和政府创造收入】 美国彭博社11日发表题为《美国企业从未放弃强迫劳动》的报道，披露了美国政府和企业如何利用囚犯进行强迫劳动，为企业和政府创造收入。报道引述美国公民自由联盟和芝加哥大学等2022年的一项研究报道称，美国有80万囚犯工人，他们每年创造的价值高达100亿美元，其中超过20亿美元是为监狱系统外的客户服务。然而，一项新的集体诉讼揭示了背后的阴暗面：许多囚犯称他们是被迫劳动，该情况与现代奴隶制无异。（环球网）]]></title>
            <guid>3616506</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:56:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：借助AI，航空公司减少飞机尾迹对全球变暖的影响】 “人工智能（AI）正在帮助航空公司减少飞机尾迹对环境的影响。”《华尔街日报》12日报道称，在喷气式飞机刚刚飞过的天空，人们经常能看到白色的“飞机尾迹”（也称凝结尾迹、航迹云、飞机云或机尾云）。为了探索减少飞机尾迹造成云层覆盖、从而加剧全球变暖的可能性，美国航空公司、谷歌研究院和比尔·盖茨发起的能源公司利用卫星图像和AI辅助进行了70次测试飞行，以观察和记录凝结尾迹的成因。该测试的初步结果显示，由AI协助设定的航路可有效减少飞机尾迹的发生。（环球网）]]></title>
            <guid>3616505</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:56:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中韩外长会谈释放政治信号！韩媒：赵兑烈7次提到“合作”，强调发展关系的意愿】 “近段时间，中韩关系面临困难和挑战，这不符合双方共同利益，也不是中方愿意看到的。”中共中央政治局委员、外交部长王毅13日同韩国外长赵兑烈在北京举行会谈时表示，中韩之间没有根本利害冲突，应追求和而不同的境界。赵兑烈表示，希望此次访问成为韩中关系向前迈进的重要一步，韩国政府高度重视对华关系。韩国《京乡新闻》称，中韩关系陷入僵局，期待赵兑烈此次访华能够成为打开两国高层交流的契机。韩国《中央日报》报道称，有分析认为，随着最近中国加强同美国等国的外交协商，中韩关系也有可能转换氛围。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1684380.d.html</link>
            <guid>3616504</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:55:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪市保租房REITs表现亮眼】沪市保障性租赁住房公募REITs集体业绩说明会近日召开。可以看到，2023年度，沪市保租房REITs产品经营业绩良好，包括华夏北京保障房REIT、中金厦门安居REIT及华夏基金华润有巢REIT在内的三单产品均保持了较高的业绩达成率。分析人士认为，着眼于中长期存量资产的盘活，保租房REITs的推出有助于提高租赁房源市场供给规模，引导更多主体参与投资。在政策趋势催化以及产品自带韧性的加持下，保障性租赁住房公募REITs未来发展值得期待。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3616503</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:55:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AI算力竞争加剧，散热技术向液冷革新已成趋势】近日，OpenAI宣布于太平洋时间5月13日10:00（北京时间14日凌晨）直播演示一些关于ChatGPT的大更新。月之暗面近日也宣布对旗下智能助手Kimi进行更新，并推出专业AI助手Kimi+。AI产业持续迭代更新，对算力设备和承载算力的数据中心均提出了更高的要求，在此背景下，液冷需求显著提升，液冷产业也受到越来越多的关注。分析人士认为，全球热管理市场规模增速显著，散热技术向液冷革新已成趋势，算力需求增长促使AI芯片厂商布局液冷方案，未来液冷技术有望进一步渗透到智算中心、数据中心等诸多领域，液冷产业规模将持续扩大。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1683752.d.html</link>
            <guid>3616502</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:53:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒：韩外长访华，希望就中日韩领导人会议与中方协调】据多家韩媒报道，韩国外长赵兑烈访华的一个重要议题，是希望就本月底可能在韩国举行的中日韩领导人会议与中方进行协调。彭博社13日称，由于新冠疫情和政治紧张局势，中日韩领导人会议自2019年以来一直处于“搁置状态”。可能即将举行的会议将是韩国总统尹锡悦在外交方面面临的首次重大考验，他在上个月的国会选举中惨败后，试图在余下的3年任期内保持势头。据韩联社13日报道，第八届中日韩工商峰会将于5月底在首尔举行。此次会议将由韩国大韩商工会议所、中国国际贸易促进委员会以及日本经济团体联合会共同主办。韩方与会人士尚未敲定，但预计三星电子会长李在镕、SK集团会长崔泰源、现代汽车集团会长郑义宣、LG集团会长具光谟等主要企业掌门人将与会。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpx4774344.d.html</link>
            <guid>3616501</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:52:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深市纺织服饰行业稳步发展，一季度整体实现营收和净利同比双增长】作为彰显时代风尚风貌的重要载体，纺织服饰行业始终与时代同频共振。记者关注到，部分深圳证券交易所市场（以下简称“深市”）纺织服饰行业公司将资本市场作为公司战略转型的关键驱动力，持续完善品牌培育和推广体系，实现资本产业高效协同。以最为直观的业绩表现来看，深市60家纺织服饰领域上市公司在2024年一季度实现稳步发展。数据显示，前述60家公司2024年一季度合计实现营业收入469亿元，同比增长4.13%；合计实现归母净利润38亿元，同比增长11.47%。展望未来，受访企业纷纷表示，中央经济工作会议将“着力扩大国内需求”列为2024年经济工作的重点，提出“推动消费从疫后恢复转向持续扩大，培育壮大新型消费，大力发展数字消费、绿色消费、健康消费，积极培育智能家居、文娱旅游、体育赛事、国货‘潮品’等新的消费增长点”，由此不难预测纺织服饰领域未来市场前景广阔。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpx4774244.d.html</link>
            <guid>3616500</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:52:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【回购增持火热进行，北交所公司积极提振信心】近段时间，北交所上市公司积极实施回购，同时，产业资本竞相增持，提振市场信心。业内专家认为，股票回购和董监高增持有利于维护上市公司投资价值、增强市场信心，对维护资本市场稳定运行和保护投资者合法权益发挥着积极作用，北交所未来仍有较大发展空间。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvqe3898344.d.html</link>
            <guid>3616499</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:51:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【月份消费前瞻：社会消费品零售总额同比增速有望超3.1%】4月份，我国消费市场延续了一季度的生机与活力，展现多处亮点。“一是淡季不淡，文旅消费在清明小长假期间十分活跃；二是线上消费势头强劲，消费者为‘五一’出行做准备，机票、车票等预定热度高；三是消费品‘以旧换新’活动广泛开展，更好地激发了消费活力。”中国消费经济学会副理事长、北京工商大学商业经济研究所所长洪涛在接受记者采访时表示。国家统计局公布的数据显示，3月份，社会消费品零售总额39020亿元，同比增长3.1%。多位受访专家对记者表示，4月份社会消费品零售总额同比增速很可能超过3.1%。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpz1551230.d.html</link>
            <guid>3616498</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:51:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【解码爆款剧“操盘手”柯利明：入主万达电影，接手字节游戏资产】不久前，万达电影（002739）总部从北京市朝阳区建国路93号万达广场，整体搬到了同在朝阳区的莱锦文化创意产业园。尽管两地只有1站地铁的距离，但搬离多年办公场所，还是让许多万达电影员工感慨万千。去年12月，万达电影宣布筹划控制权变更。今年4月，工商登记变更后，万达电影正式易主。新实控人是港股公司中国儒意（00136.HK）董事长、实控人柯利明。万达电影的新办公场所，与中国儒意（下称“儒意”）在北京的办公地址也只有一路之隔。儒意在国内影视圈内是一个特殊的存在。近几年里上映的热门影片《送你一朵小红花》《独行月球》《你好，李焕英》等，都有儒意身影。儒意也是近期爆火剧集《追风者》《我的阿勒泰》的联合出品方。但在外界眼中，儒意和它的缔造者柯利明，却又颇显神秘。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvqe3898133.d.html</link>
            <guid>3616497</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:50:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航运股期标的携手大涨 业内人士：后市运价仍有进一步上行的可能】近期，航运股期标的表现亮眼。5月13日，集运指数（欧线）期货（简称“集运期货”）主力2406合约价格再创新高，并突破4000点整数关口，远月多个合约更是全线涨停；A股海运指数涨超4%，领涨其他主题行业指数，多只成分股涨停或涨超10%。业内人士表示，现货运力价格伴随航司多轮推涨逐步上行，驱动集运期货价格以及海运相关公司业绩出现上行。目前来看，运力市场供应端将延续偏紧格局，而旺季需求前置有望继续推升市场需求，后市运价仍有进一步上行的可能。不过，经过连续大幅上行后，期货盘面多头交易已较为拥挤，且还将面临地缘冲突不确定性带来的扰动，警惕价格大幅波动风险。 (中国证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvqe3898072.d.html</link>
            <guid>3616496</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:50:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委副主任撰文：分领域分行业实施节能降碳专项行动】国家发展改革委党组成员、副主任赵辰昕在人民日报撰文表示，分领域分行业实施节能降碳专项行动。组织开展建筑、钢铁、炼油、合成氨、电解铝、水泥、数据中心等重点领域和行业节能降碳专项行动，推动煤电低碳化改造和建设。深入开展能效诊断，以提高能耗、排放、技术等标准为牵引，加快节能降碳改造和用能设备更新。加大中央预算内投资、超长期特别国债等对节能降碳项目支持力度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpz1551104.d.html</link>
            <guid>3616495</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:50:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委副主任撰文：节能降碳改造升级潜力巨大】国家发展改革委党组成员、副主任赵辰昕在人民日报撰文表示，当前，我国仍有超过10%的钢铁、有色、石化、化工、建材等产能能效低于基准水平，超过60%的存量锅炉、电机、变压器等设备能效低于先进水平，超过1/3的存量建筑不满足节能建筑标准，节能降碳改造升级潜力巨大。要将实施重点领域节能降碳改造与扩大有效投资、老旧小区改造、大规模设备更新和消费品以旧换新等有机结合，充分发挥节能降碳的经济效益、社会效益和生态效益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1683100.d.html</link>
            <guid>3616494</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:49:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锰价持续大涨，市场依然看多】5月13日，国内期货市场上锰硅主力合约2409突破9000元/吨关口，最高达9148元/吨，近一个月来已大涨约45%。消息面上，4月底，全球最大锰矿生产企业澳大利亚South32旗下GEMCO主力锰矿突发因素不断，影响澳矿发运，或将会减少全球10%左右的锰矿供应。消息一出，进口锰矿价格开始拉涨，同时带动下游价格跟涨。（证券时报）]]></title>
            <guid>3616493</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:48:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【为大选拉票，莫迪赤脚给锡克教徒打饭，印网民：“不放过任何拍照机会”】本月13日，印度开启大选第四阶段投票。当天，印度总理莫迪头戴锡克教头巾、赤脚为锡克教信徒“打饭”的视频在社交媒体上疯传。据新德里电视台报道，莫迪13日拜访比哈尔邦首府巴特那一处著名锡克教庙宇。拜访期间，莫迪协助庙宇免费食堂做饭，向朝拜者分发饭食，并与信众互动。莫迪拜访的锡克教庙宇原是锡克教第十位上师戈宾德·辛格的诞生地，在锡克教中具有重要地位。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1682453.d.html</link>
            <guid>3616492</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:46:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【M4版MacBookPro有望10月发布】彭博社的马克・古尔曼在最新一期的 Power On 时事通讯中表示，苹果将于今年晚些时候推出搭载 M4 系列的芯片的 MacBook Pro 和 Mac Mini。 具体而言，古尔曼预估14英寸 MacBook Pro 将采用 M4 芯片、14英寸和16英寸 MacBook Pro 机型将采用 M4 Pro 和 M4 Max 芯片，Mac mini 机型将采用 M4 和 M4 Pro 芯片。 古尔曼预估苹果会在2025年为 MacBook Air、Mac Studio 和 Mac Pro 更新 M4 芯片，古尔曼并未提及 iMac。（IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpz1550162.d.html</link>
            <guid>3616491</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:43:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【稳步扩大债市开放，“互换通”一揽子优化措施出炉】在“互换通”上线一周年之际，5月13日，中国人民银行、香港证券及期货事务监察委员会、香港金融管理局联合宣布支持“互换通”机制安排进一步优化，指导两地金融市场基础设施机构推出与国际接轨的标准化利率互换产品，完善存续期管理配套功能，并落地其他系统优化和费用优惠措施。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvqe3896711.d.html</link>
            <guid>3616490</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:42:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【与投资者分享成长红利，多家上市公司将中期分红“提上日程”】5月13日，三年未分红的方大炭素发布公告，公司拟向股东每股派发现金红利0.032元（含税），共计派发现金红利1.27亿元（含税），占公司第一季度归母净利润的74.29%。同时，为稳定投资者分红预期、提振投资者持股信心，方大炭素还公布了2024年后续分红规划——在满足当期盈利、累计未分配利润为正、现金流满足经营发展需求等条件时，公司2024年度共计派发现金红利总额计划超过2亿元。自新“国九条”发布后，多家沪市公司积极响应一年多次分红、春节前分红等号召，着力提高分红的稳定性、及时性和可预期性。2019年至2023年，分别有51家、57家、65家、68家和92家沪市主板公司实施中期分红。2024年，“一年多次分红”现象更热，目前已有超50家沪市主板公司发布中期分红计划。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvqe3896678.d.html</link>
            <guid>3616489</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:42:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保障重大项目资金来源，超长期特别国债本周启动发行】财政部网站5月13日公布2024年一般国债、超长期特别国债发行有关安排。其中，超长期特别国债分为20年期、30年期和50年期品种，均按半年付息。5月17日，财政部将公开招标发行2024年首只超长期特别国债，面值总额400亿元，票面利率通过竞争性招标确定。专家认为，本轮超长期特别国债期限较长，有利于增强对长期限项目的保障能力，同时发行节奏较为平缓，可避免集中发行给资金面造成阶段性压力。从政策效果看，超长期特别国债既可以拉动投资和消费，又能筑牢长期高质量发展的基础。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpz1549877.d.html</link>
            <guid>3616488</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:42:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“为曝光总统夫妇真面目暗访拍摄”！韩第一夫人收包案，行贿人受审】 韩国“第一夫人”金建希收受名牌包事件再次引发韩国媒体的高度关注。据韩联社13日报道，涉嫌向金建希行贿名牌包的韩裔美籍牧师崔在永（音）13日到案受讯。《韩国日报》称，这是检察机关首次调查金建希收受名牌包事件相关嫌疑人。而负责侦办金建希涉嫌收受名牌包、操纵股价案件的首尔中央地方检察厅厅长当天换人，引发大量猜测。13日上午，因涉嫌违反韩反腐败法、侵入住宅等被传唤调查，崔在永出现在首尔中央地方检察厅。检方当天确认他向金建希转交名牌包的经过、目的等。崔在永表示，该事件的本质不是（金建希）收受名牌包和化妆品，而是她企图“将总统权力私有化”。韩国《中央日报》援引崔在永的话称：“在收到我送的名牌包当天，还有其他人在走廊拿着礼物等着和金女士会面。”对于“钓鱼拍摄”的批评，崔在永认为，此举绝非犯罪，自己是为了保障国民的知情权，他是为了曝光总统夫妇的真面目，才以“伪装方式暗访”拍摄。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpx4772592.d.html</link>
            <guid>3616487</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:41:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【搞经济起家并重视军事创新，别洛乌索夫“爆冷”被普京选为新防长】 俄总统普京12日向俄联邦委员会（议会上院）提名此前担任俄第一副总理的安德烈·别洛乌索夫为俄国防部长。据俄新社报道，这将是俄近12年来首次更换防长，该人事变动备受外界瞩目。报道称，绍伊古自2012年11月起一直担任俄防长，目前被普京任命为俄联邦安全会议秘书。别洛乌索夫现年65岁，其履历和职业生涯同经济领域高度关联。英国《金融时报》称，别洛乌索夫文职出身，无军旅背景。一名与普京及别洛乌索夫相识多年的知情人士告诉《金融时报》：“他（别洛乌索夫）是个工作狂，是技术型官员。他非常诚实，普京很了解他。”路透社称，别洛乌索夫曾在采访中透露自己年轻时学过桑巴舞和空手道。（环球网）]]></title>
            <guid>3616485</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:40:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“出海”主题升温，机构热议产业链投资机遇】近年来，中国企业在全球市场的竞争力不断提升，相关产业和优势企业迎来新的增长空间，资本市场上中国企业“出海”主题的关注度持续升温。对此，上海证券报邀请永赢基金首席权益投资官高楠、国海富兰克林基金经理刘晓、路博迈中国医疗健康发起式股票基金经理李涛及汇丰晋信基金首席宏观及策略分析师沈超参与圆桌讨论，畅谈“出海”产业链未来投资机遇。在上述机构人士看来，相较于以往，本轮中国企业“出海”潮呈现出多元化、品牌化、新产能布局等多个全新特征，在构建投资组合时，将围绕海外商品需求复苏、全球产业链重构、中国产品竞争力提升等方向寻找优质标的进行布局。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1680795.d.html</link>
            <guid>3616484</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:39:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼当选总统普拉博沃：印尼将对中美两国保持开放外交方针，不会选边站队】 ”美国彭博社12日报道称，印尼当选总统普拉博沃在接受卡塔尔半岛电视台采访时表示，印尼新一届政府将对中美两国都保持开放的外交方针，不会在中美之间选边站队。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvqe3894629.d.html</link>
            <guid>3616483</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:36:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金融对外开放再落子，“互换通”迎来优化新安排】作为金融对外开放的里程碑事件，内地与香港利率互换市场互联互通合作（下称“互换通”）即将迎来上线运行一周年。在这特殊时点，中国人民银行再度释放政策利好，宣布优化“互换通”机制安排。记者5月13日获悉，中国人民银行、香港证券及期货事务监察委员会、香港金融管理局对“互换通”机制进行了三大优化：推出以国际货币市场结算日为支付周期的利率互换合约；推出合约压缩服务及配套支持的历史起息合约；两地金融市场基础设施将同步推出其他系统优化和优惠措施。在机构人士看来，对“互换通”机制的优化措施，将有助于提升交易便利性，推动人民币利率互换市场与国际市场进一步接轨，吸引更多境外投资者入市，从而进一步推动金融市场对外开放和金融强国建设进程。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvqe3894587.d.html</link>
            <guid>3616482</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:36:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1万亿元超长期特别国债首期5月17日发行】备受关注的1万亿元超长期特别国债发行提上日程。财政部5月13日对外发布通知，明确了2024年超长期特别国债发行有关安排。其中，首次发行时间为5月17日，11月中旬发行完毕。中央财经大学教授温来成对记者表示，财政部此次公布超长期特别国债发行计划，具体到每个月份的发行日期，从投资者的角度来说，可以稳定市场预期，特别是对市场利率的影响。“此次计划公布以后，大家对市场利率的走势有一个稳定的看法，也有利于稳定金融市场。” 温来成说。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvqe3894512.d.html</link>
            <guid>3616481</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:36:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中美今日举行人工智能政府间对话首次会议，交流AI科技风险等问题】 据外交部美大司微信公众号“宽广太平洋”13日消息，为落实中美元首旧金山会晤共识，经双方商定，中美将于当地时间14日在瑞士日内瓦举行中美人工智能（AI）政府间对话首次会议，就人工智能科技风险、全球治理以及各自关切的其他问题进行交流。《华盛顿邮报》13日引述美国政府官员的说法称，美国代表团由国务院负责关键和新兴技术的副特使塞斯·森特和国家安全委员会国家技术与国家安全高级主任塔伦·查布拉率领。中方代表来自外交部与国家发展和改革委员会。（环球网）]]></title>
            <guid>3616480</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:34:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美元指数13日下跌，收于105.217】美元指数13日下跌。 衡量美元对六种主要货币的美元指数当天下跌0.08%，在汇市尾市收于105.217。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvqe3893905.d.html</link>
            <guid>3616479</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:33:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京提名别洛乌索夫担任俄防长，俄媒：对乌来说是“非常不好的消息”】当地时间12日，俄罗斯总统网站发布消息称，俄总统普京签署总统令，任命前国防部长绍伊古为俄罗斯联邦安全会议秘书。普京当天还签署总统令，免去帕特鲁舍夫安全会议秘书职务，另有任用。俄总统新闻秘书佩斯科夫表示，绍伊古将负责管理俄罗斯联邦军事技术合作局的相关事务，同时他还将担任俄军工委员会副主席。“绍伊古将继续在熟悉的领域工作，他从内部非常了解这一领域。”新加坡《联合早报》称，这是普京自俄乌冲突爆发以来，对军事指挥部作出的最重大改变。另据俄联邦委员会（议会上院）12日晚在社交媒体上发布的消息，普京提名此前担任第一副总理的别洛乌索夫为俄国防部长，并提名包括外交部长、对外情报局局长、武装力量总参谋长等在内的多名高层负责人继续留任。塔斯社称，俄联邦委员会需在一周内对相关提名进行审议并向普京汇报审议结果。如无异议，普京将签署总统令对相关人员进行任命。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1678865.d.html</link>
            <guid>3616478</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:32:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【布林肯对以发表“最强烈公开批评”：无辜平民失去生命，以军应撤出加沙！】“哈马斯重新集结，加沙战火再度燃起。”《纽约时报》13日以此为题报道称，哈马斯和以色列军方均表示，在加沙地带北部地区双方爆发了近距离地面战斗。以色列军方12日称，在空袭了20多个目标后，军方已经连夜进入加沙北部的杰巴利耶难民营，且此次行动“基于有关哈马斯试图重组的情报信息”。哈马斯方面则称，他们在杰巴利耶附近与以色列士兵发生了“激烈冲突”，并向以军发射了大口径迫击炮弹。“布林肯对以色列在加沙的战争行为发表拜登政府迄今为止最强烈的公开批评。”美联社以此为题报道称，美国国务卿布林肯12日表示，以色列的战术意味着“无辜平民的生命可怕地失去”，但却未能制服哈马斯领导人和武装分子，这意味着其胜利不是“可持续的”，并可能导致持久的反抗活动。布林肯称，美国认为以色列军队应该撤出加沙地带，美方同时也在等待看到以色列就战后加沙地带安全和治理事宜提出可靠计划，但“我们尚未看到以色列这样做，我们需要看到以色列这样做”。（环球网）]]></title>
            <guid>3616477</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:31:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加泰罗尼亚地区选举，“分离派”十多年来首次落败】 据美国“政治新闻网”欧洲版13日报道，由西班牙前卫生大臣萨尔瓦多·伊利亚领导的加泰罗尼亚社会党在加泰罗尼亚自治区举行的选举中获胜。报道称，这是加泰罗尼亚社会党在票数和席位上首次获胜，支持该地区独立的分离主义政党十多年来将首次失去该地区的执政权力。这一结果提振了西班牙首相桑切斯的士气，并给分离主义运动带来沉重打击。（环球网）]]></title>
            <guid>3616476</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:31:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【居民端企业端双双缩减，万亿元存款流向金融资产】 央行数据显示，前4月人民币存款增加7.32万亿元，计算与一季度数据的差额，4月人民币存款减少3.92万亿元，其中居民、企业等存款均出现不同程度缩量。业内人士认为，4月数据的变化，既有季节性因素，又有资产比价下各市场主体资产偏好和资产配置的动态调整等因素。4月属于“存款小月”。金融市场情绪逐步回暖加上存款利率下降，推动部分存款资金流向理财等金融资产。随着存款利率不断下行，居民会相应调整资产配置，转向其他投资或消费，存款向理财、货基、债基等产品分流转化的趋势有所凸显。未来，如果资本市场信心进一步增强，“存款搬家”现象会更明显。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpx4770176.d.html</link>
            <guid>3616475</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:31:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：货币政策操作可以考虑特别国债发行的流动性需求】 经济日报文章称，在货币政策实施过程中，需要进一步加强与市场的沟通，有效引导市场预期，视经济发展情况精准发力。可灵活开展公开市场操作，必要时考虑降准还有空间的实际情况适时降准，保持流动性总体合理充裕，为稳增长营造良好的货币环境。货币政策需要与其他政策有效协同。中共中央政治局会议做出及早发行并用好超长期特别国债，加快专项债发行使用进度的部署，货币政策操作可以考虑特别国债发行的流动性需求，与财政政策做好协同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpz1546902.d.html</link>
            <guid>3616474</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:28:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：循序渐进实现公共领域车辆电动化】经济日报文章指出，实现公共领域车辆全面电动化目标，发挥好市场和政策两个方面的作用，循序渐进。一方面，加大基础设施支持力度，从规划、建设和管理等各个环节，强化政策支持，形成真正可复制可推广的好经验好做法；另一方面，完善新能源汽车运用的动态评估机制，为不同地区因地制宜选择合适车型提供决策支持，避免出现“买得起用不起”现象。此外，从采购、置换、运营等方面提供资金补贴、免税等优惠政策，统筹考虑示范推广的需要与应用的经济性，顺应市场需求推动可持续发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvqe3892661.d.html</link>
            <guid>3616473</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:25:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Sam Altman总结OpenAI在5月13日的演示】 Altman称：其一，OpenAI使命的一个关键部分是，免费向人们提供所有AI工具。其二，新版语音（和视频）模式是自己使用过的最好的人与电脑交互。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpx4769462.d.html</link>
            <guid>3616472</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:25:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉重新聘用超充团队部分员工】 5月14日，据报道，特斯拉公司正开始重新聘用部分超级充电桩团队的员工，该团队此前被 CEO 埃隆・马斯克于上个月底解散，当时被解雇的员工接近 500 人。 据知情人士透露，被重新聘用的人员中级别最高的是北美充电业务总监 Max de Zegher。他是上个月被马斯克解雇的资深总监 Rebecca Tinucci 的下属之一，当时几乎整个充电团队都被裁撤了。 目前尚不清楚有多少名被解雇员工被重新聘用，马斯克和 de Zegher 都没有回应置评请求。（IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1677312.d.html</link>
            <guid>3616471</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:23:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：引入社会资本建设智慧城市】经济日报文章称，未来，随着信息技术的不断发展和应用场景的不断拓展，社会资本在智慧城市公共服务体系建设方面有望迎来更加广阔的发展空间。更多社会资本参与智慧城市建设，通过数字孪生城市建设，打通城市数据血液，共同推动城市治理体系和治理能力现代化水平提升，让市民感受覆盖全域、连接万物的“全场景智慧”，为人民生产生活提供灵活敏捷、精准高效的智慧城市服务。]]></title>
            <guid>3616470</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:22:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美共和党州长称因马克龙发表“支持哈马斯”言论而取消与他见面，法官员：未曾邀请过！】据英国《卫报》5月12日报道，美国南达科他州州长克里斯蒂·诺姆（Kristi Noem）在自己即将出版的书《不走回头路》中称，她曾因为法国总统马克龙发表“支持巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）”的言论而取消与他的见面。对此法国官员做出回应，驳斥诺姆在这件事上的说法。报道称，在诺姆这本自传体回忆录中，有一段讲述她与马克龙可能见面的段落，法国官员对此提出质疑。据美国全国广播公司（NBC）报道，诺姆在书中声称，她是在指责马克龙发表“支持哈马斯”言论后，取消了2023年11月两人计划的见面。书中写道：“在巴黎期间，我原定去见法国总统马克龙。然而，在我们见面的前一天，他向媒体发表了我认为非常支持哈马斯和反以色列的评论。所以我决定取消。”（环球网）]]></title>
            <guid>3616469</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:22:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报道：德国正考虑对所有年满18岁青少年实行征兵制】据报道，德国正考虑对所有年满18岁青少年实行征兵制度，以增加德国联邦国防军数量。报道称，德军决策层对三种方案的讨论已进入最后阶段，其中两种涉及征兵形式。第一种方案是，德国将恢复所有年满18周岁青少年的义务兵役制度；第二种方案是只恢复年满18岁男性的义务兵役制；第三种方案避免强制服役，但要求通过更积极主动的招聘来优化现有兵役制度。然而，德国防长皮斯托利斯 (Boris Pistorius) 反对第三种方案，他在访问美国时明确表示“德国需要某种形式的征兵制”。]]></title>
            <guid>3616468</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:22:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内塔尼亚胡和多位政府官员出席纪念活动，被以色列民众诘问哄场】 5月13日是以色列的“阵亡将士纪念日”。当天以色列总理内塔尼亚胡和政府多位部长分赴多地出席纪念活动，但大多遭到现场部分以色列民众的诘问哄场。在以色列南部城市阿什杜德的纪念活动上，以色列国家安全部长、极右翼政治人士伊塔马·本-格维尔上台讲话时，有现场民众高喊“他就是个罪犯”。据以色列媒体报道，本-格维尔的反对者和支持者在活动现场外还发生了肢体冲突。在位于耶路撒冷的赫茨尔山公墓，内塔尼亚胡讲话时被台下观众高喊“垃圾”，还称他“没什么好尊敬的，他杀了我的孩子”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpz1545913.d.html</link>
            <guid>3616466</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:18:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Anthropic将聊天机器人引入欧洲以增加收入】人工智能初创公司Anthropic在欧洲推出了Claude聊天机器人和订阅计划，该公司正在努力增加用户和收入。Anthropic表示，该公司的基础软件产品已经在欧洲各地的金融和酒店等行业获得了一定的吸引力，现在，它希望以此为基础进一步发展。首席执行官Dario Amodei表示，公司的云计算合作伙伴亚马逊公司和谷歌将帮助它满足欧盟对企业数据使用更严格的限制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpz1545898.d.html</link>
            <guid>3616465</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:17:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[谷歌公司与惠普（HPQ ）构建合作伙伴关系，将于2025年开始把与全息视频电话相关的Starline项目商业化。]]></title>
            <guid>3616464</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:16:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[视频平台Rumble对谷歌及其母公司Alphabet提起诉讼，称其因广告收入损失而被拖欠超过10亿美元的赔偿金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpx4768523.d.html</link>
            <guid>3616463</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:14:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台5月14日06时继续发布沙尘暴蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvqe3890744.d.html</link>
            <guid>3616462</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:10:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据知情人士透露，万机仪器（MKSI）将可转债发行规模提高至12亿美元，原计划发行10亿美元。]]></title>
            <guid>3616461</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:04:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[游戏驿站（GME）美股盘后涨11%。]]></title>
            <guid>3616460</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:00:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[COMEX黄金期货收跌1.04%，报2369.1美元/盎司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1674577.d.html</link>
            <guid>3616459</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:59:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据IMF数据，新加坡于2024年3月将黄金持有量增加4.448吨，至236.610吨；伊拉克于2024年2月将黄金持有量增加3.079吨，至145.661吨；菲律宾于2024年3月将黄金持有量减少11.626吨，至145.721吨；波兰于2024年4月将黄金持有量增加4.666吨至363.371吨。]]></title>
            <guid>3616458</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:59:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高盛CEO：美元的储备地位没有受到任何威胁 债务问题有待解决】高盛CEO所罗门周一在接受采访时表示，储备货币是一项巨大的特权，他没有看到美元的储备地位受到任何形式的威胁。但（在当前美国债务水平下）这不是可以认为是理所当然的事情，美国不受限制地花钱的能力不是无限的。所罗门认为，美国的债务水平和支出水平是人们需要更加关注和更多对话的问题。美国的支出水平继续以他认为正在提高债务水平的速度增长，并将在未来给美国带来问题，美国需要解决债务和赤字问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvqe3889187.d.html</link>
            <guid>3616457</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:56:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周一（5月13日），明晟公司MSCI新兴市场股票指数涨至超两年新高，外汇指数大致收平——捷克克朗与波兰兹罗提涨幅突出。]]></title>
            <guid>3616456</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:49:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纳斯达克生物科技指数收涨1.29%，成分股诺瓦瓦克斯涨超47%延续上周五狂飙超98%的表现】 成分股诺瓦瓦克斯医药收涨47.64%，延续上周五（5月10日）涨98.66%的表现；AC Immune涨42.86%，MacroGenics涨32.33%，Humacyte、Prime Medicine、Beam、Twist Bioscience、Recursion Pharmaceuticals、Coherus BioSciences涨16.60%-10.00%，Novocure也涨9.17%；Zentalis Pharma则收跌6.30%，Verona Pharma ADR跌6.53%，Cytokinetics跌6.78%，Reneo Pharmaceuticals跌12.15%，Fortrea Holdings跌14.90%。]]></title>
            <guid>3616455</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:47:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国巴尔的摩倒塌大桥残骸拆除作业开始】据美联社报道，当地时间5月13日，美国马里兰州的工作人员已经开始拆除巴尔的摩市被撞毁的“弗朗西斯·斯科特·基”大桥残骸。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3616454</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:46:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方呼吁通过政治外交手段解决也门问题】中国常驻联合国副代表耿爽13日在安理会也门问题公开会上发言，呼吁通过政治外交手段解决也门问题。耿爽说，解决也门问题，要依靠政治外交手段。有关各方应着眼也门人民共同福祉，坚持政治解决的大方向，排除干扰、相向而行，共同推进“也人主导、也人所有”的全面政治进程。各方特别是对也门局势有影响力的国家应为此发挥建设性作用。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1672655.d.html</link>
            <guid>3616453</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:41:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[必和必拓修订关于收购英美公司/英美资源集团的要约。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1672524.d.html</link>
            <guid>3616452</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:40:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[秘鲁锌矿Volcan的新所有人Integra Capital称，Volcan将对付本币债务和美元债、将避免债务减记。据Trace交易数据，5月13日，Volcan 2026年到期美元债上涨5美分，报69美分，创2023年8月份以来新高。]]></title>
            <guid>3616451</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:40:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：英国央行料不会在降息上仓促行事】金融服务公司标准人寿 (Abrdn)表示，谨慎是英国央行货币政策委员会的座右铭。如果英国央行仍然认为通胀压力过高，物价有再次加速上涨的风险，它就不会匆忙做出可能被视为仓促的决定。目前可能让它停下来思考的一个因素是最近全国最低生活工资的上涨。利率制定者将希望确保在进一步降息之前了解这种影响。]]></title>
            <guid>3616450</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:38:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[政府数据显示，秘鲁3月份铜产量略有下降，同比下降0.1%。]]></title>
            <guid>3616449</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:30:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟在选举前暂停对委内瑞拉官员的制裁】据报道，欧盟暂时解除了对委内瑞拉选举当局领导人和三名前官员的制裁，这一提议旨在鼓励委内瑞拉在7月举行自由公正的总统选举。此外，欧盟发言人周一证实，欧盟将对委内瑞拉的其他制裁延长至（明年）1月10日。不过马杜罗政府周一表示，欧盟在解除制裁方面做得还不够。委内瑞拉选举委员会主席亦表示，委内瑞拉拒绝欧盟制裁的这种暂时暂停，委内瑞拉寻求全面解除所有制裁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvqe3886543.d.html</link>
            <guid>3616448</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:30:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约旦谴责联合国车辆在拉法遇袭，事件造成一该国公民受伤】 当地时间5月13日，约旦外交与侨务部发表声明谴责当天在拉法发生的对联合国车辆的袭击事件，该事件导致一名雇员死亡和一名约旦雇员受伤。约旦外交与侨务部表示，鉴于加沙地带正在经历前所未有的人道主义灾难，有必要为在巴勒斯坦人中发挥重要人道主义作用的联合国和救援人员提供保护，并认为以色列对此负有责任。截至目前，以色列方面对此暂无回应。约旦外交与侨务部还表示，正在与联合国合作，了解在这次袭击中受伤的约旦公民的医疗状况，并确保其离开加沙地带。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1670936.d.html</link>
            <guid>3616447</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:25:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比特币期货涨超4.2%，重返6.3万美元上方】 周一（5月13日）纽约尾盘，CME比特币期货BTC主力合约报63430.00美元，较上周五纽约尾盘涨4.27%，盘中交投于60785.00-63855.00美元区间。CME以太币期货DCR主力合约报2963.00美元，较上周五涨2.26%，盘中交投于2871.00-3006.50美元区间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpx4764133.d.html</link>
            <guid>3616446</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:24:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【矿业“世纪交易”磨难重重，必和必拓提高报价后，英美资源再次拒绝】必和必拓预计随着电动车、太阳能板和高压电缆需求的增长，铜的供应将难以跟上需求，因此，必和必拓想要收购英美资源手上的铜矿来增加自己的铜产量，成为全球最大的铜生产商。必和必拓最初给英美资源的报价是311亿英镑，后来加价到340亿英镑，但英美资源还是觉得这个价格未达预期，在本周一拒绝了该收购提议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1670488.d.html</link>
            <guid>3616445</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:21:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[亚洲货币中，美元兑日元涨0.27%，报156.20，09:09-09:12（亚太早盘）从155.90跳水至日低155.52，22:45-23:15从155.90下方拉升至156.20上方，01:39刷新日高，逼近5月1日顶部157.99和4月29日顶部160.17。]]></title>
            <guid>3616444</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:21:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[富时A50期指连续夜盘收涨0.05%，报12666.000点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvqe3884965.d.html</link>
            <guid>3616443</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:15:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国银行策略师：美国若介入提振日元的干预行动会带来全球性风险】美国银行表示，美国可能与日本携手提振处境艰难的日元，这会给全球金融体系带来广泛的风险。鉴于日本为支撑日元而可能采取的干预行动收效甚微，而且市场对进一步干预保持警惕，美国银行策略师Alex Cohen认为，只有在“市场出现过度波动或无序和流动性不足的情况”时，美国才有必要涉足其中。他在周一的报告中写道，一种不能反映基本面的货币也可能值得美国出售美元，增加以日元计价的储备，或充当日本央行的代理。“虽然日元从任何合理指标来看似乎均已被低估，但与此同时，也很难说美元/日元的水平不合理，”Cohen表示，“默许日本的单边行动似乎是美国财政部目前愿意做出的最大让步。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvqe3884800.d.html</link>
            <guid>3616442</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:14:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：美参议员寻求数十亿美元用于人工智能研究并推动监管】据报道，本周，包括美国参议院多数党领袖舒默在内的一个两党参议员小组将公布一份人们期待已久的人工智能监管“路线图”，指示国会在解决其潜在危害的同时，向这项技术的研发投入数十亿美元。此前，舒默曾呼吁“所有人齐心协力”推动对人工智能的监管，称国会需要在几个月内完成多年的工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpx4763432.d.html</link>
            <guid>3616441</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:12:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[离岸人民币（CNH）兑美元北京时间04:59报7.2397元，较上周五纽约尾盘跌56点，盘中整体交投于7.2326-7.2434元区间。]]></title>
            <guid>3616439</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:08:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市公司积极布局虚拟电厂】 随着新能源产业快速发展，能源数智化转型加速。虚拟电厂具备规模化调节能力，其对新型电力系统的支撑作用越来越重要，经济性凸显。在此背景下，相关上市公司积极布局，加快虚拟电厂建设。业内人士表示，虚拟电厂产业链长，相关上市公司凭借在能源互联网等方面的核心竞争力，持续拓展业务。随着越来越多的虚拟电厂投入运营，技术水平持续提升，其支撑新型电力系统的能力将持续增强。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpz1540308.d.html</link>
            <guid>3616438</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:03:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国4月出口物价指数年率 6.2%，前值2.60%。韩国4月进口物价指数年率 2.9%，前值-0.70%。]]></title>
            <guid>3616437</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:00:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5月13日美股成交额前20：阿里即将公布业绩，股价上涨5.7%】周一美股成交额第13名阿里巴巴收高5.7%，成交26.55亿美元。阿里巴巴将于5月14日盘后公布截至3月31日止的2024财政年度第四季及全年业绩。综合券商预测，阿里财政年度第四季收入料同比增长5.6%，达到2198亿元，经调整净利润下滑4.2%至262亿元。(环球市场播报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcrfw1799742.d.html</link>
            <guid>3616436</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 20:58:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【存款利率持续下降，高股息板块成“香饽饽”】 在存款利率持续下调的当下，A股市场上部分板块和股票的股息率远超定存利率，成为投资者眼中的“香饽饽”。据统计，截至5月13日，今年以来高股息策略指数已累计上涨19.7%，明显跑赢大盘。业内人士表示，今年以来，高股息板块的走势，表明红利策略在市场上得到了更广泛认可，不少机构表示继续看好高股息的标的并建议将其作为配置的底仓资产。存款利率下行趋势不改，A股现金分红将开启新一轮提升与改善周期，投资逻辑或更加关注股息率表现。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcrhh4014611.d.html</link>
            <guid>3616435</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 20:57:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储副主席Jefferson：应维持利率不变直至通胀放缓】美联储副主席Philip Jefferson表示，在有更多证据表明通胀将回到央行2%的目标之前，保持利率稳定是合适的。Jefferson将美联储的政策描述为限制性的，他说第一季度通胀缺乏进展令人担忧。“在使通胀回归我们的目标方面，鉴于进展衰减，因此将政策利率保持在限制性区域——目前就是——是适宜的，”Jefferson周一在克利夫兰联储一次活动上表示。“我们继续寻找更多证据表明通胀率将回到2%的目标水平。在找到之前，我认为将政策利率维持在限制性区域是合适的。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcrfz4893815.d.html</link>
            <guid>3616434</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 20:57:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国证交会收到美国工业铝公司诺威利斯（NOVELIS INC.）的IPO申请。]]></title>
            <guid>3616433</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 20:55:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度“成绩单”亮眼，深证100公司“火车头”引领作用显著】 作为表征中国成长型蓝筹企业的重要指数，深证100交出了亮眼的一季度“成绩单”。整体来看，样本公司基本面增长稳健，2024年一季度净利润环比增长11%，“火车头”引领作用显著。此外，2023年深证100超九成样本公司实施分红或推出分红方案，年度已宣告累计分红达2545亿元，同比增长22%，占深市整体52%，质量回报双提升成果突出。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcrfw1799329.d.html</link>
            <guid>3616432</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 20:54:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【标普500指数的11个板块普遍收跌】 周一（5月13日），标普500指数高开，开盘后一分钟涨至日高5237.26点，随后震荡下行，北京时间01:10跌至日低5211.16点，收盘微跌不到0.1%。标普工业板块收跌0.45%，金融板块跌0.41%，能源与可选消费板块跌超0.2%，电信服务板块跌约0.2%，房地产板块则收涨将近0.3%，信息技术/科技板块涨约0.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcrhh4012953.d.html</link>
            <guid>3616431</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 20:47:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国国务卿布林肯本周将前往乌克兰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcrhc1669606.d.html</link>
            <guid>3616430</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 20:46:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人工智能概念股多数收涨，Reddit涨约9%追随散户抱团概念股的表现，SoundHound涨超8%】 LivePerson收涨15.17%，“散户集中营”、美股社交媒体公司Reddit涨超8.7%，“英伟达概念股”SoundHound涨超8.4%，Upstart涨约8%，BigBear.ai和阿里巴巴ADR至少涨5.7%，“比特币持仓大户”微策投资MSTR涨超5.5%，C3.ai涨超4.4%，Bullfrog AI涨超3.3%，UiPath涨超3%，百度ADR涨约2.9%，Guardforce AI涨超2.6%，英特尔和特斯拉至少涨超2%，苹果涨超1.7%，Palantir涨超1.6%，英伟达涨约0.6%，Salesforce和谷歌A涨约0.3%，微软则跌超0.2%，CrowdStrike和亚马逊跌约0.5%，Meta跌超1.7%。]]></title>
            <guid>3616429</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 20:42:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国参议院多数党领袖舒默将于本周宣布人工智能监管路线图。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcrhh4012406.d.html</link>
            <guid>3616426</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 20:39:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMC院线(AMC.N)美股盘后涨幅扩大至21%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcrhh4012309.d.html</link>
            <guid>3616424</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 20:37:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国大类资产ETF收盘多数上涨】 恐慌指数做多-iPath涨1.08%，美国布伦特油价基金涨0.81%，新兴市场ETF涨0.75%，大豆基金涨0.51%。而农产品基金大跌4.86%，黄金ETF-SPDR跌1.12%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcrhc1669330.d.html</link>
            <guid>3616423</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 20:36:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国际货币基金组织（IMF）：新西兰需要在预算报告中体现出财政紧缩立场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcrfw1797175.d.html</link>
            <guid>3616422</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 20:32:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMC院线美股盘后暂时涨超12.1%，游戏驿站（GME）涨3.6%，黑莓涨2.7%，Koss涨2.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcrhc1669168.d.html</link>
            <guid>3616421</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 20:31:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波音公司：拓展工人培训并新增工具，以期化解工厂生产活动中暴露出来的质量问题】波音公司表示，拓展工人培训并新增工具，以期化解工厂生产活动中暴露出来的质量问题。制造和质量检测环节的工人人均增加大约20-50个小时的额外培训时间。在商用飞机项目领域投放超过7000台工具和其他设备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcrfz4891996.d.html</link>
            <guid>3616420</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 20:30:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股行业ETF收盘涨跌互现】 全球航空业ETF收涨1.55%，生物科技指数ETF涨0.76%，科技行业ETF涨0.47%，而银行业ETF跌0.51%，金融业ETF跌0.41%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcrhc1668929.d.html</link>
            <guid>3616414</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 20:27:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美官员：美国在加速部署给乌克兰的军事援助】美国总统国家安全事务助理杰克·沙利文当地时间5月13日在当天的白宫简报会上表示，美国正在努力将更多“爱国者”导弹防御系统运送到乌克兰。沙利文称，目前美国为乌克兰提供的军事援助已经在前线发挥作用，另一批军事援助物资也将在未来几天内运抵乌克兰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcrfw1796703.d.html</link>
            <guid>3616413</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 20:26:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹喀土穆州政府宣布实施宵禁】当地时间13日，苏丹首都喀土穆所在的喀土穆州政府宣布自即日起在该州实施宵禁。自晚上10时至次日凌晨5时禁止商业活动和其他公共活动，自晚上11时至次日凌晨5时禁止人员流动和车辆交通。2023年4月15日，苏丹武装部队与快速支援部队在首都喀土穆爆发武装冲突，随后蔓延至其他地区，并持续至今。目前，喀土穆州呈割据状态，快速支援部队占据大约70%的区域，苏丹武装部队控制剩余的30%区域，喀土穆州政府在此区域内行使管辖权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcrfw1796520.d.html</link>
            <guid>3616411</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 20:25:53 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>