<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Thu, 17 Oct 2024 03:21:53 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【智己汽车：无图城市NOA全国全系开通】智己汽车10月17日宣布，无图城市NOA全国全系开通，本次OTA将推送至全新L7、LS7、LS7Max、LS6、L6车型。全新智己LS6交付即开通全国无图城市NOA，不在本次OTA范围内。]]></title>
            <guid>3819924</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:21:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪副总裁：比亚迪把ESG当作一把手的工程来抓】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。比亚迪集团副总裁、品质处总经理赵俭平出席并演讲。赵俭平表示，像过去可能会认为ESG是一个加分项，但是现在已经变成了中国企业走向海外的必备条件，但是我们认为这是一个挑战，同时也是一个机遇，我们要积极应对，我们在管理上把ESG的管理水平提高，把挑战应用好，也就是我们发展的很大的机会。“比亚迪把ESG当作一把手的工程来抓，王传福董事长亲任ESG管理委员会的主任，所有高管都是在ESG管理委员会里任副主任，并且亲自参与到管理的每个环节中。从生产、运营的各个方面都构建ESG管理的体系，按照CSRD的要求来构建管理体系，并进行优化的提升。”他说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvsec6443564.d.html</link>
            <guid>3819923</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:21:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[双焦期货继续下跌，焦炭主力合约日内大跌4.00%，现报2045.50元/吨。焦煤主力合约日内大跌4.00%，现报1396.50元/吨。]]></title>
            <guid>3819922</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:21:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄战略研究中心：金砖国家间的游客流量到年底或达550万人次】俄战略研究中心国际旅游发展中心主任尤利娅∙马克苏托娃说，到2024年底，金砖国家间的游客流量可能增长3倍以上，超过550万人次。4月俄罗斯经济发展部曾发布消息称，2023年金砖国家间的相互游客流量达140万人次。该部门还预测，到2030年，这一数字将达到2000万人次。马克苏托娃说：“我们同意经济发展部的估计。按照目前的增长速度，我们认为，2024年，这一数字完全能超过550万人次。如果金砖国家接纳新成员，则这一数字将翻倍。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvscz9666208.d.html</link>
            <guid>3819921</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:20:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【愉悦资本刘二海：市场力量在推动新能源汽车ESG发展中扮演了重要角色】2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。愉悦资本创始及执行合伙人刘二海出席并发言。 刘二海表示，市场的力量在推动新能源汽车ESG发展中扮演了重要角色。消费者是主动买新能源车，这是一种非常市场化的力量。由于买了新能源车，整体减少了污染，绿色环保得到了快速的发展。 此外，电池本身成本的迅速下降，达到了整个行业的规模经济，使得新能源汽车渗透率极速提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvscz9665740.d.html</link>
            <guid>3819920</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:19:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【造成54人死亡，长沙自建房倒塌事故案一审宣判：15人获刑】据湖南省长沙市望城区人民法院、宁乡市人民法院，“4·29”特别重大居民自建房倒塌事故涉刑事案件一审公开宣判。对被告人吴治勇以重大责任事故罪、寻衅滋事罪判处有期徒刑十一年；对被告人龙天恺、任罗生、薛现棕以重大责任事故罪判处六年六个月至六年有期徒刑；以提供虚假证明文件罪判处被告单位湖南湘大工程检测有限公司罚金人民币一百万元，判处谭华等6名被告人四年九个月至二年九个月不等有期徒刑，均并处罚金、从业禁止终身；对被告人周正茂以玩忽职守罪、受贿罪判处有期徒刑十二年，并处罚金；对冷经科等4名被告人以玩忽职守罪判处五年六个月至三年九个月不等有期徒刑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvsec6442101.d.html</link>
            <guid>3819919</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:17:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【克罗地亚第四任总统自曝是“球迷”，称莫德里奇是最伟大球员之一】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。克罗地亚共和国第四任总统、国际奥委会委员基塔罗维奇（Kolinda Grabar-Kitarović）演讲。 基塔罗维奇在现场自曝是“超级运动爱好者”，而且还是一个“球迷”，“当时克罗地亚在世界杯上表现非常卓越，对我来说非常兴奋”。 在现场，他还提到了卢卡·莫德里奇（Luka Modrić）。“他是有史以来最伟大的球员之一，我知道他非常谦逊、友善、平易近人”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvsei2903570.d.html</link>
            <guid>3819918</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:17:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部部长倪虹：既要把房子建成，也要把房子建好，把验收合格房子早日交到购房人手上】 住房城乡建设部部长倪虹10月17日在国新办发布会上表示，要把交付项目当作房屋质量监管的重点，既要把房子建成，也要把房子建好，把验收合格房子早日交到购房人手上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvsec6441734.d.html</link>
            <guid>3819917</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:16:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福岛核电站第10轮核污染水排海开始】据共同社今天（10月17日）报道，日本东京电力公司当天称，福岛第一核电站第10轮核污染水排海已于当天开始。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvscz9664455.d.html</link>
            <guid>3819916</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:16:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部部长倪虹：加快资本抵债地产项目破产重整或者清算，切实维护购房人合法权益】 住建部部长倪虹10月17日在国新办新闻发布会上表示，对于保交房攻坚战，一手抓“白名单”，解决项目建设资金问题；一手抓项目进度，按照市场化、法治化原则“一楼一策”、分类推进，争取住房早日交付。对于资不抵债项目，提出按照法治化、市场化原则，加快破产重整或者清算，切实维护购房人合法权益，对于违法违规、坑害购房人利益的行为坚决查处，绝不让他们金蝉脱壳，也不让他们蒙混过关。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvsei2902285.d.html</link>
            <guid>3819914</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:14:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部部长倪虹：一手抓“白名单”，一手抓项目建设进度，推动住房早日交付】 住房城乡建设部部长倪虹10月17日在国新办发布会上表示，一手抓“白名单”，解决好项目建设的资金问题；一手抓项目建设进度，按照市场化、法治化原则依次分类，推动住房早日交付。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvscz9663519.d.html</link>
            <guid>3819913</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:13:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海航控股成立航空资源循环利用公司】 企查查APP显示，近日，重庆海航航空资源循环利用有限公司成立，法定代表人为刘伟斌，注册资本为3亿元，经营范围包含：民用航空器零部件设计和生产；通用航空服务；再生资源加工；航空运营支持服务；航空国际货物运输代理；国内货物运输代理等。企查查股权穿透显示，该公司由海航控股间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvsec6440423.d.html</link>
            <guid>3819912</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:13:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北证50指数涨幅扩大至6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvsec6440329.d.html</link>
            <guid>3819911</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:13:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国房地产报评论：保交房从打好到打赢 一字之差透露重大走向】 中国房地产报发表评论文章，今天上午10时，住房城乡建设部部长倪虹在国务院新闻办举行的新闻发布会上的讲话，含金量满满，超出预期。首先，在规模上，关系保交房的“白名单”项目的信贷规模，年底之前要增加到4万亿元。这是一个重大消息，重磅利好。房地产市场目前的最大问题，就是流动性问题。有了足够多的资金支持，无论是保交房，还是市场止跌回稳，就都有了源头活水。其次，保交房从“打好”到“打赢”，一字之差，既反映了党中央、国务院对保交房的坚定决心，也是对广大购房群众的庄严承诺。奔着打赢而去，今年增加“白名单”信贷规模到“4万亿”，这是一个重大战役配置，我们知道，打仗要注重战役中的每一个步伐，确保步步为营、扎实推进；“打赢保交房攻坚战”和“4万亿”配置，表明更看重这场攻坚战的结果，必须全力以赴，攻坚克难，必须保证取得成功，让人民就是广大购房人拿到属于他们的房子。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvscz9662763.d.html</link>
            <guid>3819910</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:12:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恩智浦李廷伟：过去帮助全球公司在中国成功，今天要帮助中国公司到全球成功】2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。恩智浦全球资深副总裁、大中华区主席李廷伟出席并发言。李延伟表示，作为主要的汽车半导体供应商，走出去很重要。围绕ESG，他具体谈到了3点。 第一，市场准入需要规则，作为全球公司来说，我们一直把各个国家的市场准入看作非常重要的东西。 第二，上下游的要求，对ESG整个产品的要求。 第三，企业创新最关键的是人才。如果是可持续发展的企业，会更好地吸引留住年轻人，所以这都是增量。他指出，恩智浦可以分享很多全球的经验，过去是帮助全球的公司在中国的成功，今天要帮助中国的公司在中国成功以外，到全球的成功。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvsei2900944.d.html</link>
            <guid>3819909</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:12:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西迎大范围降水降温天气 局地提前启动集中供热】受高空槽和冷空气影响，从今天（10月17日）开始，山西大部分地区出现降水降温天气，并伴有大风。山西省气象台预计，10月17日到19日，山西大部分地区有小到中雨，忻州、吕梁、太原、临汾、运城等地的局地有大雨，北中部局地有雨夹雪，最低气温将下降至0℃。目前，山西各地热力部门正加紧设备调试和系统测试，确保如期供暖，其中山西北部局地已提前启动集中供热。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvscz9662619.d.html</link>
            <guid>3819908</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:12:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部部长倪虹：对房地产止跌回稳充满信心 接下来狠抓落实】 住建部部长倪虹10月17日在国新办新闻发布会上表示，对房地产止跌回稳充满信心。接下来是要齐心协力把组合拳打好、狠抓落实，让这些政策效果能够充分显现，能够让人民群众享受到政策红利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvscz9662491.d.html</link>
            <guid>3819907</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:11:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财政部部长助理宋其超：正在抓紧研究明确取消普宅与非普宅相衔接的税收政策】 财政部部长助理宋其超10月17日在国新办发布会上表示，目前财政部正在抓紧研究明确取消普通住宅与非普通住宅相衔接的税收政策，主要包括增值税、土地增值税。在增值税方面，除北上广深外一律不区分普通住宅与非普通住宅，北上广深对于个人销售购买两年以上的普通住宅免征土地增值税。近期我们正在对相关税收政策作调整。具体政策正在抓紧履行相关程序。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvsec6438885.d.html</link>
            <guid>3819906</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:10:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部部长倪虹：中国房地产经过三年不断调整，市场已经开始筑底】 住建部部长倪虹10月17日在国新办新闻发布会上表示，中国房地产在系列政策作用下，经过三年不断调整，市场已经开始筑底，10月相关数据一定会是积极乐观的结果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6569199.d.html</link>
            <guid>3819905</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:09:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪赵俭平：会推出更多的核心和颠覆性技术】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。比亚迪集团副总裁、品质处总经理赵俭平出席并演讲。赵俭平在演讲中表示，中国新能源汽车的发展，首先是国家战略的一个重要组成部分，也是中国从新能源汽车大国向新能源汽车强国转变的一个重要的战略，也是现在积极应对气候变化，减少碳排放，推动绿色发展的重要战略举措。 赵俭平还指出，今年新能源汽车的渗透率超过50%，也正是因为有国家的战略、能源的战略、双碳的战略和产业转型所共同支撑的结果，接下来我们觉得在新能源汽车的技术发展和推动上，大家还是要大力去加强。 “比亚迪也会推出更多的核心和颠覆性技术，和产业链上下游紧密合作，打造强大的中国新能源汽车产业，也为中国经济的绿色转型贡献出我们的力量。”他说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwi6252185.d.html</link>
            <guid>3819904</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:08:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财政部部长助理宋其超：房地产增值税调整政策正抓紧履行相关程序 会及时向社会公告】 财政部部长助理宋其超10月17日在国新办新闻发布会上表示，对于下一步房地产增值税相关政策的调整，主要有三方面考虑：一是是统筹把握相关城市房地产调控的节奏和地方财政收入形势，做出科学合理安排；二是赋予地方一定自主权，保持政策稳定性、公平性；三是有效降低房地产企业和购房人的负担，促进房地产市场止跌回稳。具体政策正在抓紧履行相关程序，会及时向社会公告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9790977.d.html</link>
            <guid>3819903</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:07:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【邓雅文：奥运冠军永远不会是终点】 2024 ESG全球领导者大会上，被问及4年后的洛杉矶奥运会，奥运冠军邓雅文@小文子BMX 表现得非常平淡，“可能大部分媒体或者领导、老师，包括教练，都希望我能够说出‘蝉联冠军’这四个字，但一个奥运会的冠军需要天时地利人和，需要的是所有付出的努力，4年的努力在那一刻化作那一块沉甸甸的金牌”。邓雅文坦言，“就像今年的巴黎奥运会一样，洛杉矶奥运会可能是我下一个最高目标，但永远不会是我的终点，而洛杉矶奥运会也秉承着巴黎奥运会一样，我们永远不是在守护某一个冠军，永远不是想留住在这个项目上的地位，我们想的是发展训练水平，并在比赛中做到问心无愧”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwi6251065.d.html</link>
            <guid>3819902</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:06:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东省政协原常委李玮被开除党籍】中央纪委国家监委网站10月17日通报， 据山东省纪委监委消息：经山东省委批准，山东省纪委监委对省政协原常委、经济委员会原副主任李玮严重违纪违法问题进行了立案审查调查。李玮严重违反党的政治纪律、组织纪律和廉洁纪律，构成严重职务违法并涉嫌贪污、受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经山东省纪委常委会会议研究并报山东省委批准，决定给予李玮开除党籍处分；按规定取消其享受的待遇；按规定撤销其荣誉称号；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwm3027338.d.html</link>
            <guid>3819901</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:04:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：麦肯锡在中国裁员数百人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9789747.d.html</link>
            <guid>3819900</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:04:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北证50指数涨幅扩大至5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9789702.d.html</link>
            <guid>3819899</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:04:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【委内瑞拉称该国国家电力系统遭受恐怖袭击】当地时间10月16日，委内瑞拉电力能源部长马尔克斯称“该国国家电力系统遭受了恐怖袭击”，影响了全国约四分之一地区的输电系统，并损害了全国电力服务的连续性。马尔克斯表示，受此影响，包括首都加拉加斯在内的全国多地电力供应出现波动或突然暂停。当天下午开始，国家电力公司开始逐步恢复正常电力服务。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9789610.d.html</link>
            <guid>3819898</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:03:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金融监管总局副局长肖远企：允许政策性银行、商业银行对闲置存量土地的收购发放一定比例的收购贷款】 金融监管总局副局长肖远企10月17日在国新办新闻发布会上表示，与有关部门一起积极研究政策性银行、商业银行支持盘活闲置存量土地的具体举措，允许政策性银行、商业银行对闲置存量土地的收购发放一定比例的收购贷款，主要目的是推动更加高效利用好闲置土地，同时改善和释放房地产行业现金流。]]></title>
            <guid>3819897</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:02:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金融监管总局副局长肖远企：打好房地产各项融资工具的“组合拳”，形成集成规模效应】 金融监管总局副局长肖远企10月17日在国新办新闻发布会上表示，打好房地产各项融资工具的“组合拳”，形成集成规模效应，增强精准适配性。房地产融资渠道很多，包括开发贷款，例如，今年前9个月，银行业金融机构新发放房地产开发贷款较年初增加超过4000亿元；还有并购贷款、经营性物业贷款、房地产企业并购贷款、住房租赁贷款，以及债券投资和保险资金股权投资等多种融资手段。要充分发挥不同融资工具的独特优势；另一方面，根据不同房地产企业和房地产项目在不同阶段的融资需求，量身定制各种专属金融产品，进一步提高融资支持的精准性、及时性和有效性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwm3025813.d.html</link>
            <guid>3819896</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:01:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[隔夜shibor报1.4250%，下跌3.5个基点；7天shibor报1.5490%，下跌4.1个基点；3个月shibor报1.8550%，上涨0.9个基点。]]></title>
            <guid>3819895</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:01:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成都高新投资集团增资至228.39亿】天眼查App显示，近日，成都高新投资集团有限公司发生工商变更，注册资本由约206.96亿人民币增至约228.39亿人民币，同时，多位主要人员也发生变更。成都高新投资集团有限公司成立于1996年10月，法定代表人为任正，经营范围为建设、科技、经贸发展投资及符合国家政策的其它投资，投资项目管理及咨询，资产管理及咨询，房地产开发及经营，由成都高新技术产业开发区国资金融局、四川省财政厅共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6565044.d.html</link>
            <guid>3819893</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:59:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消费电子板块震荡走高】 消费电子板块震荡走高，福日电子、可川科技涨停，光弘科技、共达电声、鸿日达、精研科技等涨幅居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9787750.d.html</link>
            <guid>3819892</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:58:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部部长倪虹：房企和建筑企业今后发展首要拼的是高质量、新科技、好服务】 住建部部长倪虹10月17日在国新办新闻发布会上表示，对于房地产企业和建筑企业，今后发展首要拼的是高质量、新科技、好服务，谁能抓住转型时机，谁能为群众建设好房子、提供好服务，谁就能有市场和发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6564817.d.html</link>
            <guid>3819891</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:58:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国中央司令部：（就也门空袭）战斗损失评估正在进行中，目前并未显示有平民伤亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwm3024149.d.html</link>
            <guid>3819889</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:56:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华能国际在上海成立清洁能源开发公司】 企查查APP显示，近日，燊碳（上海）清洁能源开发有限公司成立，法定代表人为杨旭，注册资本50万元，经营范围包含：风力发电技术服务；太阳能发电技术服务；资源再生利用技术研发；新兴能源技术研发等。企查查股权穿透显示，该公司由华能国际间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9786809.d.html</link>
            <guid>3819887</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:56:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部部长倪虹：四方面特征体现好房子 各地首先要将保障性住房建成好房子】 住建部部长倪虹10月17日在国新办新闻发布会上表示，人民群众对住房功能有新期待，好房子应体现为四个方面：一是绿色，让人们住得舒心、健康；二是低碳，住房全生命周期的使用要省钱节能；三是要智能，通过现代化技术让人们用得方便；四是安全。下一步要将新一代信息技术、绿色低碳技术、新产品新材料新工艺运用到房屋建设中去，各地首先要将保障性住房建成好房子，政府干的民生工程一定要带头；同时想办法把老房子改造成好房子。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9786755.d.html</link>
            <guid>3819886</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:56:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪深京三市成交额突破8000亿元 较昨日此时放量超400亿元】 截至目前，沪深京三市成交额突破8000亿元，较昨日此时放量超400亿元。其中沪市成交额2955亿元，深市成交额4928亿元，北证50成交额118亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9786136.d.html</link>
            <guid>3819885</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:54:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[自然资源部副部长刘国洪表示，在盘活存量闲置土地方面，一手抓控新增，一手抓盘活存量。对于去化周期过长的城市，指导地方暂停商品住宅用地供应；对于去化周期较长的城市，实行盘活多少、供应多少。（新华财经）]]></title>
            <guid>3819884</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:54:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：许家印前妻在全球拥有2.85亿美元房产，或遭接管、拍卖】10月17日，彭博社报道称，恒大创始人许家印前妻丁玉梅在全球拥有多处房产，价值高达2.85亿美元。随着香港的清盘人在全球范围内搜寻恒大相关资产，丁玉梅的房产可能遭到接管或拍卖，以偿还债权人。此前，恒大清盘人寻求向许家印、丁玉梅和恒大前高管等人追回约60亿美元。近年来，丁玉梅一直是债权人和社群媒体关注的焦点。2023年8月在香港证券交易所公布的公告中，将她称为“独立于本公司及其关连人士的第三方”，而不是“配偶”，暗示在结婚30多年后，她已与许家印离婚。（新黄河）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwm3022984.d.html</link>
            <guid>3819883</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:53:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【突发！融创好消息 分析：资本市场对中国房地产行业信心回暖的标志性事件】融创中国又融到一笔资金。10月17日一早，融创中国发布公告称，拟按每股2.465港元价格，配售4.89亿股股份，认购事项所得款项总额约12.05亿港元。据悉，此次配股已经顺利完成，整个过程用时极少。这一事件在当前不甚景气、亟待回暖的房地产行业背景下，具有积极意义。“市场已经很久没有这样令人振奋的好消息了。上一次房地产行业配股还是1年多以前的事，此后房企股价持续低迷，股权融资很难落地。”一位企业人士称。有分析者称，融创此番股权融资，为其恢复融资能力迈出关键一步，这也是资本市场对中国房地产行业信心回暖的标志性事件。（ 中国房地产报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6562070.d.html</link>
            <guid>3819881</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:52:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自然资源部副部长刘国洪：专项债用于土地储备将优先考虑企业无力开发、不愿开发 还没有动工建设的住宅商务用地】 自然资源部副部长刘国洪10月17日在国新办发布会上表示，盘活存量闲置土地工作是自然资源部当前工作的重点。在控制新增方面，我们暂停供应去化周期较长城市的商品住宅用地。在盘活存量方面，财政部已宣布允许专项债用于土地储备。具体方面，我们将优先考虑企业无力开发、不愿开发，还没有动工建设的住宅商务用地。我们还将会同有关部门研究设立收购存量土地专项借款。]]></title>
            <guid>3819880</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:51:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民银行副行长陶玲：研究允许政策性银行、商业银行向有条件的企业发放贷款收购存量土地 央行提供必要再贷款支持】 人民银行副行长陶玲10月17日在国新办新闻发布会上表示，人民银行正会同有关部门抓紧研究，允许政策性银行、商业银行向有条件的企业发放贷款，收购存量土地，人民银行提供必要的再贷款支持。]]></title>
            <guid>3819878</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:48:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【铜高速连接概念股持续走强 凯旺科技20CM涨停】凯旺科技20CM涨停，华丰科技、神宇股份涨超10%，沃尔核材涨停，精达股份、胜蓝股份、意华股份、鼎通科技等涨超5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6559702.d.html</link>
            <guid>3819877</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:47:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黑色系期货继续下跌，焦炭、铁矿主力合约跌超3%，螺纹、焦煤主力合约跌近3%，热卷主力合约跌超2%。]]></title>
            <guid>3819876</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:46:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部：解决好青年人和新市民住房问题 是提高城市竞争力的重要抓手】住房城乡建设部部长倪虹在国新办新闻发布会上表示，对于一个城市而言，青年人有希望，这个城市就有希望，青年人有未来，这个城市一定有未来。解决好青年人和新市民的住房问题，让他们在这个城市能够安居乐业，这是政府义不容辞的责任，也是提高城市竞争力的重要抓手。关于解决群众的住房问题，国家大的政策是一手抓保障，一手抓市场，以政府为主，保障群众的基本住房需求，通过市场来满足群众多样性和改善性需求。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwi6242912.d.html</link>
            <guid>3819875</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:46:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国人民银行副行长陶玲表示，预计存量房贷利率将平均下降0.5个百分点左右，总体上将能节省利息支出1500亿元，惠及5000万户家庭，1.5亿居民。（新华财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwm3020013.d.html</link>
            <guid>3819874</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:46:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[现货白银短线下挫0.3美元，现报31.54美元/盎司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6558276.d.html</link>
            <guid>3819872</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:44:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上海钢联发布数据显示，今日电池级碳酸锂价格较上日下跌1000元，均价报7.30万元/吨。]]></title>
            <guid>3819871</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:44:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人民银行副行长陶玲：大部分存量房贷利率将在10月25日完成批量下调 借款人10月26日可查看结果】 人民银行副行长陶玲10月17日在国新办新闻发布会上表示，预计大部分存量房贷将在10月25日批量下调完成，意味着大家在10月26日就可以通过贷款银行的指定渠道查看调整结果，部分中小银行调整时间会稍晚，总体会在10月31日前全部完成。绝大部分借款人都不需要到银行网点办理，对于房贷为浮动利率的借款人不需要提出申请，银行系统会批量调整，这部分占存量房贷九成以上；房贷为固定利率的借款人可通过银行手机银行、网上银行等渠道办理。]]></title>
            <guid>3819870</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:43:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[金融科技板块大幅走高，长亮科技逼近涨停，润和软件涨超12%，科蓝软件、兆日科技、拓尔思、宇信科技、新晨科技等多股涨超5%。]]></title>
            <guid>3819869</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:42:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[铁矿石期货主力合约跳水跌近4%，报763.1元/吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6557356.d.html</link>
            <guid>3819867</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:42:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国防部：美国军事力量对也门胡塞控制区内五个坚固的地下武器储存地点进行了精确打击。]]></title>
            <guid>3819866</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:41:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部部长倪虹：1—9月我国已建设筹集148万套保障性住房，到年底将有青年人、新市民等450万人住进保障性住房】 住房城乡建设部部长倪虹10月17日在国新办发布会上表示，保障性住房主要是“以需定购”，筹集房源有两种方式，一种是新建，一种是购买。1—9月我国已建设筹集148万套保障性住房，到年底将有450万人住进保障性住房。]]></title>
            <guid>3819865</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:40:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台香港专卖店降价？回应来了】有媒体报道称，受香港烈酒进口税下调影响，香港红磡置富都会的贵州茅台专卖店店10月17日起将调整价格。其中，2024年出产的贵州茅台，将由3380港元/瓶下调至2680港元/瓶。者致电该门店，该门店店员表示，暂未接到降价通知，目前飞天茅台酒售价仍为3380港元/瓶。（中证金牛座）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9779441.d.html</link>
            <guid>3819864</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:40:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平回信勉励中国国际大学生创新大赛参赛学生代表 弘扬科学精神积极投身科技创新 为促进中外科技交流推动科技进步贡献青春力量】近日，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平给中国国际大学生创新大赛参赛学生代表回信，对他们予以亲切勉励并提出殷切希望。习近平指出，你们以大赛为平台，用在课堂和实验室学到的知识解决实际问题，在创新实践中增本领、长才干，在互学互鉴中增进中外青年的友谊，这很有意义。习近平强调，创新是人类进步的源泉，青年是创新的重要生力军。希望你们弘扬科学精神，积极投身科技创新，为促进中外科技交流、推动科技进步贡献青春力量。全社会都要关心青年的成长和发展，营造良好创新创业氛围，让广大青年在中国式现代化的广阔天地中更好展现才华。（新华社）]]></title>
            <guid>3819863</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:40:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OPPO：AIOS将经历三个阶段】 在10月17日举行的2024OPPO开发者大会上，OPPO方面表示，AIOS（融合AI技术的操作系统）将经历三个阶段，第一阶段为系统应用AI化，AI能力重构系统应用，比如带来AI消除和AI通话摘要等实用功能；第二阶段为系统AI化，AI重构整个软件系统，融合模型、算力、数据和服务的生态，提供更直觉的交互和专属的使用体验；第三阶段为AI即系统，模型的能力和能效更进一步，生态更加成熟，软件行业又将迎来一个新高峰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9778968.d.html</link>
            <guid>3819862</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:39:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普利策奖得主悉达多·穆克吉：使用AI进行新药制备，非常强有力】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。哥伦比亚大学医学中心助理教授，普利策奖得主，《癌症传》《细胞传》作者悉达多·穆克吉（Siddhartha Mukherjee）出席并演讲。他表示，要使用人工智能的技术进行一些新的药物筛选，比如说针对癌症疾病的药物发现，包括结核病耐药性的治疗等。他介绍了他在进行研究的一个全球性的项目，所使用的数据包括来自中国以及美国，从中国的数据能够转移到美国，然后再又回到中国，进行测试验证和再测试，不断地验证AI的模型，这个模型是非常强有力的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9778427.d.html</link>
            <guid>3819861</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:38:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[螺纹钢主力合约日内跌超2.00%，现报3404.00元/吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9778300.d.html</link>
            <guid>3819858</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:38:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部部长倪虹：为了适应生育二孩需要支持地方增加保障对象住房面积 兜牢住房保障底线】 住建部部长倪虹10月17日在国新办新闻发布会上表示，为了适应生育二孩的需要支持地方结合实际，增加保障对象住房面积，各城市政府结合当地实际，优化完善房地产政策同时，一定要加大保障力度，兜牢住房保障底线。到今年年底，计划让450万青年人、新市民能够住进保障性住房。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9778268.d.html</link>
            <guid>3819857</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:37:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【"股债跷跷板"加剧理财赎回？11家理财公司单月规模缩减6400亿元】“股债跷跷板”效应叠加三季度末季节性因素，银行理财市场规模遭遇一定规模的赎回压力。记者从业内汇总的数据显示，截至今年9月末，11家主要银行理财公司（包括工银理财、农银理财、中银理财、建信理财、交银理财5家国有行理财公司，以及招银理财、信银理财、兴银理财、光大理财、浦银理财和平安理财6家股份行理财公司）存续产品规模合计为18.97万亿元，较8月末下降约6400亿元。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwm3016439.d.html</link>
            <guid>3819856</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:37:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[纯碱主力合约日内跌幅近6%，现报1478元/吨。玻璃主力合约日内大跌4.00%，现报1263.00元/吨。]]></title>
            <guid>3819855</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:37:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中控技术等在河南鹤壁新设科技公司】 企查查APP显示，近日，中控智能（鹤壁）科技有限公司成立，法定代表人为董朝辉，注册资本110万元，经营范围包含：工业自动控制系统装置销售；软件销售；计算机信息系统安全专用产品销售等。企查查股权穿透显示，该公司由中控技术全资子公司浙江中控园区智能管家科技有限公司、鹤壁智管科技合伙企业（有限合伙）共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6554701.d.html</link>
            <guid>3819854</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:36:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股内房股持续回落，融创中国跌超20%，富力地产跌超14%，旭辉控股集团、万科企业跌超10%。]]></title>
            <guid>3819853</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:36:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韵达股份于四川成立物流新公司 含供应链管理服务业务】 企查查APP显示，近日，四川韵速达物流有限公司成立，法定代表人为边东阳，注册资本为100万元，经营范围包含：道路货物运输；装卸搬运；供应链管理服务；运输货物打包服务；机械设备租赁；网络设备销售；道路货物运输站经营等。企查查股权穿透显示，该公司由韵达股份间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6554595.d.html</link>
            <guid>3819852</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:36:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【低空经济概念再度走强 宗申动力等多股涨停】宗申动力、四创电子、川大智胜涨停，苏交科涨超10%，晓程科技、广联航空、四川九洲、万丰奥威等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwm3015601.d.html</link>
            <guid>3819851</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:35:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多只房地产ETF跌超3%】早盘地产板块走弱，多只房地产ETF跌超3%，截至发稿，华夏中证全指房地产ETF跌4.23%，银华中证内地地产主题ETF跌3.89%，南方中证全指房地产ETF跌3.80%，华宝中证800地产ETF跌3.79%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9777196.d.html</link>
            <guid>3819850</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:35:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财政部部长助理宋其超：利用专项债收储土地收储在操作上将与存量土地业主企业合理确定收购价格】 财政部部长助理宋其超10月17日在国新办发布会上表示，专项债用于收储土地在具体操作上，主要是支持各地结合实际情况，与存量土地的业主企业，合理确定收购价格，妥善处理回收存量土地涉及的债权债务关系，合理确定专项债券项目范围，及时安排专项债券的发行和支出。]]></title>
            <guid>3819849</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:34:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四维图新相关人士澄清有测绘资质企业被调查：不是四维图新】针对10月17日媒体报道“境外企业通过某国内具有测绘资质企业，以汽车智驾为由非法测绘”的消息，四维图新相关人士回复记者称：“感谢媒体朋友关注，不是四维图新”。此前四维图新官方微博称，面对汽车智能化浪潮，近年加速转型，持续助力汽车行业健康有序发展。与此同时，四维图新始终秉承合法、合规办企原则，坚决反对一切抹黑、中伤公司名誉的网络谣言，并将采取必要的法律手段进行捍卫。（21世纪经济报道）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6553727.d.html</link>
            <guid>3819848</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:34:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【途经青岛！潍烟高铁开通倒计时】 目前，新建山东潍坊至烟台高速铁路（简称潍烟高铁）已转入按图试运行阶段，步入开通倒计时，铁路部门正有条不紊地进行人员培训、设备调试、应急演练等各项准备工作。 潍烟高铁是国家“八纵八横”高速铁路网沿海通道的重要组成部分，是山东半岛北部沿海地区对外交流的主要客运通道。潍烟高铁开通后，将与青荣城际铁路、潍荣高铁相连通，胶东半岛实现高铁成环，对便利沿线人民群众出行，打造“轨道上的山东”具有重要意义。（中国铁路）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwi6237524.d.html</link>
            <guid>3819847</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:32:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[焦煤主力合约日内跌幅达2.00%，现报1427.00元/吨。焦炭主力合约日内跌幅达2.00%，现报2088.00元/吨。]]></title>
            <guid>3819846</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:32:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财政部部长助理宋其超：专项债收购存量商品房由地方自主决策、自愿实施】 财政部部长助理宋其超10月17日在国新办新闻发布会上表示，对于专项债收购存量商品房用作保障性住房，这项政策由地方自主决策、自愿实施，遵循法治化原则，按照市场化运作方式，在确保项目融资收益平衡的基础上，地方安排专项债收购存量商品房。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwm3014576.d.html</link>
            <guid>3819844</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:32:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[纯碱期货主力合约跌超5%，报1484元/吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9775904.d.html</link>
            <guid>3819843</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:32:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 日经225指数早盘收盘报38944.93点，跌幅0.60%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9775764.d.html</link>
            <guid>3819842</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:31:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[住房城乡建设部部长倪虹表示，在前期城中村危旧房改造基础上，再新增100万套，并通过货币化方式加大政策支持力度。货币化安置能够更好满足群众自主选择，同时对城市来说能消除安全隐患、改善居住环境，一举两得。（新华财经）]]></title>
            <guid>3819841</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:31:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[   螺纹主连日内跌幅达到1.04%，报3438元/吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwm3014076.d.html</link>
            <guid>3819840</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:30:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【房地产板块盘中进一步下挫 多股跌超5%】 房地产板块盘中进一步下挫，万业企业此前跌停，特发服务跌超9%，金地集团、信达地产跌超7%，新城控股、津投城开、城建发展、万科A等多股跌超5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6552180.d.html</link>
            <guid>3819839</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:29:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部部长倪虹：五项政策支持货币化安置房 允许地方发行专项债】 住建部部长倪虹10月17日在国新办新闻发布会上表示，将通过货币化安置房方式新增实施100万套城中村改造、危旧房改造，主要是考虑有些条件成熟、群众改造意愿迫切、前期工作比较扎实，货币化安置可以更好满足群众自主选择房型、地点，又无需等待过渡期。对于什么样的项目可以获得政策支持，有两点：一是群众改造意愿强烈、安全隐患突出的要做重点选择；二是项目的两个方案要成熟：一个是征收安置方案成熟扎实，另一个是资金大平衡，做到项目总体平衡，避免新增地方债务风险。主要支持政策有5条：一是重点支持地级以上城市，二是开发性、政策性金融机构给予专项借款，三是允许地方发行专项债，四是给予税费优惠，五是商业银行根据评估发放贷款。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwm3013662.d.html</link>
            <guid>3819838</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:29:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部部长倪虹：大中小城市和小城镇协调发展是防止房地产领域虹吸负面作用的制度安排】 住房城乡建设部部长倪虹10月17日在国新办发布会上表示，“虹吸效应”是世界各个城市在发展过程当中普遍存在的现象。在不同的城市和城市的不同发展阶段，“虹吸效应”会产生不同影响。在城镇化的进程中，中国政府注重引导大中小城市和小城镇协调发展，这是防止房地产领域虹吸负面作用的一种制度安排。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6551956.d.html</link>
            <guid>3819837</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:28:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沪指转跌，此前一度涨超1%，深证成指涨幅缩窄至0.2%，创业板指现涨0.61%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwm3013569.d.html</link>
            <guid>3819836</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:28:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国能建等6000万元成立新材料公司】 企查查APP显示，近日，中能建民本（湖北）新材料有限公司成立，法定代表人为胡君，注册资本6000万元，经营范围包含：生态环境材料制造；资源再生利用技术研发；非煤矿山矿产资源开采；建设工程施工等。企查查股权穿透显示，该公司由中国能建全资子公司中能建绿色建材有限公司、湖北民本新材料有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwi6236098.d.html</link>
            <guid>3819835</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:27:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳打造集成电路产业全国“第三极”】随着5G、AI、新能源等新兴应用的出现，半导体产业随之发生变革。在昨日开幕的首届湾区半导体产业生态博览会高峰论坛上，半导体产业链上下游龙头企业负责人畅谈“芯”生态，共论“芯”未来。业内人士认为，半导体产业链应进行垂直和纵向整合，通过整机、设计、制造和封装深度融合，提高市场核心竞争力。华润微电子总裁李虹表示，2023年深圳集成电路产业规模超2000亿元，占广东省集成电路总产值80%。可以说，深圳集成电路产业正步入新的发展阶段，打造全国产业“第三极”。（深圳发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwi6235353.d.html</link>
            <guid>3819834</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:25:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部部长倪虹：9月底一线城市因城施策调整限购措施 北京上海是放宽、广州是全面取消、深圳是部分取消】 住房城乡建设部部长倪虹10月17日在国新办发布会上表示，去年开始，住建部已经充分赋予各个城市房地产调控的自主权。四个一线城市在9月底分别调整了房地产限购措施，其中北京、上海是放宽限购条件，广州是全面取消，深圳是部分取消，这也充分体现各城市因城施策，自主决策。]]></title>
            <guid>3819833</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:25:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本官房副长官青木一彦：今天上午9点45分在北海道确认了可能与高致病性禽流感相关的情况。为此，为了迅速而灵活地推进政府的应对措施，我们刚刚召开了与禽流感相关的部长会议。政府认识到控制禽流感的蔓延是危机管理中的重要课题，在各相关部门的紧密协作下，将确保应对万无一失。]]></title>
            <guid>3819832</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:25:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【名门地产及董事长孙群堤等被恢复执行33.4亿】天眼查法律诉讼信息显示，近日，名门地产（河南）有限公司、名门地产（安阳）有限公司、中牟名兴房地产有限公司、孙群堤等新增一条恢复执行信息，执行标的33.44亿余元，执行法院为河南省郑州市中级人民法院。名门地产（河南）有限公司成立于1998年7月，法定代表人、董事长为孙群堤，注册资本1.6亿人民币，由河南智兴投资有限公司全资持股。天眼风险信息显示，该公司现存35条被执行人信息，被执行总金额超154亿元，此外还存在多条限制消费令、失信被执行人（老赖）及终本案件信息。]]></title>
            <guid>3819831</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:24:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南向资金净买额达50亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6550476.d.html</link>
            <guid>3819830</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:24:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[光刻机概念下探回升，茂莱光学涨近10%，扬帆新材、广信材料、容大感光短线拉升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwi6235052.d.html</link>
            <guid>3819828</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:24:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普利策奖得主悉达多·穆克吉：希望能够打造新的公共卫生框架，加强国际间合作】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。哥伦比亚大学医学中心助理教授，普利策奖得主，《癌症传》《细胞传》作者悉达多·穆克吉（Siddhartha Mukherjee）出席并演讲。悉达多·穆克吉在演讲中介绍，他是个肿瘤学家，已经研制出了两三种治疗癌症的药物，同时在印度也有一个自己的研究院，用Car-T的疗法，成本是美国的十分之一和二十分之一，现在已经法治疗了30多位白血病的儿童。他就如何创建公共卫生的新框架展开了讨论，他指出，在全球的卫生领域中来看，全球卫生的进化论的研究角度已经转移，已经从效率的视角转化为全球健康和卫生共同发展的视角。 “同时我们也看到需要有一个公共卫生的框架，在新的世纪下打造公共的卫生框架。”他说。 他强调，全球治理效率提高其实需要关注到本地的环境，需要有对变化的适应力，这种适应力是非常重要的，对于全球的卫生框架来讲，尤其是从疫情之后，重要性不断凸显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9773189.d.html</link>
            <guid>3819827</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:24:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【肖远企：优化“白名单”贷款资金拨付方式 做到能早尽早】 金融监管总局副局长肖远企10月17日在国新办新闻发布会上表示，进入白名单项目，商业银行要做到应贷进贷，进一步加大力度出项目、落实贷款投放进度，适度下放贷款审批权限。优化贷款资金的拨付方式，做到能早尽早，目前是按照进度分批拨付给房地产项目公司，并通过受托支付方式支付给施工方等上下游，今后银行可以根据房地产项目公司根据用款计划将全部贷款提前发放给房地产项目开具的资金监管账户，后续根据实际运用需要银行受托支付给施工方等上下游，确保房地产项目能够尽早开工建设；同时，由于信贷资金是进入资金监管账户，实施专门管理，有利于维护各方合法权益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6550265.d.html</link>
            <guid>3819826</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:24:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【名门地产及董事长孙群堤等被恢复执行33.4亿】天眼查法律诉讼信息显示，近日，名门地产（河南）有限公司、名门地产（安阳）有限公司、中牟名兴房地产有限公司、孙群堤等新增一条恢复执行信息，执行标的33.44亿余元，执行法院为河南省郑州市中级人民法院。名门地产（河南）有限公司成立于1998年7月，法定代表人、董事长为孙群堤，注册资本1.6亿人民币，由河南智兴投资有限公司全资持股。天眼风险信息显示，该公司现存35条被执行人信息，被执行总金额超154亿元，此外还存在多条限制消费令、失信被执行人（老赖）及终本案件信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwi6234490.d.html</link>
            <guid>3819825</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:23:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【减肥药板块局部异动 常山药业逼近涨停】减肥药板块局部异动，常山药业直线拉升逼近20CM涨停，博瑞医药、翰宇药业、金凯生科、百花医药等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6549630.d.html</link>
            <guid>3819824</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:22:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球半导体8月销售额增长20.6% 创当月最高】美国半导体工业协会（SIA）发布的数据显示，8月全球半导体销售额为531.2亿美元，同比增加20.6%。金额创出8月单月数据的历史最高。在生成式AI（人工智能）相关需求的推动下，全球半导体销售额连续10个月超过上年。按区域来看，美洲的销售额为165.6亿美元，同比增长43.9%，拉动整体增长。欧洲的销售额为42.6亿美元，同比下降9.0%，日本为40亿美元，同比增长2.0%，中国同比增长19.2%，达到154.8亿美元。不包括日本和中国的亚太及其他地区同比增长17.1%至128.2亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwm3010549.d.html</link>
            <guid>3819823</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:20:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一汽丰田汽车被强执8481元】天眼查天眼风险信息显示，近日，一汽丰田汽车有限公司新增1条被执行人信息，执行标的8481元，执行法院为天津市滨海新区人民法院。一汽丰田汽车有限公司成立于2000年6月，法定代表人为邱现东，注册资本约32.93亿美元，由中国第一汽车股份有限公司、丰田汽车公司（TOYOTA MOTOR CORPORATION）、丰田汽车（中国）投资有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6548799.d.html</link>
            <guid>3819822</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:20:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[金融监管总局副局长肖远企10月17日在国新办新闻发布会上表示，截至10月16日，白名单房地产项目已审批通过贷款2.23万亿元；预计到2024年底，白名单项目贷款审批通过金额将翻倍，超过4万亿元。]]></title>
            <guid>3819821</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:20:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[大盘主力净流出超100亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwm3010282.d.html</link>
            <guid>3819820</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:20:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国泡菜制作季临近 白菜价高引关注】韩国今年泡菜制作季临近，泡菜主要原料白菜的价格走势引发关注。韩国一家智库16日预测，该国11月白菜平均零售价将比去年同期上涨超过20%，恐推高民众生活成本。按韩国媒体说法，白菜作为使用最广泛的泡菜原料，其价格不仅直接影响生活成本，还会在其他方面产生连锁反应。虽然距离泡菜制作季仍有一段时间，但白菜价格已“拉响警报”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwi6232815.d.html</link>
            <guid>3819819</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:19:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家金融监管总局副局长肖远企: 优化贷款资金的拨付方式，做到“应早尽早”】 国家金融监督管理总局副局长肖远企10月17日在国新办发布会上表示，优化贷款资金的拨付方式，做到“应早尽早”。今后，商业银行和房地产项目公司在协商一致的情况下，可以将全部贷款提前发放给房地产公司开立的项目资金监管账户。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9770991.d.html</link>
            <guid>3819818</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:19:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三季度经济数据多项先行指标回升向好 企业扩产热度回升】三季度中国宏观经济数据即将公布，最新发布的多个先行指标呈现回升向好态势，尤其进入九月份，部分指标回升速度加快，折射出中国经济持续稳定增长的基本态势。产业兴，建设忙。9月份，与工程项目相关的中标数量增速创今年以来新高，企业扩产热度回升明显。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6547830.d.html</link>
            <guid>3819817</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:17:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俞敏洪卸任莱特兄弟公司董事】天眼查App显示，近日，哈尔滨莱特兄弟科技开发有限公司发生工商变更，俞敏洪卸任董事，同时，多位董事、监事均发生变更。哈尔滨莱特兄弟科技开发有限公司成立于2014年4月，法定代表人为肖洋，注册资本约1901.33万人民币，经营范围含航空器训练设备、计算机软硬件的技术开发、技术咨询、技术服务，计算机系统集成，经销航空器训练设备等。股东信息显示，该公司由哈尔滨莱特投资咨询中心（有限合伙）、清控银杏南通创业投资基金合伙企业（有限合伙）、哈尔滨飞行先生投资咨询中心（有限合伙）、葛俊等17位股东共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwi6232169.d.html</link>
            <guid>3819814</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:17:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[地产股短暂回升后再度走低，万业企业回封跌停，保利发展、万科A跌超4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9770131.d.html</link>
            <guid>3819813</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:16:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王思聪持股榴莲娱乐公司经营异常】天眼查天眼风险信息显示，近日，北京榴莲娱乐文化传播有限公司因未依照规定的期限公示年度报告，被北京市朝阳区市场监督管理局列入经营异常名录。该公司成立于2015年9月，法定代表人为陈耘，注册资本74.08万人民币，经营范围含组织文化艺术交流活动、承办展览展示活动、演员经纪人服务、演出经纪、广播电视节目制作等。股东信息显示，该公司由袁成杰、陈耘、上海熊猫互娱文化有限公司、上海紫钥信息技术有限公司共同持股，其中，上海熊猫互娱文化有限公司董事长、最终受益人为王思聪。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwm3008789.d.html</link>
            <guid>3819812</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黑色系期货小幅下挫，焦炭、焦煤、铁矿主力合约跌超1%，螺纹、热卷主力合约跌近1%。]]></title>
            <guid>3819811</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:15:44 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>