<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sun, 02 Jun 2024 23:13:32 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【加工费持续走低 铜冶炼企业多措并举渡难关】 近期，铜价在创下历史新高后开始回落，迎来震荡行情。对于铜价未来走势，市场依旧乐观情绪浓厚。不过，在铜矿供给偏紧的情况下，铜精矿加工费一路走低。面对市场格局变化，冶炼企业在降本的同时，加大力度争取长单铜精矿合同，锁定利润。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzuh1128483.d.html</link>
            <guid>3641651</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:12:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【积极信号持续释放 二季度经济向好势头巩固】 前4月全国社会物流总额同比增长6.1%，出口集装箱运价指数持续上涨，国际货币基金组织（IMF）调高中国经济增长预期……近期，多个信号折射出中国经济运行延续恢复态势。专家表示，随着超长期特别国债发行、消费品以旧换新和提振房地产市场政策“组合拳”落地生效，经济回升向好势头将持续巩固。（中国证券报）]]></title>
            <guid>3641650</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:12:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前5个月机构调研逾2300家上市公司 “含科量”十足公司受追捧】 同花顺数据显示，截至5月31日，今年以来共有2317家A股上市公司接待了基金公司、证券公司、海外机构、阳光私募、保险公司、QFII等六类机构调研。一方面，具备科技属性的公司受到机构扎堆追捧。另一方面，产品市场发展情况、业务布局等方面成为机构调研的重点。世界数字技术院元宇宙委员会秘书长吴高斌对记者表示，机构通常拥有专业的投资团队和丰富的投资经验，通过实地调研、数据分析等方式，全面评估上市公司的价值，有利于找到具有投资潜质的公司。此外，机构调研也有助于提高公司的信息披露质量，推动公司治理结构的完善。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzuh1128151.d.html</link>
            <guid>3641649</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:11:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金公司发力布局， “债券篮子”数量突破百只】 自中国外汇交易中心推出银行间市场债券组合交易业务（以下简称“债券篮子”）以来，银行间市场债券投资迈入“单券”到“多券”的2.0时代，吸引了各路投资者的积极关注和参与。今年以来，越来越多的基金公司开始发力“债券篮子”业务，仅近一周以来，便有浦银安盛基金、平安基金两家基金公司和券商合作推出“债券篮子”。整体来看，截至5月30日，“债券篮子”数量已经突破百只。 (证券时报)]]></title>
            <guid>3641648</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:10:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【严监严管强化，年内61家上市公司公告称收立案告知书】2024年5月31日*ST巴安公告称，公司于当日收到证监会《立案告知书》，因涉嫌信息披露违法违规被立案。 今年以来，监管部门加强监管，上市公司或其相关方被立案调查数量明显增多。据同花顺iFinD数据统计，截至6月2日记者发稿，今年以来，61家A股上市公司发布65份公司或相关方收到证监会下发的立案告知书的公告，被立案调查对象涉及上市公司本身、高管、控股股东等。与去年同期相比，立案调查的公告数量增长53%。涉及信披违法违规、内幕交易、短线交易的公告数量位居前三，分别为52份、6份和3份。 接受采访的专家认为，今年以来被立案调查的上市公司及高管明显增多，体现了监管部门“零容忍”执法趋势，促进上市公司提高信披质量和透明度，确保市场公开、公平、公正，有效保护中小投资合法权益。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzui7904531.d.html</link>
            <guid>3641647</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:09:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：以变应变破解“一箱难求”】目前，亚洲至拉美个别地区航线的运价，已从此前的每40英尺箱2000多美元，暴涨至9000至10000美元，欧洲、北美等航线运费几乎翻番。为应对运价上涨，缓解“箱”愁，有的企业以变应变，选择中欧班列等运输方式；有的企业则选择拉长货物运转周期，为保证按期交付提前发运下半年的订单货物。对企业而言，应提早做好相关准备，在增强物流链的稳定性与可控性的同时，积极对接相关班轮公司，提升长协合同的比例，加强对集装箱海运市场预判，尽量实现错峰运输。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzup5051062.d.html</link>
            <guid>3641645</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:08:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业界预计5月份新增信贷环比增长社融增量有望超2万亿元】 5月份金融数据发布在即。记者采访了多位分析人士对5月份新增信贷及社融增量规模进行前瞻。业界预计，5月份新增信贷规模环比增长，社融增量规模超2万亿元。回顾4月份，当月新增人民币贷款为7300亿元，社融增量为负1987亿元。(证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzuh1127129.d.html</link>
            <guid>3641643</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:07:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【快递包装首部强制性国标本月起实施行业绿色低碳转型加速推进】 6月1日，我国首部关于快递包装的强制性国家标准《快递包装重金属与特定物质限量》（简称“快递包装国标”）正式实施。同日，另一项关于快递包装的推荐性国家标准《快递循环包装箱》（简称“循环箱国标”）也开始实施。环境与资源保护法学博士刘佳奇在接受记者采访时表示，两项新标准的实施，一方面意味着我国快递业正加速向绿色、低碳方向发展，另一方面也对快递行业的整体转型升级形成倒逼机制。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzum8273533.d.html</link>
            <guid>3641641</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:06:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、河北钢铁业加快高端化转型——一条生产线，淬炼钢企新模样（经济新方位·传统制造业转型升级）；
2、前4月交通运输经济延续良好运行态势 货运量、港口货物吞吐量、人员流动量稳定增长；
3、高端化智能化绿色化发展特征明显 钢铁业提质增效信心足（经济新方位·传统制造业转型升级）；
4、一季度海洋生产总值同比增长5.7% 海上风电发电量同比增长34%；
5、首单人民币跨境结算国产飞机ARJ21抵达印尼；
6、第四届中法跨境电商论坛在巴黎举办；
7、2023年全国住房公积金发放个人住房贷款近1.5万亿元；
8、坚持效果导向，激发内生动力（评论员观察）——生态保护补偿的实践与思考①；
9、以智能科技助推农业农村现代化；
10、打造强大的金融机构 服务金融强国建设（学习宣传贯彻《习近平关于金融工作论述摘编》）；
11、一季度末 普惠型小微企业贷款余额增21.1%；
12、海关总署出台措施支持邮轮产业发展；
13、印尼升级基础设施建设；
14、博鳌亚洲论坛全球城市绿色发展与乡村振兴论坛大会在成都举行；
15、欧盟通过《净零工业法案》；
16、国际能源署——加快能源转型将使能源更便宜；
17、延展保险服务 更好保障民生（财经眼）；
18、协同发力防治金融欺诈（财经观）；
19、建好用好重大科技基础设施（创新谈）；
20、完善相关法律、增强防护能力、提高监管水平 夯实数字经济安全发展基石（专家观点）。]]></title>
            <guid>3641640</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:05:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：现代汽车选择SK公司为电动SUV提供电池。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzuh1126382.d.html</link>
            <guid>3641639</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:05:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有：
1、四川以科技创新塑造发展新动能新优势；
2、用好“两个结合”这一最大法宝；
3、各地区扎实开展党纪学习教育——抓住学习重点 务求取得实效（党纪学习教育）；
4、丁薛祥在检查2024年高考准备工作时强调 用心用情做好高考组织保障工作 全力以赴实现“平安高考”目标；
5、嫦娥六号成功着陆月球背面 开启人类探测器首次在月球背面实施的样品采集任务；
6、“爱达·魔都号”累计搭载约15万名游客 国产大型邮轮引领消费新时尚（高质量发展调研行）；
7、我国平均每年产生废旧手机6亿至7亿部，手机回收市场规模可观 循环利用，让旧手机变废为宝。]]></title>
            <guid>3641638</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:05:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吸金效应强劲，半导体板块再掀投资热潮】近期，半导体板块“人气”再度高涨。相关ETF净值水涨船高，并吸引各路资金流入。据统计，21只半导体主题ETF最近一周合计获净申购超13亿元。业内人士预计，随着全球半导体销售周期回暖，行业有望迎来新一轮增长，建议重点关注周期复苏、技术进步和人工智能芯片领域的投资机会。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzum8272759.d.html</link>
            <guid>3641637</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:03:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：网约车行业亟待转型升级】今年以来，全国多地发布网约车行业风险预警，公开提醒慎入网约车行业。预警显示，多地网约车市场已趋于饱和，或远超实际需求。一边是平台和车辆越来越多，另一边是日均接单量下滑、司机难盈利，供大于求成为当前网约车行业面临的难题。推动网约车行业转型升级，还要不断探索新的商业发展模式。当前，司机赚钱难、乘客抱怨贵、平台抽成不合理等问题依旧存在，网约车市场亟需优化运营模式、管理模式和盈利模式，建立多元收入模式和合理的利益平衡机制，让司机、乘客和平台的利益都得到保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzui7901908.d.html</link>
            <guid>3641636</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:01:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西南昌县发生一起金店抢劫案，嫌疑人已落网】 6月3日，江西南昌县公安局通报，6月2日19时许，江西省南昌市南昌县蒋巷镇发生一起抢劫案，犯罪嫌疑人田某（男，38岁，四川资阳人）在一金店抢劫黄金后逃离，现场无人员伤亡。6月3日1时30分许，犯罪嫌疑人田某被抓获归案，涉案财物已全部追回。目前，案件侦办工作正在进行中。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzuh1124363.d.html</link>
            <guid>3641635</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:59:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行批准31家支付机构更名】日前，央行官网披露的“非银行支付机构重大事项变更”新增了32条内容，其中除了31家支付机构获批更名外，平安付电子支付有限公司（以下简称“平安付电子”）合并平安付科技服务有限公司（以下简称“平安付科技”）也获得了央行批准，而这意味着平安旗下支付牌照将由两张合并为一张。针对牌照合并，6月2日，平安付电子方面对记者回应称，平安付电子及平安付科技将严格按照监管要求，顺应支付机构回归支付本源、服务实体经济发展的原则要求，依法合规开展平安付电子、平安付科技的合并工作。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzum8272067.d.html</link>
            <guid>3641634</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:58:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近半数主动权益基金前5个月实现浮盈】公募基金今年前5个月业绩已经揭晓。整体来看，在今年市场持续震荡上扬，结构分化较为明显的背景下，公募基金交出了一份不错的答卷，尤其是主动权益基金的“赚钱效应”较之前有所好转。截至5月末，今年以来有近半数主动权益基金实现浮盈。此外，多只含权债券基金（混合债券型二级基金）年内浮盈已超10%。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzuh1123934.d.html</link>
            <guid>3641633</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:57:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【随着政策逐步落地显效，5月份CPI和PPI同比或低位回升】随着宏观组合政策效应不断释放，经济运行延续回升向好态势，消费领域价格总体平稳，生产领域价格有望低位回升。业内人士预计，5月份CPI也将延续恢复，同比涨幅或为0.3%；PPI同比降幅有望较4月份有所收窄。在CPI方面，财信研究院副院长伍超明对记者表示，预计5月份CPI同比增长0.3%，与4月份持平。中国银行研究院研究员刘佩忠对记者表示，预计5月份CPI同比较4月份有所回升。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzuh1123861.d.html</link>
            <guid>3641632</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:57:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度保险资金年化综合投资收益率达7.36%】5月31日，金融监管总局披露的保险资金运用情况表显示，截至一季度末，保险公司资金运用余额为29.94万亿元，一季度年化财务投资收益率为2.24%，年化综合投资收益率达7.36%。资产配置结构上，保险资金延续了增配债券的趋势。 据了解，一季度综合投资收益率较高的重要原因之一是，不少未执行新金融工具准则的保险公司，去年已将长期债券资产从“持有至到期”重新分类到“可供出售”，这使得重新分类的债券市值变化体现到其他综合投资收益中。如果未卖出，可供出售债券的市值变动仅影响净资产，不影响净利润；如果卖出，则其市值变动的损失或利得，直接影响当期利润。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzup5048918.d.html</link>
            <guid>3641631</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:56:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第四范式戴文渊：第四范式有清晰的发展及盈利节奏】 第四范式公司创始人、CEO戴文渊做客格隆汇高端访谈《格隆博士会客厅》。谈及AI企业面临的亏损问题，戴文渊表示，首先要持续加大研发投入，一定体量的研发投入才能确保在技术方面领先；同时要回归到商业企业的本身，平衡收入增速及亏损节奏。第四范式亏损是阶段性的，两年前就已经实现减亏，去年经调整亏损率已经降至个位数，我们一直有非常清晰的发展步骤，以及盈利节奏。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzui7900178.d.html</link>
            <guid>3641630</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:55:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上周品牌工程指数下跌1.32%】上周市场调整，中证新华社民族品牌工程指数报1533.14点。从成份股的表现看，中芯国际、沪硅产业、健民集团等逆市上涨；澜起科技、宁德时代、中微公司等获北向资金净买入。 展望后市，机构认为，短期来看A股市场震荡蓄势的可能性比较大，由于中期维度下的宏观环境向好，结构性机会也在增加，建议关注中期具有驱动因素的成长性投资机会。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzui7899982.d.html</link>
            <guid>3641629</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:54:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称继续在加沙地带多地发动袭击】当地时间2日，以色列国防军发布声明称，继续在巴勒斯坦加沙地带多地展开军事行动，以军战机空袭了包括巴勒斯坦武装人员、武器仓库在内的30多个目标。在加沙地带南部拉法地区，以军称基于情报展开"有针对性的精准行动"，打死多名巴勒斯坦武装人员，并发现大量武器。在加沙地带中部，以军地面部队引导以军战机进行空袭，以军称有巴武装人员藏匿在空袭目标中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzui7899857.d.html</link>
            <guid>3641628</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:54:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称多方向打击乌军 乌称击退俄进攻】俄罗斯国防部当地时间6月2日通报称，俄军已控制顿涅茨克乌曼斯科耶镇，并在多个方向打击乌军，摧毁乌军武器装备和弹药库等目标；俄军防空系统击落2架乌军米格-29战机，50架无人机，拦截多型号导弹、航空炸弹和火箭弹。乌克兰武装部队总参谋部当天发布战况信息称，波克罗夫斯克方向仍是局势最为紧张的区域，发生17次战斗。此外，在哈尔科夫方向，俄军在斯塔里察附近发动了1次袭击，但未成功。俄军损失多辆装甲车和火炮等装备。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzum8271216.d.html</link>
            <guid>3641627</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:53:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【风控再升级，多家银行开展个人客户信息核查】“对于存在身份基本信息未完善的个人客户，我行有权依法对您的账户采取限制一定金融服务的控制措施。”近日，邮储银行发布了开展个人客户身份信息核实完善工作的公告。据记者统计，除邮储银行外，青海银行、山西银行、广东兴宁农商行等多家银行，皆于近期加大对个人客户身份信息治理力度。除了信息核查，还有多家银行发起“唤醒”行动。工商银行、农业银行等发布公告称，将对“沉睡账户”开展提醒提示工作。业内人士表示，无论是开展对个人客户身份信息治理，还是唤醒“沉睡账户”，都是为了有效清理电信诈骗、洗钱等违法行为的隐患，构建金融安全的风控防线。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzui7899503.d.html</link>
            <guid>3641626</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:52:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【降本增效重塑公募生态，放弃浮躁回归平静成行业心声】自去年7月公募降费大幕正式拉开以来，基金行业从降低主动权益基金产品的管理费率、托管费率到降低交易佣金费率，再到规范基金销售环节收费等，可以说，公募一直处在降费的路上。公募降费意义深远，影响着每一个参与者，基金行业的工作方式甚至是行业价值观都迎来了深刻的重塑。那么，在降费实施后经营压力增大的背景下，公募基金行业如今的状况如何？当前，降本增效已成为各家公募基金公司内部的高频词汇。作为行业的中坚力量，基金经理也被降薪、限薪或陷入业绩亏损而苦恼。对于大多数基金经理而言，在市场波动和降薪等多重因素影响下，反而倒逼他们认真审视投资的意义。“接下来需要做的就是静下心来思考，专注于投资，放弃浮躁回归平静。”这句话已经成为不少基金经理的共同心声。在行业发展的关键阶段，在公募基金经历阵痛之际，能够及时暴露问题并及早解决问题，必然会有力推动行业的健康持续发展。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzup5048196.d.html</link>
            <guid>3641625</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:52:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【QDII额度再迎扩张，限购产品迎来“及时雨”】5月31日，国家外汇管理局披露最新一期合格境内机构投资者(QDII)投资额度审批情况表，数据显示，截至2024年5月末，累计批准额度为1677.89亿美元，较4月末的1655.19亿美元增加22.7亿美元。因美股强势以及日本、印度等市场年初大涨，叠加近期港股回暖，以及原油、黄金等大宗商品持续走强，纳入统计的近200只QDII基金年内平均涨幅为4.25%，在部分资金选择“出海”淘金的背景下，当前各家公募基金公司的QDII额度出现紧张，多只产品限购与高溢价即体现了这一点。此番QDII额度再度扩容，无疑是下了“及时雨”。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzuh1122211.d.html</link>
            <guid>3641624</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:51:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募基金投研差异化势在必行，人工智能开辟新路径】中国证券投资基金业协会（下称“中基协”）最新数据显示，公募基金资产管理规模历史上首次突破30万亿元。随着行业的快速发展，市场主体间的竞争也日趋白热化，如何依托自身投研优势，走差异化发展之路，已成为基金公司当下需要迫切做出的选择。对此，监管层也及时因势利导。前不久，证监会发布了《关于加快推进公募基金行业高质量发展的意见》(下称“《意见》”)，鼓励基金管理人发展特色化的资产管理能力。业内人士也指出，投研能力向来是公募基金的核心竞争力，基金管理人应该客观分析自身的比较优势和市场格局，注意扬长避短，在优势投研领域持续深耕，不断巩固自己在行业中的“护城河”；同时，借助新技术，不断提升投研策略的丰富性和有效性，从而形成特色化、差异化的发展方向。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzum8270806.d.html</link>
            <guid>3641623</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:51:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄别尔哥罗德州遭袭击 已致1死6伤】当地时间2日，俄罗斯国防部通报称，俄军防空系统当天在别尔哥罗德州上空陆续击落了十多架乌克兰无人机。据该州州长发布的消息，乌军袭击造成当地6名居民受伤，另外该州科罗昌斯基区一座武器弹药库爆炸，导致一名当地官员死亡。乌克兰方面暂未对此做出回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzup5047801.d.html</link>
            <guid>3641622</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:50:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【积极信号持续释放 二季度经济向好势头巩固】前4月全国社会物流总额同比增长6.1%，出口集装箱运价指数持续上涨，国际货币基金组织（IMF）调高中国经济增长预期……近期，多个信号折射出中国经济运行延续恢复态势。专家表示，随着超长期特别国债发行、消费品以旧换新和提振房地产市场政策“组合拳”落地生效，经济回升向好势头将持续巩固。 (中国证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzup5047767.d.html</link>
            <guid>3641621</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:50:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下游需求升温 碳化硅装车或迎爆发】记者日前走进芯联集成8英寸晶圆制造无尘车间看到，一台台天车来回穿梭运输着晶圆，工作人员有条不紊地操作各种设备，车间里一片繁忙景象。“伴随下游市场全面升温，公司整体产能利用率接近满载，其中月产能超5000片的6英寸碳化硅产线持续满负荷运转。”芯联集成总经理赵奇说。业内人士表示，汽车级碳化硅功率产品需求量迅速放大。当前，制约碳化硅大规模应用的瓶颈主要在于其高昂的价格。随着晶圆尺寸加速由6英寸升级至8英寸，制造成本有望进一步降低，将加速碳化硅技术的大规模渗透。 (中国证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzum8270607.d.html</link>
            <guid>3641620</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:50:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家安全机关又破获一起英国MI6重大间谍案】近期，国家安全机关经缜密侦查，破获一起英国秘密情报局（MI6）策反我某中央国家机关工作人员王某某、周某夫妇的重大间谍案件。国家安全机关经缜密侦查、掌握扎实证据后，果断采取措施，对王某某夫妇依法审查，一举挖出英方在我内部安插的重要“钉子”。目前，案件正在进一步侦办中。（国家安全部官微）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzuh1121638.d.html</link>
            <guid>3641619</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:49:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北交所持续释放严监严管信号：升信披质量 把好上市入口关】截至目前，今年以来年报被问询的北交所公司数量已超2023年全年，同时纪律处分决定密集下发，公司高管专项培训紧锣密鼓……近期，北交所多措并举，进一步规范上市公司行为，着力提升上市公司信息披露质量。持续压实中介机构“看门人”责任。记者了解到，北交所在近期现场督导中发现保荐机构存在资金流水核查不充分、收入真实性核查不充分等五方面突出执业质量问题。今年1月至4月，北交所终止审核39个IPO项目；针对2个申报项目中存在的中介机构执业质量问题，采取出具警示函3次、要求提交书面承诺1次。 (中国证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzui7897878.d.html</link>
            <guid>3641618</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:47:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【实业巨头纷纷进军一级投资，CVC注入源源“活水”】先有宁德、茅台，又有一汽、中石化！近日，一汽旗下私募股权投资平台红旗私募基金管理（吉林）有限公司在中国证券投资基金业协会完成管理人登记。这正是大浪潮下的一个缩影。近年来，实业巨头们纷纷进军一级投资领域，产业资本为市场注入了大量活水。由企业成立风险投资部门或设立私募股权创投基金进行投资的行为统称为CVC（Corporate Venture Capital），也称之为产业投资。实体企业设立股权投资平台投资创新企业，能够以更低的成本和风险对新技术、新商业模式进行验证，并将投资风险与自身主营业务相隔离。与此同时，一些地方政府正在支持股权投资集聚区加强综合服务，以吸引更多投资机构落户。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzuh1120995.d.html</link>
            <guid>3641617</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:47:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构调仓动向曝光，大消费赛道受追捧】近一个月来，部分上市公司因回购事项披露前十大流通股东，私募、公募和外资、社保等机构的最新调仓动向曝光，引起市场关注。其中，大消费赛道成为加仓的重点方向，而新能源和医药则成为减持重点。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzui7897403.d.html</link>
            <guid>3641616</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:45:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际金融机构配置中国资产热情升温】近期，外资机构纷纷唱多A股，加强对A股上市公司调研，一些机构用“真金白银”对A股投出信任票。市场人士认为，这些现象的背后是中国资产吸引力愈发凸显。综合A股估值水平、经济基本面等因素分析，外资机构对中国资产的配置热情有望延续。 (中国证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzuh1120431.d.html</link>
            <guid>3641615</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:44:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【改善水域水质 无锡今年将投入113.6亿元治理太湖】记者从有关部门获悉，今年，江苏无锡将投入113.6亿元开展太湖生态治理。最近一段时期，新一轮太湖生态清淤梅梁湖区工程正加紧推进，还启用了由我国自主研发的智能环保一体化清淤船，在“新质生产力”的助力下大大提高了作业效率。今年，梅梁湖区工程清淤计划完成清淤量150万立方米，目前，清淤工作正在加速推进。根据计划，无锡今年将投入113.6亿元，实施100多项重点任务和200多个工程项目，进行太湖生态治理，进一步改善太湖无锡水域水质。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzuh1120274.d.html</link>
            <guid>3641614</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:44:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年莲塘口岸出入境人员突破1000万人次】截至6月1日，深圳与香港之间的陆路口岸——莲塘口岸，2024年出入境人员突破1000万人次，日均客流量达6.5万人次，同比增长63%，其中出入境港澳居民达770多万人次，同比增长273%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzum8269860.d.html</link>
            <guid>3641613</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:43:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储6月维持利率不变的概率为99.9%】据CME“美联储观察”：美联储6月维持利率不变的概率为99.9%，加息25个基点的概率为0.1%。美联储到8月维持利率不变的概率为85.5%，累计降息25个基点的概率为14.5%]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzum8267341.d.html</link>
            <guid>3641612</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:16:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本航空和靛蓝航空将于10月份开始代码共享。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzum8266919.d.html</link>
            <guid>3641611</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:13:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙地带多地至少15人死亡】据巴勒斯坦电视台2日报道，以色列军队当天密集轰炸加沙地带多个地区，造成至少15人死亡。报道说，以军2日对加沙地带中部扎瓦伊达和努赛赖特难民营等多个地区发动空袭，造成至少9人死亡。加沙地带北部加沙城多个地区当天遭到以军轰炸，至少4人死亡。此外，以军当天持续轰炸加沙地带南部城市拉法多个地区，造成至少2人死亡。另据巴勒斯坦通讯社2日报道，自以军5月31日撤出加沙地带北部杰巴利耶难民营以来，救援人员在难民营内已发现至少120具死者遗体。据巴勒斯坦加沙地带卫生部门2日发布的数据，去年10月新一轮巴以冲突爆发以来，以色列在加沙地带的军事行动已造成超3.64万巴勒斯坦人死亡、逾8.2万人受伤。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzui7890523.d.html</link>
            <guid>3641610</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:13:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗前总统内贾德登记参选总统，表态称“将改善与所有国家经济关系”】据伊朗伊斯兰共和国通讯社报道，当地时间2日，伊朗前总统内贾德在伊朗内政部完成登记，将参加于6月28日举行的伊朗总统选举。法新社称，内贾德在登记后说：“今天，我来再次向伊朗人民致意。”报道称，这位于2013年卸任的前总统表示，他将寻求与世界进行“建设性接触”，并改善与所有国家的经济关系。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzuh1113380.d.html</link>
            <guid>3641609</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:12:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台6月3日06时继续发布暴雨蓝色】预计，6月3日08时至4日08时，广西大部、广东中西部、湖南南部等地部分地区有大雨到暴雨，其中，广西中部等地部分地区有大暴雨（100～180毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzuh1112829.d.html</link>
            <guid>3641608</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:10:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[夏普将与KDDI在Sakai工厂成立AI数据中心。（日经新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzui7889295.d.html</link>
            <guid>3641607</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:08:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周一（6月3日）亚太盘初，标普500股指期货涨0.2%，道指期货涨超0.1%，纳指期货持平；罗素2000股指期货涨超0.7%。WTI原油期货跌0.9%，最低触及76.50美元。]]></title>
            <guid>3641606</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:05:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WTI原油跌幅迅速扩大至1%，布伦特原油跌近1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzup5042396.d.html</link>
            <guid>3641605</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:02:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美、布两油低开0.5美元，WTI原油失守77美元/桶，日内跌幅0.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzum8264775.d.html</link>
            <guid>3641604</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:00:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[（多家）航空公司考虑敦促乘客们要一直留意（系好）安全带。在面临更多湍流之际，航空公司研究新的安全措施。]]></title>
            <guid>3641603</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 21:57:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政策持续显效 内外资机构积极情绪升温】二季度以来，A股市场震荡攀升。截至5月底，上证指数二季度以来涨逾1.5%，沪深300、上证50指数较为亮眼。值得注意的是，近段时间，包括瑞银、瑞士百达等多家外资机构发布观点，表达了对中国经济基本面与A股市场的乐观展望。从内资券商、基金机构近期策略报告来看，尽管短期市场仍面临震荡，但政策效果正不断显现，带动投资者预期修复。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3641602</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 21:43:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本石川县能登半岛发生5.9级地震】据日本气象厅3日信息，当地时间当天早上6时31分，日本石川县能登半岛发生5.9级地震，最大震感为震度5，震源深度10公里。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzup5039388.d.html</link>
            <guid>3641601</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 21:43:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本石川县发生震度为5的地震，日本地震后未发布海啸预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzui7881137.d.html</link>
            <guid>3641600</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 21:35:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[墨西哥比索兑美元上涨0.2%，墨西哥大选目前仍然在进行之中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzui7877369.d.html</link>
            <guid>3641599</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 21:20:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪深300 中证500等重要指数集中调整】日前，中证指数有限公司宣布将调整沪深300、中证500、中证1000等指数样本，此次调整为指数样本的定期例行调整。同日，中证指数公司公告，根据指数规则，经指数专家委员会审议，上海证券交易所与中证指数有限公司决定调整上证50、上证180、上证380、科创50等指数样本。据悉，上述定期调整方案将于6月14日收市后正式生效。（广州日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkvnp8389229.d.html</link>
            <guid>3641598</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 21:11:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【红利龙头股迎风起舞 公募密集推新品布局】在近期的调整行情中，红利龙头股逆势走强，长江电力、中国神华、国投电力等龙头股股价纷纷创下历史新高。投资者也在追捧红利型产品，基金公司更是快速顺势布局。近日，首批中证国新港股通央企红利ETF正式获批。今年以来，已有超30只红利产品密集成立，发行规模超百亿元。接下来，还有近10只红利基金正在或即将发行。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkvnm7999152.d.html</link>
            <guid>3641597</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 20:14:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中证A50基金“上新” 多路资金涌入核心资产】中证A50指数相关基金再添“新兵”。近日，首只跟踪中证A50指数的场外增强型产品成立，首募规模超9亿元，“吸金力”较强，位列5月新成立权益类基金的第二名。此外，首批10只中证A50ETF联接基金已成立9只，最后1只也在日前募集结束。由于近期相关利好政策频出，叠加全球流动性改善，新发基金、北向资金，以及相关ETF产品，均用真金白银表达了对核心资产的支持。业内人士认为，资金对这类产品的青睐，体现出市场对中国资本市场长期增长潜力的信心，以及对相关投资方向的认可。相关产品的陆续成立，也意味着将有更多的资金流入核心资产。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkvnk1222231.d.html</link>
            <guid>3641596</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 20:13:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[拥有约170亿美元股票的数万名特斯拉国际散户股东可能无法在其年度会议上投票，因为投资平台未能建立完善的跨境系统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkvnk1221982.d.html</link>
            <guid>3641595</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 20:11:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：特朗普表示，如果他被监禁，这可能是美国人的“转折点”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkvnp8383071.d.html</link>
            <guid>3641594</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 20:04:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国南部持续降雨引发洪水灾害 多个地区进入紧急状态】当地时间6月2日，严重雷暴天气在德国持续，特别是在南部地区，持续降雨导致河流水位高涨，部分地区暴发洪水灾害。临近村镇遭遇断电，一列客运列车因山体滑坡而脱轨。截至目前，巴伐利亚州的十个地区已宣布进入紧急状态，多瑙河及其支流正在遭受严重洪水侵袭。巴伐利亚州州长索德尔表示，目前已部署4万名应急服务人员及大约800名德国联邦国防军士兵参与救援行动，该州目前已有约3000名民众被疏散。有一名消防员在救援行动中牺牲。鉴于洪水情况严重，新一周，巴伐利亚州8个区的至少40所学校将取消课堂教学。德国总理朔尔茨计划6月3日前往巴伐利亚州现场了解情况。德国气象局发布警告称，2日晚间有可能会出现极大的降雨，特别是在斯图加特地区。阿尔卑斯山以及从萨克森州到勃兰登堡南部和柏林的地区也可能出现强雷暴和大雨。预计降雨在3日到4日夜间缓慢消退，但部分地区的水位在未来几天将继续上升。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkvnm7998288.d.html</link>
            <guid>3641593</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 20:04:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【标普分析师：欧佩克+延长减产意料之中，料对油价无太大影响】最新的欧佩克+会议显示，欧佩克+此前已在实施的减产措施得到延长，不过主要成员国将在10月份开始缩减自愿减产规模。标普全球大宗商品洞察原油研究主管Jim Burkhard表示：“延长减产是预料之中的，因此减产声明本身不太可能影响价格。然而，延期增加了原油库存在夏季下降的可能性，这可能会在一段时间内提振油价。一旦季节性需求起飞、库存下降，价格可能会上涨。此外，非欧佩克+国家的供应仍然存在下行风险，欧佩克+国家的闲置产能也在不断增长。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkvnp8381877.d.html</link>
            <guid>3641592</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 19:52:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：澳洲联储将被视为唯一面临加息风险的主要央行】货币市场显示，如果通胀未能放缓，澳洲联储可能别无选择，只能在今年恢复加息，这将使其成为新冠大流行后几乎已经结束的全球紧缩周期中的一个潜在例外。除了今年才开始加息的日本，澳大利亚将是唯一一个货币市场仍预计有加息可能性的发达经济体。加皇银行澳大利亚首席经济学家Su—Lin Ong表示：“澳洲联储对通胀数据出现意外上行几乎没有容忍度。”她说，如果第二季度的数据证实反通胀趋势已经停滞，尽管一直并不情愿，澳洲联储将不得不被迫加息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkvnr5158139.d.html</link>
            <guid>3641591</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 19:42:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及部长表示，埃及经济明年可能增长4.2%】埃及规划和经济发展部长Hala Al Saeed表示，预计埃及经济在截至6月底的财政年度将增长2.9%或3%，并在2024/25财年加速至4.2%。Saeed称，经济增长将来自投资支出、净进出口和消费者支出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkvnr5157783.d.html</link>
            <guid>3641590</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 19:40:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股主要指数震荡调整 六月市场或进入基本面验证期】上周，A股市场震荡回落，房地产、有色金属等前期热门板块均出现不同程度的回调；沪指失守3100点关口；两市单日成交量下降至7000多亿元的年内低位；市场资金的观望情绪再度显现。本周机构观点分析认为，近两周A股市场有所回调，除了出于对近期紧张的地缘局势的担忧之外，投资者的一致预期还不稳定，短期市场风险偏好的修复略显波折。展望后市，一方面，市场仍期待进一步加码内需提振政策；另一方面，下一阶段指数上行的动力或将逐步从宏观经济转向微观层面的上市公司盈利预期改善。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkvnk1218140.d.html</link>
            <guid>3641589</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 19:34:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商业银行净息差再创新低 负债端压力缓解有望带动息差企稳】1.54%——今年一季度，商业银行净息差再探新低，环比去年四季度下行15个基点。金融监管总局日前发布的2024年商业银行主要监管指标情况表（季度）披露了相关数据。分析人士认为，净息差收窄总体符合市场预期。展望下一阶段的息差走势，市场观点存在分化。但市场人士总体认为，负债端压力缓解有望带动息差企稳。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkvnk1217796.d.html</link>
            <guid>3641588</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 19:30:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海楼市新政后的首个周末：人气“入夏” 成交回暖】在上海楼市新政出台后的首个周末，记者实探多个新盘，看到上海楼市在新政的加持下，正愈加活跃。上海中原地产市场分析师卢文曦认为，从政策来看，上海楼市新政降低了首付比例，并缩短了非户籍居民缴纳社保年限，这种“组合拳”式的利好对于刚需、改善型需求的释放有明显的推动效果。二手房方面目前可能300万元至500万元的房子的成交情况好一些，接下来看更高价位段的房子的成交能否盘活，能否形成逐级梯度地传递，最终实现二手房和一手房交易链条的打通，满足更多居民合理的梯度置业需求。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkvnk1217527.d.html</link>
            <guid>3641587</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 19:26:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哪些基金在布局“出海”产业链】今年以来，工程机械、家电、船舶制造、特高压等“出海”概念股走势较为强劲，持有“出海”产业链个股也成为部分基金经理战胜市场的关键筹码。据统计，多只权益类基金已“埋伏”这一领域，并在震荡的市场环境中取得相对不错的投资回报。业内人士认为，“出海”产业链高景气已得到业绩层面的确认，有望成为全年最重要的景气主线之一，投资者可以借道相关基金把握投资机会。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkvnm7993232.d.html</link>
            <guid>3641586</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 19:15:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【时尚公司希音(SHEIN)将提交500亿英镑的伦敦上市招股书】在线时尚巨头希音（Shein）即将迈出一大步，在伦敦上市，其估值将达到约500亿英镑，成为多年来英国资本市场上最重大、也是最具争议的交易之一。据悉希音正准备在上市前向英国金融行为监管局（FCA）提交招股说明书，以获得批准。消息人士称，这份文件最早可能在下周提交，不过也有可能在本月晚些时候提交。提交申请的时间并不一定表明该公司将在何时进行IPO，不过一些观察人士认为，该公司仍有可能在夏季或秋初在伦敦股市上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkvnm7992028.d.html</link>
            <guid>3641585</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 19:03:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因供应速度放缓，投资级债券利差将收窄】预计未来一周美国投资级公司债券发行规模约为200亿美元。随着新的一个月开始，预计发行速度将放缓，债券利差可能会继续收窄。5月份的债券规模为1336亿美元，超过了预期。不过，由于预计债券发行量将降至900亿美元，投资者仍在寻求收益率，利差可能会收窄。高等级CDX -衡量感知信用风险的关键指标-仍接近50个基点，约为3月以来最紧的水平。此外，平均投资级公司债券利差约为+85bps，约为2021年以来最紧的水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkvnp8377542.d.html</link>
            <guid>3641584</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 19:02:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美官员：若哈马斯同意，希望以色列同意此前提出的协议】据报道，美国国家安全委员会发言人柯比周日表示，美国希望以色列坚持上周提出的人质交易建议，并在哈马斯同意的情况下接受该提议。柯比在访问时称：“我们完全有理由相信，如果哈马斯同意以色列向他们提出的建议，以色列会回应'好的'。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkvnr5154395.d.html</link>
            <guid>3641583</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:58:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔桑盖火山喷发 火山灰喷射高度逾2000米】当地时间6月2日，厄瓜多尔国家理工学院地球物理研究所证实，当天凌晨厄瓜多尔南部的桑盖火山多次喷发大量气体和火山灰，火山灰喷射高度超过2000米，并向西北部方向飘散。研究所表示，桑盖火山喷出的火山灰已蔓延至厄瓜多尔南部的钦博拉索省。研究所将持续监测和评估桑盖火山的喷发情况以及火山内部活动。桑盖火山高5230米，位于厄瓜多尔莫罗纳-圣地亚哥省的安第斯山支脉，是世界上最活跃的火山之一。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkrep8121082.d.html</link>
            <guid>3641582</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:49:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKYDANCE表示，修改后的报价将给予派拉蒙股票持有人套现选择权，套现价格为每股15美元。]]></title>
            <guid>3641581</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:46:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【如何看待公募基金规模突破30万亿元】目前，中国公募基金的管理规模已位居世界前列，但与发达国家相比，要走的路还很长。历史经验显示，在经济发展的初期，家庭财富中实物资产比例上升，其中房产占比最高，但财富积累到一定阶段，金融资产占比开始上升。参考美国经验，2023年底美国共同基金规模为34万亿美元，相当于GDP总量的124%；中国公募基金总规模仅相当于GDP总量的24%。从未来的发展来看，美国共同基金的降费趋势、养老金税收优惠、ETF规模占比提升以及投顾业务大力发展，都可能成为中国公募基金行业发展中的“风向标”。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkret5282531.d.html</link>
            <guid>3641580</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:34:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：日本和欧盟寻求在氢规则制定方面取得全球领先地位】据日经新闻，日本和欧盟将共同制定氢供应链的国际标准，以期在塑造新市场方面发挥带头作用。这些规则将涵盖生产和运输燃料的技术等领域。据悉，日本经济产业大臣斋藤健欧盟能源委员西姆森将在即将举行的会议上同意制定一份到2040年使用氢的联合路线图。日本和欧盟机构将签署有关研发援助、安全和价格支持的谅解备忘录。有关具体标准提案的讨论最早将于今年夏天开始。目前，氢工业还没有明确的国际标准，因此先行一步是有优势的。烈抨击了封口费刑事案的裁决，并称自己将进行上诉。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkret5282237.d.html</link>
            <guid>3641579</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:31:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马尔代夫政府决定禁止以色列公民入境】马尔代夫国土安全部长阿里·伊胡桑2日表示，该国政府决定禁止以色列公民入境。伊胡桑当天在新闻发布会上说，政府当天召开内阁会议作出这一决定，并成立了特别委员会以加快法律修改进程。此外，内阁会议还决定采取任命巴勒斯坦事务总统特使、举办募捐活动、举行全国性集会等方式支持巴勒斯坦。以色列外交部当天发表声明说，鉴于马尔代夫政府决定禁止持以色列护照的人入境，以外交部建议以色列公民避免前往马尔代夫。该建议同样适用于持外国护照的以色列公民。声明同时建议目前在马尔代夫的以色列公民考虑离开。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkrep8117861.d.html</link>
            <guid>3641578</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:21:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普称愿意接受因重罪指控而可能面临的监禁】当地时间6月2日，美国前总统特朗普在接受访问时就其封口费案中34项伪造商业记录的重罪指控发表言论称，他愿意接受自己可能面临的入狱或软禁，但他不确定公众是否会接受这一决定。此外，特朗普在采访中坚称自己没有做错任何事，并痛斥了那些参与定罪的“恶毒”人士。据悉，负责特朗普封口费刑事案的陪审团成员于5月30日作出裁决，宣判特朗普在封口费案中34项伪造商业记录的重罪指控成立，每一项指控成立均可判处最高4年的监禁，而特朗普可能最终面临最高20年的监禁，此案的判决日期定在7月11日。特朗普于5月31日召开新闻发布会，猛烈抨击了封口费刑事案的裁决，并称自己将进行上诉。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkren1340352.d.html</link>
            <guid>3641577</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:18:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿斯利康：靶向药Tagrisso(泰瑞沙)使癌症患者的死亡风险降低了84%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkrep8115946.d.html</link>
            <guid>3641576</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:09:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列国防军表示，不久前，以色列战斗机袭击了黎巴嫩南部Ayta ash-Shab地区真主党使用的一栋建筑，以及Tayr Harfa的其他基础设施。]]></title>
            <guid>3641575</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:01:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【随着欧洲央行即将迎来首次降息 全球利率路径将出现分歧】欧洲央行可能会在周四为欧元的贬值打开大门，因为它的第一次降息将使该地区走上与美国不同的政策道路。本月会议降息25个基点已几乎确定无疑，以行长拉加德为首的欧洲央行政策制定者坚称，他们愿意与美联储分开行事。不过在有关进一步放宽货币政策的讨论中，官员们的容忍度可能会变得很重要，尤其是在最近的报告暗示消费价格压力仍在持续之后，这一点就更加明显了。目前，有机构预测，欧洲央行6月份将降息25个基点，在7月份暂停后，9月、10月和12月还会有同样幅度的降息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkrep8113783.d.html</link>
            <guid>3641574</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 17:54:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【实探沪深楼市！售楼处大排长龙 市场有望进入政策兑现期】6月1日，证券时报记者来到上海浦东中环和外环之间的某在建楼盘售楼处，只见售楼大厅人声鼎沸。尽管看房现场一片热闹，成交情况却不容乐观。记者查询上海市房地产交易中心的一手房信息发现，该楼盘今年3月开售的总套数292套，其中已售总套数165套，可售总套数127套，去化率不到60%。从门店成交数据来看，5月深圳二手房市场比4月更好。近3个月，深圳二手房全月网签水平均维持在5000套左右，虽有波动但基本接近“荣枯线”水平，可见市场交易量渐趋稳定。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkrep8113229.d.html</link>
            <guid>3641573</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 17:48:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意大利中部发生严重车祸 致3人死亡】当地时间6月2日，意大利中部托斯卡纳大区利沃诺省的一处高速公路收费处发生严重车祸，事故造成3人死亡、6人受伤。记者获悉，3名死者中，2名为德国公民，还有1名意大利人。初步调查显示，当天中午时分，一辆高速行驶的汽车撞上正在收费处排队的两辆车，事故可能是后车驾驶员突发疾病所致。6名伤者已被送医，目前情况稳定。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkrer8500425.d.html</link>
            <guid>3641572</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 17:46:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第77届世界卫生大会闭幕 达成多项决议】第77届世界卫生大会6月1日在日内瓦闭幕，大会达成多项决议。其中，对《国际卫生条例》的修订是重要一项。经过两年的谈判，各国通过了一揽子旨在加强全球对包括流行病在内的突发公共卫生事件的防范、监测和应对能力的修订方案。大会还通过了关于抗生素耐药性、气候变化与健康、感染预防和控制、孕产妇、新生儿和儿童健康等问题的决议。会员国批准了世界卫生组织第14个工作总规划，这一规划将是世卫组织2025年至2028年的全球卫生战略。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkren1336180.d.html</link>
            <guid>3641571</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 17:46:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：新日铁副董事长森隆弘（Takahiro Mori）将于本周访问美国，与利益相关者讨论收购美国钢铁的提议。森喜朗表示，尚未安排与钢铁工人联合会举行会议，若要完成交易，新日铁将认真研究出售部分资产。]]></title>
            <guid>3641570</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 17:45:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[明晟公司（MSCI）：由于沙特阿美二次发行规模巨大，MSCI打算对MSCI指数进行调整以应对此次发行带来的影响。]]></title>
            <guid>3641569</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 17:38:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯里兰卡极端天气造成至少10人死亡】斯里兰卡国防国务部长坦纳孔2日说，过去24小时，该国暴雨及其引发的洪涝灾害造成至少10人死亡、5人失踪。据斯里兰卡灾害管理中心通报，超过5000个家庭的1.9万余人受到灾害影响，搜救失踪人员的行动正在进行。当地媒体报道说，未来48小时斯里兰卡全国仍将有大量降雨。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkrer8499713.d.html</link>
            <guid>3641568</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 17:37:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧佩克+延长减产协议，但提出计划使产量回升】欧佩克+延长了减产协议，试图支撑脆弱的市场，但也设定了今年晚些时候开始恢复部分石油供应的日期。周日在利雅得达成的协议在某些方面超出了市场预期，将沙特和俄罗斯等主要成员国所谓的“自愿”减产延长至明年。不过，它也将在10月份开始放松削减的供应，这比一些欧佩克观察人士的预期要早。市场对该会议的反应褒贬不一，Energy Aspects的研究主管兼联合创始人Amrita Sen表示：“这将使我们今年和明年的石油储备减少一大部分。”她认为，该协议使欧佩克+继续控制市场。其他人则对市场在10月份吸收额外原油的能力表示担忧。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkrep8111354.d.html</link>
            <guid>3641567</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 17:32:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非大选结果揭晓 执政党非国大未获超半数议席】当地时间6月2日晚，南非独立选举委员会在位于约翰内斯堡的全国计票中心公布了南非大选结果。南非总统拉马福萨和副总统马沙蒂莱等出席了结果宣布仪式。根据最终公布数据，共统计了全国约2700余万张选票。执政党非洲人国民大会（非国大）获得了159个议席。民主联盟位居第二，获得87个议席。民族之矛党获得58个议席，排名第三。经济自由斗士获得了39个议席，位列第四。本次选举将产生新一届国民议会和省级议会。这是南非自1994年结束种族隔离制度以来的第七次大选。选举结果的揭晓也意味着执政30年的非洲人国民大会（ANC）首次失去议会多数席位。根据南非宪法，总统将由国民议会选举产生。新一届国民议会产生后，国民议会议员将举行会议，选举新一届南非总统。由于非国大未能获得过半数的议会席位，必须联合其他政党以确保拉马福萨在新一届国民议会举行的总统选举中获胜。非国大需要与可能的联盟伙伴展开谈判，并在议会开幕前达成联合执政协议。预计这一过程将在接下来的两周内完成，届时将正式宣布组成联合政府。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkren1330282.d.html</link>
            <guid>3641566</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 17:02:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高盛：欧佩克+会议显示看跌倾向，因其发出供应回归信号】包括Daan Struyven在内的高盛分析师在报告中表示，“我们认为这次欧佩克+会议是看跌的”，因为尽管库存意外增加，但进行额外减产的8个国家已经概述了它们将如何恢复停止的供应。由于看跌的会议结果，以及近期库存意外上升，他们现在认为对布伦特原油75-90美元价格区间预期的风险倾向于下行。如果市场表现逊于欧佩克的乐观预期，那么这份令人惊讶的详细的取消额外减产的默认计划将使维持低产量变得更加困难。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkrer8495429.d.html</link>
            <guid>3641565</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:55:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【葡萄牙航展两飞机相撞致1死1伤】据当地媒体报道，2日下午在葡萄牙南部贝雅空军基地举行的航空展上，两架飞机发生相撞事故，导致1人死亡、1人受伤。葡萄牙空军证实发生了事故并宣布取消表演。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkren1327299.d.html</link>
            <guid>3641564</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:38:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OPEC+政策会议的五个关键要点】
1.OPEC+已将其石油供应削减延长至第三季度，并制定了在随后12个月内解除这些削减的时间表。这将为价格提供一些支持，但对预计将延长的交易员来说，这可能还不够。
2.该协议是相当临时的，需要进行几次审查，沙特阿拉伯表示，如果需要，该组织可以改变立场。因此，市场反应可能有限。
3.该联盟回避了一场迫在眉睫的关于个别产能的争端，这些产能一直在接受审查，以设定2025年的配额。完成这一过程的最后期限现已被推迟。
4.然而，阿联酋被给予每天30万桶的增产目标，该目标将在明年分阶段实施，成为本次谈判的赢家。
5.今天的会议最初计划在维也纳举行，但被匆忙重新安排在利雅得和通过视频会议混合举行。会议表明，该组织的私密倾向逐步增加，以及显示了沙特阿拉伯在组织内的长期主导地位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkkwv5400975.d.html</link>
            <guid>3641563</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:33:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本和欧盟寻求在氢能规则制定方面取得全球领先地位，并将着眼于氢供应链的国际标准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkkwt8622364.d.html</link>
            <guid>3641562</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:23:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特阿美120亿美元股票发行数小时内售罄】 据沙特交易所6月2日声明，沙特阿美当日启动股票二次发行，共出售15.45亿股沙特阿美股票，约占公司已发行股份的0.64%。沙特阿美将股票发行价格区间设定为每股26.70沙特里亚尔至29沙特里亚尔。以此计算，沙特阿美股票二次发行的募资规模将超过100亿美元。这对正在寻求资金以应对大规模经济转型计划的沙特政府来说，是一大利好消息。投资人看中丰厚的股息，是沙特政府出售沙特阿美股票的最大卖点。根据Bloomberg Intelligence估计，这家石油巨头每年派发约1240亿美元的股息，股息率达6.6%。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkkwv5399392.d.html</link>
            <guid>3641561</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:23:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：在马尔代夫政府禁止以色列公民入境后，以色列外交部建议以色列人不要前往马尔代夫。]]></title>
            <guid>3641560</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:19:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩真主党向以色列发动两次袭击】据报道，周日，黎巴嫩真主党在一小时内对以色列军事阵地发动了两次袭击，报道称，第一次袭击是为了报复以色列今天早些时候对贝卡地区的袭击。最初的攻击集中在以色列军队第210戈兰师的总部，而第二次攻击的目标是以色列军队的阿巴德基地，特别针对军用车辆。目前真主党没有声称这次袭击造成任何伤亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkkwv5398763.d.html</link>
            <guid>3641559</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:18:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：下一次欧佩克+联合部长级监督委员会（JMMC）将于8月1日举行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkkwq1453356.d.html</link>
            <guid>3641558</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:14:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据科威特国家新闻机构：科威特欢迎欧佩克+将石油产量削减延长至2025年底，措施旨在支持市场稳定和平衡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkkwt8620114.d.html</link>
            <guid>3641557</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:07:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿联酋航空总裁Tim Clark：波音公司恐怕需要数年时间才能从当前的危机中翻身】阿联酋航空总裁Tim Clark：波音公司恐怕需要数年时间才能从当前的危机中翻身对我而言，这段时期将持续五年。我不相信波音能完全重拾所有型号飞机的产量。由于波音自身的生产问题和新宽体飞机推迟，本航司将更多的777飞机纳入昂贵的翻新计划。这个翻新计划让成本从原来规划的20亿美元上升至大约35亿美元。（注：该公司是波音宽体飞机第一大客户。）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkkwv5397232.d.html</link>
            <guid>3641556</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:07:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国国防部长董军：“台独”分裂行径是螳臂当车、自取灭亡】在2日举行的香格里拉对话会上，中国国防部长董军发表了关于“中国的全球安全观”的重要讲话。在随后的问答环节中，董军就台湾问题发表了严正警告，强调“搞‘台独’就是自取灭亡”。董军系统阐述了台湾问题的历史和法律依据，重申台湾是中国不可分割的一部分。董军指出：“面对强大的人民军队，‘台独’分子的任何分裂行径都是螳臂当车，自欺欺人。”他表示，中国人民解放军有足够的实力和准备应对任何“台独”分裂活动，并坚决捍卫国家主权和领土完整。董军最后重申，中国坚持和平统一的方针，并将尽最大努力实现这一目标。（国防部发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkkwq1451785.d.html</link>
            <guid>3641555</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:06:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄仁勋：英伟达Blackwell芯片现已开始投产】6月2日，英伟达创始人兼CEO黄仁勋宣布，英伟达Blackwell芯片现已开始投产。演讲中，黄仁勋宣布，英伟达将在2025年推出Blackwell Ultra AI芯片。下一代AI平台名称为Rubin，该平台将采用HBM4内存。Rubin下一代平台正在开发之中，将于2026年发布，Rubin AI平台将采用HBM4记忆芯片。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-02/detail-inaxkkwr8226515.d.html</link>
            <guid>3641554</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 15:58:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡塔尔航空接近与波音、空客达成大型宽体飞机订单】据知情人士透露，卡塔尔航空接近与波音、空客达成大型宽体飞机订单，该公司考虑订购约200架宽体飞机。一些知情人士说，该航空公司正在考虑混合订购空客A350和波音777X机型，不过购买方案尚未最终确定。知情人士警告称，交易的时间仍有可能改变，不能保证会达成交易。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-02/detail-inaxkkwr8226205.d.html</link>
            <guid>3641553</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 15:53:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 沙特能源部长：欧佩克+最好保持谨慎，因为人们对市场的看法不同，且经济不确定性仍然存在。目前，组织正在“勤奋地”行动，并展示出凝聚力。]]></title>
            <guid>3641551</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 15:42:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及代表团：以色列必须从拉法口岸巴方一侧完全撤军】埃及高层消息人士当地时间6月2日表示，当天在开罗举行的包括埃及安全代表团，美国和以色列代表团参加的三方会议已经结束。该消息人士称，埃及代表团坚持认为必须立即采取行动，保证每天至少有350辆运载援助物资的卡车进入加沙地带，包括所有当地需要的食品、药品和燃料。埃及代表团重申其坚定立场，认为以色列必须从拉法口岸巴勒斯坦一侧完全撤军，直至该口岸重新恢复运营。埃及代表团还强调，以色列应对人道主义援助物资不能进入加沙地带负全部责任。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-02/detail-inaxkkwt8618156.d.html</link>
            <guid>3641550</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 15:41:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其军队在伊叙北部打死16名库尔德武装人员】）土耳其国防部2日说，土耳其军队在伊拉克与叙利亚北部打死16名库尔德武装人员。当天，土耳其国防部在社交媒体上说，土耳其军队在伊拉克北部的迈提纳、哈库尔克地区打死14名库尔德工人党武装人员；此外，土军在叙利亚北部打死2名叙利亚库尔德武装“人民保护部队”人员。库尔德工人党成立于1979年，寻求通过武力在土耳其与伊拉克、伊朗、叙利亚交界处的库尔德人聚居区建立独立国家，被土耳其列为恐怖组织。叙利亚2011年爆发内战以来，“人民保护部队”活跃在库尔德人聚居的叙北部地区，土耳其政府认为叙利亚库尔德武装与土耳其库尔德工人党有关系。近年来，土耳其军队多次越境打击伊拉克和叙利亚境内的库尔德武装。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-02/detail-inaxkkwr8222773.d.html</link>
            <guid>3641549</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 15:33:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以防长：以色列正在评估替代哈马斯在加沙统治的方案】以色列国防部长周日表示，在结束冲突的过程中，以色列不会接受哈马斯在任何阶段继续统治加沙，并表示正在研究替代哈马斯的方案。加兰特表示：“在我们进行重要军事行动的同时，国防部门也在评估哈马斯之外的另一个执政选择。”“我们将隔离(加沙)一些地区，清除这些地区的哈马斯人员，并引入能够组建一个替代政府的力量。这个替代政府将对哈马斯构成威胁。”不过他没有详细说明可能的替代方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-02/detail-inaxkkwr8221921.d.html</link>
            <guid>3641548</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 15:31:21 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>