<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Tue, 15 Nov 2022 01:23:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[央行：11月以来央行已通过PSL等工具投放中长期流动性3200亿元，中长期流动性投放总量已高于本月MLF到期量。]]></title>
            <guid>2867388</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 01:23:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股碧桂园开跌10.74%，此前发公告称拟配售14.6亿股新股，筹资39.2亿港元。]]></title>
            <guid>2867387</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 01:22:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国央行今日开展8500亿元1年期中期借贷便利（MLF）和1720亿元7天期逆回购操作，因今日有1000亿元1年期中期借贷便利（MLF）和20亿元7天期逆回购到期，当日实现净投放9200亿元。]]></title>
            <guid>2867386</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 01:22:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股恒指高开涨0.26％，国企指数涨0.11％，恒生科技指数开跌0.14%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4619015.d.html</link>
            <guid>2867383</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 01:21:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中国国际航空近日新开、复航多条国际航线】中国国际航空官微消息，近日，国航新开/复航北京首都-约翰内斯堡-成都、重庆-首尔仁川、重庆-迪拜等多条国际航线，计划新开/复航重庆-胡志明市、重庆-布达佩斯、天津-东京成田、天津-大阪关西、温州-米兰等航线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6210470.d.html</link>
            <guid>2867382</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 01:18:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTX代币FTT日内涨3.4%，报1.45美元/枚，本月迄今累跌94.43%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4618357.d.html</link>
            <guid>2867381</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 01:16:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[人民币中间价报7.0421，上调478点，上一交易日中间价报7.0899。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6210158.d.html</link>
            <guid>2867380</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 01:15:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中颖电子：计划年底完成首颗工规级WiFi/BLE Combo芯片的开发】中颖电子在互动平台表示，公司蓝牙Mcu产品一直在量产；公司计划年底完成首颗工规级WiFi/BLE Combo芯片的开发。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6209824.d.html</link>
            <guid>2867379</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 01:13:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南启动省级储备猪肉投放工作 重点保障元旦、春节及旅游旺季需求】从海南省发展改革委获悉，根据国家发展改革委有关部署和省委省政府有关要求，海南近日启动省级储备猪肉投放工作，旨在充分发挥储备猪肉的调控作用，保障全省猪肉市场价格稳定，维护猪肉市场秩序。省级储备猪肉投放时间安排为今年11月启动，重点保障元旦、春节及旅游旺季需求，11月投放至少1个批次，12月和2023年1月进一步加大投放力度。投放规模方面，海南优先投放500吨的临时储备猪肉，投放第一批次后根据市场反应情况，再确定下批次投放数量。同时，按照“保本微利”的原则确定终端销售价格，终端销售价格不高于市场价。（海南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4617168.d.html</link>
            <guid>2867378</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 01:10:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【扬帆新材：达成全年业绩目标有较大压力】扬帆新材在互动平台表示，公司年度业绩受新冠疫情等不稳定因素影响较大，接合前三季度业绩和目前的情况来看，要达成全年业绩目标有较大压力。在此大环境下，公司适时调整了内蒙古基地的生产计划以及相关产品的营销策略，积极应对市场变化，以保障公司的健康持续运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6208786.d.html</link>
            <guid>2867377</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 01:07:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台积电盘初涨4.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4616327.d.html</link>
            <guid>2867376</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 01:04:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫健委：昨日新增本土确诊病例1621例，新增本土无症状感染者16151例】11月14日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例1661例。其中境外输入病例40例，含3例由无症状感染者转为确诊病例；本土病例1621例（广东586例，北京303例，重庆157例，河南149例，内蒙古84例，四川84例，山西46例，陕西40例，云南37例，新疆28例，浙江17例，贵州13例，江苏12例，福建9例，山东8例，青海8例，湖南7例，河北6例，甘肃6例，黑龙江5例，西藏4例，天津3例，安徽3例，辽宁2例，湖北2例，海南2例），含474例由无症状感染者转为确诊病例（广东413例，四川18例，云南16例，甘肃6例，陕西5例，山西4例，浙江4例，重庆3例，北京1例，内蒙古1例，黑龙江1例，湖南1例，海南1例）。31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增无症状感染者16248例，其中境外输入97例，本土16151例（广东5047例，重庆2794例，河南2138例，内蒙古1247例，甘肃819例，新疆771例，河北529例，青海517例，黑龙江371例，云南248例，四川243例，湖南215例，山西214例，陕西187例，山东171例，北京159例，安徽87例，湖北77例，天津73例，江苏61例，贵州36例，浙江35例，广西23例，江西19例，辽宁18例，西藏17例，上海16例，福建12例，宁夏6例，海南1例）。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6208056.d.html</link>
            <guid>2867375</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 01:02:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  富时中国A50指数期货在上一交易日夜盘收跌0.13%的基础上高开，现跌0.12%。]]></title>
            <guid>2867374</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 01:01:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国内商品期货早盘开盘 原油跌超2%】国内商品期货早盘开盘，涨跌参半。原油、沥青等跌超2%，短纤、菜粕等跌超1%，沪铝、纯碱等小幅下跌；沪镍、沪铅等涨超1%，铁矿石、玻璃等小幅上涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6207887.d.html</link>
            <guid>2867373</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 01:00:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预告：国新办将举行10月份国民经济运行情况新闻发布会】国务院新闻办公室于2022年11月15日（星期二）上午10时举行新闻发布会，请国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长付凌晖介绍2022年10月份国民经济运行情况，并答记者问。]]></title>
            <guid>2867372</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:59:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  中国10年期国债收益率下跌3个基点至2.81％。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6207562.d.html</link>
            <guid>2867371</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:59:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【君实生物：已向欧洲药品管理局提交特瑞普利单抗的上市许可申请】11月15日，君实生物宣布，已就特瑞普利单抗向欧洲药品管理局（EMA）提交上市许可申请，用于鼻咽癌和食管鳞癌患者的一线治疗。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6207462.d.html</link>
            <guid>2867370</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:58:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【白鹤滩至浙江±800千伏特高压直流输电工程四川段全线贯通】在四川省凉山彝族自治州布拖县，国家电网白鹤滩至浙江±800千伏特高压直流输电工程（以下简称“白浙工程”）四川段最后一个架线区段导线展放今日顺利完成，实现全线贯通，同时，也标志着白浙工程全线贯通。据悉，白鹤滩至浙江±800千伏特高压直流输电工程起于四川省凉山州白鹤滩换流站，途经四川、重庆、湖北、安徽、浙江等5省（市），止于浙江省杭州市浙北换流站，工程总投资307亿元，线路全长2140.2千米，输电容量8000兆瓦。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4615089.d.html</link>
            <guid>2867369</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:56:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【北京朝阳区：动态调整持续优化疫情防控措施 尽快切断病毒传播链条】北京朝阳区昨日上午、晚上连续召开疫情防控工作专题调度会，研究部署全区疫情处置工作。会议指出，疫情防控正处在吃紧阶段，全区上下要坚定不移坚持人民至上、生命至上，坚定不移落实“外防输入、内防反弹”总策略，坚定不移贯彻“动态清零”总方针，坚定必胜信心，保持战略定力，任务精准到点、责任落实到人，有针对性地采取更为坚决果断的措施，迅速遏制病例数上升势头，尽快切断病毒传播链条。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4614644.d.html</link>
            <guid>2867368</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:52:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【蓝英装备：目前没有收购德国DVS集团旗下机床设备业务的计划】蓝英装备(300293)在互动平台表示，公司目前没有收购机床设备制造商德国DVS集团旗下机床设备业务的计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4614232.d.html</link>
            <guid>2867367</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:50:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西昨日新增本土确诊病例46例 无症状感染者214例】2022年11月14日0—24时，山西省新增本土新冠肺炎确诊病例46例（太原市小店区2例、太原市迎泽区7例、太原市杏花岭区2例、太原市万柏林区1例、太原市清徐县1例、太原市古交市1例、大同市平城区11例、大同市云冈区4例、大同市浑源县3例、大同市天镇县1例、阳泉市平定县2例、晋城市城区2例、晋城市沁水县1例、朔州市朔城区2例、晋中市平遥县2例、忻州市忻府区1例、吕梁市文水县1例、吕梁市兴县2例）。14日0—24时，山西省新增无症状感染者214例（太原市小店区5例、太原市迎泽区5例、太原市杏花岭区7例、太原市尖草坪区1例、太原市万柏林区14例、太原市晋源区4例、太原市清徐县1例、大同市平城区24例、大同市云冈区3例、大同市浑源县1例、长治市武乡县2例、晋城市高平市1例、朔州市朔城区4例、晋中市平遥县37例、运城市盐湖区2例、运城市芮城县1例、运城市永济市1例、忻州市忻府区44例、忻州市繁峙县50例、忻州市五寨县2例、忻州市原平市1例、临汾市尧都区1例、临汾市曲沃县1例、吕梁市中阳县1例、吕梁市汾阳市1例）。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6206279.d.html</link>
            <guid>2867366</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:49:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今日期货研报精选。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4613967.d.html</link>
            <guid>2867365</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:47:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东昨日新增本土确诊病例586例 本土无症状感染者5047例】11月14日0—24时，广东全省新增本土确诊病例173例（广州147例，深圳1例，珠海1例，佛山2例，韶关2例，惠州1例，中山1例，阳江5例，湛江2例，茂名4例，肇庆2例，清远5例）；新增本土无症状感染者5047例（广州4977例，深圳4例，珠海1例，佛山23例，韶关1例，梅州2例，惠州2例，东莞20例，中山8例，阳江2例，茂名2例，清远4例，揭阳1例）；另有413例本土无症状转确诊病例（广州405例，珠海1例，茂名7例）。全省新增境外输入确诊病例19例（广州8例，深圳8例，珠海1例，佛山1例，肇庆1例）；新增境外输入无症状感染者35例（广州19例，深圳5例，珠海3例，佛山2例，东莞5例，江门1例）。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4613461.d.html</link>
            <guid>2867363</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:44:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川发布全国首份碳市场能力提升方案】据央视新闻，总台记者从四川省生态环境厅获悉，四川省节能减排及应对气候变化工作领导小组办公室日前印发《四川省碳市场能力提升行动方案》，明确了“十四五”时期四川全省碳市场能力提升的目标任务和重点工作，这是全国首份提升碳市场能力的专项行动方案。《方案》明确，到2025年，四川重点排放单位温室气体排放核算报告、核查溯源、质量管理体系更加完善，碳市场相关咨询、检测、核查、认证、交易、科技、金融等机构服务能力明显提升，碳市场监管执法全面加强，国家核证自愿减排项目备案数量居全国前列，碳排放管理人才队伍建设基本满足市场需求，全社会“排碳有成本、减碳有收益”的低碳发展意识明显增强。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6205287.d.html</link>
            <guid>2867362</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:40:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【猪肉价格由过度上涨一级预警区间回落至二级预警区间】据国家发展改革委监测，11月7日—11日当周，36个大中城市精瘦肉零售价格周均价同比涨幅由超过40％收窄至30％—40％之间，由《完善政府猪肉储备调节机制 做好猪肉市场保供稳价工作预案》确定的过度上涨一级预警区间回落至二级预警区间。当前生猪价格仍处于较高水平，国家发展改革委将密切跟踪市场价格变动情况，建议养殖场（户）保持正常生产经营节奏，防范市场价格波动风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4612733.d.html</link>
            <guid>2867361</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:39:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两市融资余额增加5.48亿元】截至11月14日，上交所融资余额报7739.2亿元，较前一交易日增加3.67亿元；深交所融资余额报6865.25亿元，较前一交易日增加1.81亿元；两市合计14604.45亿元，较前一交易日增加5.48亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6204779.d.html</link>
            <guid>2867360</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:37:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  澳大利亚央行称，不排除重回50个基点加息步伐或者暂停的可能性，无预设路径。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6204515.d.html</link>
            <guid>2867359</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:35:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安信证券：锂电设备需求旺盛 高景气度有望延续】安信证券最新研报表示，1）汽车电动化趋势明确，电池厂招标陆续开启：短期看，新能源汽车渗透率持续攀升，2022年1-9月我国新能源车渗透率达到23.42%，同比+11.67pct，电池厂招投标逐步开启，有望带动锂电设备订单持续增长；2）海外电池厂有望开启扩产浪潮。投资建议：①海外电池厂扩产即将进入加速期，建议关注具备出海能力的设备厂商，如杭可科技等；②锂电设备平台化趋势明显，建议关注具备向储能、光伏、氢能等领域拓展能力的设备厂商，如先导智能、利元亨等；③受益4680大圆柱电池渗透率提升，建议关注斯莱克、激光焊接设备龙头联赢激光等；④受益复合集流体产业化推进，建议关注超声波焊接设备龙头骄成超声、电镀设备龙头等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4612156.d.html</link>
            <guid>2867358</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:34:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆11月14日新增确诊病例28例、无症状感染者771例】新疆卫健委通报，11月14日0时至24时，新疆维吾尔自治区新增确诊病例28例，新增无症状感染者771例，新增确诊病例治愈出院6例，新增无症状感染者解除隔离医学观察346例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6203670.d.html</link>
            <guid>2867357</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:29:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[碧桂园港交所公告：将以每股2.68港元的价格配售14.6亿股新股，将通过配股筹集资金39.2亿港元。配售股份占已发行股份的6.00%。]]></title>
            <guid>2867356</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:25:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国盛证券：基础化工继续看好低位价值龙头及氟化工等景气板块】国盛证券最新研报表示，1、看好低位价值龙头的修复行情。推荐:万华化学、卫星化学、华鲁恒升、恒力石化、荣盛石化等。2、继续看好化工周期品种：氟化工：金石资源、巨化股份等；农药润丰股份、中旗股份、先达股份、海利尔等；油气产业链中国海洋石油等；纯碱（远兴能源、和邦生物等）3、继续看好新能源上游材料：1）EVA/POE：联泓新科等；2）磷酸铁：新洋丰、川恒股份等；3）PVDF：联创股份等；4）光伏反射膜：海利得；4、新材料（国恩股份、东材科技等）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6203238.d.html</link>
            <guid>2867355</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:25:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【得利斯：公司暂未与供销社开展直接业务合作】得利斯在互动平台表示，公司暂未与供销社开展直接业务合作。未来公司将根据业务发展需要以及市场需求，积极拓展市场渠道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6203211.d.html</link>
            <guid>2867354</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:25:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、维护世界粮食安全的坚定决心和责任担当（和音）；2、为全球经济发展注入更多稳定力量；3、胡春华在四川 督导秋冬季农业生产工作；4、坚定不移贯彻“动态清零”总方针；5、内蒙古呼和浩特市——全力以赴抗疫情稳经济促发展（高效统筹疫情防控和经济社会发展）；6、福建福州市——多措并举保障生活物资供给（高效统筹疫情防控和经济社会发展）；7、截至10月末我国外汇储备规模为30524亿美元；8、促进互联网普惠包容发展（人民论坛）——携手构建网络空间命运共同体③；9、南水北调东线一期工程启动2022—2023年度调水；10、新职业为经济发展注入新动力（人民时评）；11、六部门印发通知 进一步加大对小微企业贷款延期还本付息支持力度；12、化解房地产企业流动性风险 银行可出具保函置换预售监管资金；13、京唐城际年底开通运营 北京至河北唐山最快仅需39分钟；14、各地兜牢保障底线、便利异地就医、完善长期护理保险制度……织密“安全网” 建好“稳定器”（健全社会保障体系①）；15、促进多层次医疗保障有序衔接（民生观）；16、五部门发文巩固退耕还林还草成果 两轮退耕还林还草惠及1.58亿农牧民；17、中方提交相关进展报告 体现应对全球气候变化的决心和努力；18、北京市积极探索加强新就业群体党建工作，努力推动该群体更好地融入城市、建设城市 让新就业群体聚拢在党组织周围（深度关注·党旗在基层一线高高飘扬）。]]></title>
            <guid>2867353</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:23:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有：1、习近平同美国总统拜登在巴厘岛举行会晤；2、习近平抵达巴厘岛 出席二十国集团领导人第十七次峰会；3、专题片《习近平喜欢的典故》（印尼语版、泰语版）开播；4、10年来全国完成水利建设投资达6.66万亿元 构建国家水网 惠泽亿万百姓；5、前10月新能源汽车产销均超500万辆（新数据 新看点）出口延续高增长态势。]]></title>
            <guid>2867352</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:23:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：金价上涨 具备黄金产量和资源量规模优势的企业将更加受益】中信证券研报认为，美国10月通胀数据超预期下行引发市场对美联储加息和美元指数预期转向，11月以来金价大幅上涨。回顾2018年美联储加息结束前后的行情，金价与黄金股均存在“抢跑行情”。随着金价上涨趋势进一步确认，我们判断具备黄金产量和资源量规模优势的企业将更加受益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4610729.d.html</link>
            <guid>2867351</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:22:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州新增1例本土确诊、4例无症状感染者】15日0-7时，杭州新增1例本土新冠病毒肺炎确诊病例（轻型），为主动就诊发现，新增4例新冠病毒无症状感染者，3例为社区筛查检出，1例为卡口拦截发现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4610435.d.html</link>
            <guid>2867350</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:20:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国泰君安：重视实施厂商在ERP替代中的产业地位】国泰君安最新研报认为，ERP信创过程中最容易被忽略的重要角色：实施厂商。如果ERP按照我们所设想的路径进行替换，在这个过程中最高景气度的细分领域，并不是直接做EPR核心的厂商，而是做“外围系统”的厂商，这是很容易被忽视的一个环节。相较于ERP厂商而言，实施商做这个生意需要两个优势，第一是对大企业的服务能力，第二是敏捷的前端应用模块开发能力。除了增量市场外，真正到了替换核心ERP的时候，为保障老系统到新系统的顺滑迁移，熟悉SAP、Oracle的实施厂商也是不可或缺的。我们认为目前国内头部的实施厂商都已具备上述能力，必将在ERP信创过程中占有举足轻重的地位。投资建议：看好实施厂商在本轮ERP信创替换中的前景。推荐标的：汉得信息、赛意信息、普联软件、远光软件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6202273.d.html</link>
            <guid>2867349</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:17:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【天风证券：虚拟现实及工业元宇宙势头延续 防疫政策优化或推动线下媒体复苏】天风证券最新研报表示，2022世界VR产业大会开幕，政策持续落地带来行业热度高涨。我们认为在行业目标及政策的逐步明晰下，企业动能加强，随终端上量及技术迭代，发展路径有望同步向ToB及ToC延展落地。建议关注VR内容供应：恒信东方，中文在线、宝通科技、恺英网络、富春股份等、元宇宙相关：蓝色光标、三人行、浙文互联、锋尚文化等。新冠防疫政策优化，关注线下传媒板块复苏。建议关注影视相关：博纳影业、万达电影、中国电影、华策影视、视觉中国、华谊兄弟、光线传媒，及梯媒龙头分众传媒等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6202250.d.html</link>
            <guid>2867348</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:17:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆昨日新增本土确诊病例157例 新增本土无症状感染者2794例】14日0—24时，重庆市新增本土确诊病例157例，其中，86例在隔离管控人员中发现、1例在管控人员中发现、11例在重点人员核酸检测中发现、25例在区域核酸检测中发现、31例在扩面核酸检测中发现、3例由无症状感染者转为确诊病例。新增本土无症状感染者2794例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4609756.d.html</link>
            <guid>2867347</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:14:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【疑似炸弹威胁 一客机迫降德国帕德博恩机场】当地时间13日晚间，一架计划由波兰波兹南飞往英国伦敦的航班因收到炸弹威胁迫降在德国帕德博恩机场，机上载有约200名乘客。 当地警方表示，该航班于当地时间13日22时左右迫降在帕德博恩机场，200多名乘客和机组人员在机场滞留。警方对飞机进行了彻底的搜查，目前未发现任何可疑物品。（央视新闻客户端）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4609536.d.html</link>
            <guid>2867346</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:12:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁昨日新增2例本土新冠肺炎确诊病例、18例本土无症状感染者】据辽宁卫健委，11月14日0-24时，辽宁省新增2例本土新冠肺炎确诊病例，均为沈阳市报告；新增18例本土无症状感染者，其中沈阳市报告4例、丹东市报告5例、锦州市报告3例、盘锦市报告2例、葫芦岛市报告4例。治愈出院本土新冠肺炎确诊病例2例；解除医学观察本土无症状感染者20例、境外输入无症状感染者7例。 （央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4609115.d.html</link>
            <guid>2867345</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:10:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报仲音：坚定不移贯彻“动态清零”总方针】人民日报刊发署名仲音文章指出，只有坚定不移贯彻“动态清零”总方针，牢牢守住不出现疫情规模性反弹的底线，才能最大程度保护人民生命安全和身体健康，最大限度减少疫情对经济社会发展的影响。坚持就是胜利，坚持才会胜利，坚持定能胜利。我们有决心有能力也有信心有实力落实好“动态清零”总方针，直至抗击疫情取得最后胜利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6201022.d.html</link>
            <guid>2867344</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:07:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽11月14日新增确诊病例3例、无症状感染者87例】安徽卫健委通报，2022年11月14日0-24时，安徽省报告新增确诊病例3例（合肥市包河区1例，淮北市濉溪县2例），新增无症状感染者87例（合肥市瑶海区1例，淮北市濉溪县62例，亳州市利辛县1例、谯城区2例，宿州市萧县3例、埇桥区4例，阜阳市临泉县2例、太和县5例、颍州区5例、颍东区1例，六安市金安区1例）。上述感染者中，除合肥市瑶海区1例，亳州市利辛县1例、谯城区2例，宿州市萧县3例、埇桥区1例，阜阳市临泉县1例、太和县5例、颍州区4例、颍东区1例，六安市金安区1例为省外返回人员外，其余均为在隔人员。 （央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6200760.d.html</link>
            <guid>2867343</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:05:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：防控措施优化 汽车终端需求复苏可期】中信建投最新研报指出，本轮汽车板块行情回调主要因为中期景气预期及市场风格等因素波动，短期三季报向好有望形成行情向上支撑，本周疫情防控优化政策“新二十条”落地有望提振汽车消费需求，建议重点布局产品升级、国产替代及渗透率提升等结构化成长机会。电动智能化趋势下汽车结构性成长趋势持续：1）整车板块，特斯拉及比亚迪Q3销量创新高下盈利领先行业，其中特斯拉毛利率约27.9%，单车营业利润高达1万美元；比亚迪单车净利润接近1万人民币，10月销量再创新高；当前疫情防控优化政策落地有助于乘用车景气预期修复；2）零部件板块，拓普、文灿、爱柯迪、伯特利、三花智控等成长型标的Q3业绩实现高速增长，盈利能力提升幅度超预期，主要贡献点在于当期下游主机厂需求强劲（尤其新能源车）、产品结构升级、原材料价格及出口汇率等成本端大幅改善。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4608398.d.html</link>
            <guid>2867342</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:04:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北省昨日新增本土确诊病例6例 本土无症状感染者529例】2022年11月14日0—24时，河北省新增新型冠状病毒肺炎确诊病例6例，其中沧州市3例、石家庄市2例、保定市1例；新增无症状感染者529例，其中石家庄市438例、秦皇岛市25例、邯郸市18例、张家口市13例、廊坊市11例、沧州市9例、邢台市5例、衡水市4例、保定市2例、承德市1例、辛集市1例、雄县1例、容城县1例。无症状感染者解除医学观察19例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4608327.d.html</link>
            <guid>2867341</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:04:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江昨日新增本土确诊病例5例 本土无症状感染者371例】11月14日0—24时，黑龙江省新增本土确诊病例5例。绥化市4例（均在北林区），其中：3例居家隔离医学观察发现、1例无症状感染者转归；哈尔滨市1例（在南岗区），为集中隔离发现。新增本土无症状感染者371例。绥化市345例（肇东市188例、北林区148例、安达市5例、兰西县4例），其中：90例集中隔离发现、158例居家隔离医学观察发现、83例高风险区筛查发现、14例闭环管理重点人员筛查发现；哈尔滨市13例（南岗区8例、五常市2例、香坊区1例、双城区1例、道里区1例），其中：12例集中隔离发现、1例密切接触者筛查发现；大庆市6例（龙凤区5例、萨尔图区1例），均为集中隔离发现；黑河市4例（均在爱辉区），均为集中隔离发现；伊春市2例（均在铁力市），其中：社区筛查发现1例、密切接触者筛查发现1例；齐齐哈尔市1例（在甘南县），为非闭环管理重点人群筛查发现。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4608291.d.html</link>
            <guid>2867340</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:03:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果CEO库克称将缩减一些部门的招聘】据报道，根据CBS对苹果CEO库克（Tim Cook）的采访，在经济不确定的情况下，苹果公司将缩减该公司某些部门的招聘。库克表示，“我们在招聘方面将变得非常谨慎，这意味着我们将继续招聘，但不会在公司所有部门进行招聘。”（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4608080.d.html</link>
            <guid>2867339</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:01:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日经225指数低开0.1%，报27940.26点；东证指数高开0.1%，报1958.22点；韩国首尔综指高开0.3%。]]></title>
            <guid>2867338</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:01:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京11月14日新增303例本土确诊病例、159例本土无症状感染者】据北京卫健委通报，11月14日0时至24时，北京新增303例本土确诊病例和159例无症状感染者（含1例无症状感染者转确诊病例，其中257例已通报），394例隔离观察人员、67例社会面筛查人员，无新增疑似病例；新增2例境外输入确诊病例和2例无症状感染者，无新增疑似病例。治愈出院40例，解除医学观察的无症状感染者6例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4607097.d.html</link>
            <guid>2867337</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:53:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本三季度实际GDP年化季环比初值-1.2% ， 预期: 1.2% ， 前值: 3.5% (修正: 4.6%)；日本三季度实际GDP季环比初值 -0.3% ， 预期: 0.3% ， 前值: 0.9%；日本三季度名义GDP季环比初值-0.5% ， 预期: 0.2% ， 前值: 0.6%；日本三季度实际GDP平减指数同比初值-0.5% ， 预期: -0.6% ， 前值: -0.3% (修正: -0.4%)。]]></title>
            <guid>2867336</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:51:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上海昨日无新增本土确诊病例、新增本土无症状感染者16例】14日0—24时，上海无新增本土新冠肺炎确诊病例，新增本土无症状感染者16例，均在隔离管控中发现。新增境外输入性新冠肺炎确诊病例2例和无症状感染者19例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4606468.d.html</link>
            <guid>2867335</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:48:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东吴证券：销售旺季已至 继续强烈看好电动车板块】东吴证券最新研报指出，电动车销售旺季已至，继续强烈看好电动车板块，第一条主线看好Q2盈利拐点叠加储能加持的电池，龙头宁德时代、亿纬锂能、比亚迪、派能科技，关注欣旺达、蔚蓝锂芯；第二条为持续紧缺、盈利稳定的龙头：隔膜（恩捷股份、星源材质）、负极（璞泰来、杉杉股份、信德新材，关注贝特瑞、中科电气）、结构件（科达利）、添加剂（天奈科技）、前驱体（中伟股份、华友钴业）、勃姆石（关注壹石通）、铝箔（关注鼎胜新材）；第三条为盈利下行但估值低的电解液（天赐材料、新宙邦，关注多氟多）、三元（容百科技、当升科技、振华新材，关注厦钨新能）、铁锂（德方纳米、万润新能）、铜箔（嘉元科技、诺德股份）；第四为价格持续维持高位低估值的锂（关注天齐锂业、赣锋锂业等）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6198500.d.html</link>
            <guid>2867334</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:46:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中金公司：房价或仍阶段性面临一定下行压力但幅度可控】中金公司最新研报指出，房价自去年中以来已累计下行约一成，10月成交、挂牌价格指数均继续边际下行，但下行速度未较此前明显加速；往前看，我们认为房价或仍阶段性面临一定下行压力但幅度可控，短期供需两侧政策逐渐加码，板块情绪有望得到整体提振，中长期继续看好财务稳健、土储优质、拿地积极的均好型房企，行业基本面逐渐企稳后此类房企或将率先进入规模扩张和稳健扩表的良性循环，“强者恒强”格局凸显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6198245.d.html</link>
            <guid>2867333</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:43:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券时报头版评论文章：中国商品房预售资金监管层级应进一步提高】未来，监管改革或许可以朝两方面努力。一是提高监管层级，即由各地制定政策改为制定全国统一政策，提升法规层级，中期形成多部门规章，未来考虑正式立法，以提高资金监管和使用的规范性、严肃性。二是要有严厉的事后惩罚机制，杜绝相关方对资金挪用的歹念。股份公司或上市公司股东挪用公司资金属于犯罪，但如今挪用大额预售资金者却难以被严厉追责，银行监管失责也仅是取消其业务资格，这显然难以有效阻吓相关方打预售资金的坏主意。未来除了考虑制定“预售资金管理法”，甚至还可以考虑在刑法中增加相关罪名，让那些违规使用资金情节恶劣造成严重社会危害的人受到严惩。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4605977.d.html</link>
            <guid>2867332</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:42:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天舟四号受控再入大气层任务顺利完成】据中国载人航天工程办公室消息，天舟四号货运飞船已于北京时间2022年11月15日7时21分受控再入大气层。飞船绝大部分在再入大气层过程中烧蚀销毁，少量残骸落入南太平洋预定安全海域。天舟四号货运飞船于2022年5月10日发射入轨，为空间站送去约6吨物资。天舟四号货运飞船撤离空间站组合体后，还开展了相关空间技术试验，为空间站在轨建造和运营管理积累了重要经验。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6198085.d.html</link>
            <guid>2867331</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:41:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新人工光合作用系统效率为目前的十倍】美国芝加哥大学化学家在最新一期《自然·催化》杂志上发表论文称，他们研制出了一种新型人工光合作用系统，效率是现有系统的10倍。尽管最新方法离高效生产出汽车燃料还有很长一段路要走，但它为科学家提供了一个新的探索方向，并有望在短期内应用于制药原料及尼龙等多种化学产品的开发。]]></title>
            <guid>2867330</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:38:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南昨日新增省内感染者265例】14日0-24时，云南新增外省入滇感染者4例，其中确诊病例1例，蒙自市报告（在河南入滇人员中发现）；无症状感染者3例，呈贡区报告（在甘肃入滇人员中发现）。新增省内感染者265例，其中确诊病例20例，无症状感染者245例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6197185.d.html</link>
            <guid>2867329</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:31:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【三大因素共振 同业存单利率持续走高】近期同业存单利率持续走高，引起了债券市场投资者的关注。业内人士认为，资金利率中枢、供给端和需求端等方面因素的共振，导致了存单利率的大幅上行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6196692.d.html</link>
            <guid>2867328</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:24:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球人口今天达到80亿】联合国《世界人口展望2022》报告预计，全球人口在2022年11月15日达到80亿。据统计，世界人口从70亿到80亿用了11年零半个月。印度预计最早将于2023年成为第一人口大国，并在2050年达到约16.7亿。（中新社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4604306.d.html</link>
            <guid>2867327</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:23:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【地产主题基金净值集体回升，公募精选个股把握行业机会】据中证报，近日，地产板块表现亮眼，推动房地产行业主题基金净值大幅回升，数十只主题基金11月以来的净值涨幅超过10%。从基金三季报来看，部分基金经理已选择增持地产股。基金人士认为，地产板块后市仍有投资机会，但会从板块普涨走向分化，需要更加谨慎选择个股。期间净值涨幅最高的房地产行业主题基金——西部利得策略优选C11月以来的净值涨幅达20.56%。截至三季度末，该基金的前四大重仓股均是地产股，分别是金地集团、新城控股、万科企业、龙湖集团。工银产业升级、永赢惠添益等房地产行业主题基金11月以来的净值涨幅均超过15%。这些基金的前十大重仓股包括多只地产龙头股，如保利发展、万科A、招商蛇口、绿城中国、中国海外发展等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6196432.d.html</link>
            <guid>2867326</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:21:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【高锂价或拉缓锂电产业增速 动力电池厂商纷纷另谋出路】国内动力电池出货量仍将保持增长态势，但增速或将放缓。在11月14日的高工锂电年会上，高工锂电董事长张小飞预计，2022年国内动力电池出货量增速将由2021年的183%降至117%，2023年至2025年或将进一步下降。在经历了持续的产能大扩张后，动力电池厂商需要另寻出路，“出海”逐渐成为行业趋势。为更好地满足客户需求，电池企业正纷纷选择海外建厂，中欧班列运送动力电池出海也被认为是一条不错的路径。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6196101.d.html</link>
            <guid>2867324</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:17:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：完整准确全面贯彻“三个坚定不移”】经济日报发表评论文章称，当前，新冠病毒仍在持续变异，全球疫情仍处于流行态势，国内新发疫情不时出现，有的地方的疫情还有一定规模，对此决不能掉以轻心。以我国14亿多总人口基数、庞大脆弱人群、地区发展不平衡、医疗资源总量不足的现实国情，如果不管“防”只管“治”，势必带来规模性反弹，不仅来之不易的抗疫成果会付诸东流，而且人民生命健康安全和经济社会发展也将遭受巨大冲击，最终付出的代价会更高，损失会更大。更为关键的是，受病毒变异和冬春季气候因素影响，疫情传播范围和规模有可能进一步扩大，防控形势仍然严峻。认清了这样的现实，也就理解了“三个坚定不移”的必要性和紧迫性所在。]]></title>
            <guid>2867323</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:16:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【人民币汇率料回归双向波动常态】14日，银行间市场上人民币对美元汇率中间价调升1008个基点，单日涨幅刷新17年纪录。对于人民币汇率连续反弹，业内人士表示，疫情防控政策持续优化，经济长期向好的基本面没有改变，叠加前期稳汇率、稳预期政策逐步显现效果，市场信心得到提振，推动人民币汇率大举反弹。未来，人民币汇率将回归双向波动常态。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6195816.d.html</link>
            <guid>2867321</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:15:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上市银行投资价值提升 迎股东密集增持】记者根据各家上市银行公告统计，四季度以来已有多家银行发布股东或高管增持公告；若将时间拉长，今年以来已有20余家银行的高管和股东“自掏腰包”出手“护盘”。与此同时，银行股的市净率依然维持在历史低位水平。截至14日收盘，A股银行板块平均市净率（整体法）为0.44倍，其中有3家银行市净率在0.3倍以下。多位业内人士表示，银行股估值已达历史低位，且行业基本面稳健本色未改，银行板块估值修复有望持续，投资价值明显。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4603446.d.html</link>
            <guid>2867320</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:14:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【鸡蛋期货套保给行业吃下“定心丸”】当前欧洲多国禽流感疫情蔓延，并引发“鸡蛋荒”，市场预计国际蛋价波动加剧。反观国内鸡蛋市场，近期蛋价以弱势运行为主。分析人士认为，春节前鸡蛋价格受消费、周期下行等因素影响，上涨空间有限。对产业企业来说，鸡蛋期货上市9年来，市场形成的期货套保模式正趋于成熟和多元化，这为相关企业吃下“定心丸”。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4603407.d.html</link>
            <guid>2867319</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:13:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【外资车企加码在华投资】外资车企在中国市场的投资步伐进一步加快。宝马集团日前宣布，其沈阳生产基地将进行动力电池生产的大规模扩建，投资总额约100亿元。业内人士表示，中国新能源汽车产业生态较为完善，具备可靠的供应链和长期稳定的产业政策支持，因此成为外资车企青睐的投资高地。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4603393.d.html</link>
            <guid>2867318</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:13:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚S&P/ASX200指数开盘下跌6.80点，跌幅0.10%，报7139.50点。]]></title>
            <guid>2867317</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:12:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东昨日新增本土确诊病例8例、本土无症状感染者171例】14日0时至24时，山东全省报告新增本土确诊病例8例，其中青岛5例，系重点人员筛查检出3例和集中隔离点检出2例；济宁2例，均为省外返鲁人员，系集中隔离点检出；济南1例，系集中隔离点检出。新增本土无症状感染者171例，其中菏泽65例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4603259.d.html</link>
            <guid>2867316</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:11:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【看好泛消费领域行业复苏 券商聚焦三大投资方向】11月14日，A股涌现出以医药生物为代表的结构性行情。记者梳理发现，近期券商机构密集看好包括消费医疗在内的医药生物板块配置机会，此外受益政策优化、估值回落、基本面企稳等因素，同属泛消费领域的食品饮料、出行链复苏态势也获得券商看好。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6195160.d.html</link>
            <guid>2867315</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:07:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果罕见为企业提供MacBook购机优惠以提振销售】知名苹果爆料人Mark Gurman表示，苹果正试图通过一项针对批量购买电脑的小型企业的罕见促销活动来刺激Mac电脑的销售，以应对假日季的销售放缓。据企业和苹果员工称，该公司正在为搭载M1芯片的14英寸和16英寸MacBook Pro提供高达10%的折扣，这超过了通常给到中小企业的折价幅度。该公司上个月警告称，由于Mac收入大幅下降，其假日季的增长将低于前一季。除了努力提振MacBook Pro的销售外，苹果可能还希望在新机型上市前清空一些库存。据悉，搭载M2 Pro和M2 Max芯片的新版MacBook Pro预计将在2023年的头几个月发布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4602747.d.html</link>
            <guid>2867314</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:07:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两项“历史同期新高” 折射水利投资持续加力】前10月完成水利投资9211亿元，创同期历史新高；全国新开工水利项目2.4万个，为历史同期最多；财政部近日提前下达2023年财政水利相关资金941亿元，同口径较2022年提前下达金额增加44亿元……多项数据表明，水利建设正加快发力、持续加力，力争形成更多实物工作量。业内人士表示，水利建设是当前基础设施建设的重要领域之一，推动水利投资尽快形成更多实物工作量，可进一步发挥水利投资扩大有效投资、稳定经济大盘的积极作用。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4602634.d.html</link>
            <guid>2867313</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:05:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本考虑将削减航空燃油税的政策延长数年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4602258.d.html</link>
            <guid>2867312</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:02:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【前三季度可再生能源新增装机9036万千瓦】 14日，国家能源局召开四季度网上新闻发布会，介绍2022年前三季度能源形势、可再生能源并网运行情况。“2022年前三季度，我国可再生能源新增装机9036万千瓦，占全国新增发电装机的78.8%。”国家能源局新能源和可再生能源司副司长王大鹏介绍，可再生能源装机规模稳步扩大。其中，水电新增1590万千瓦、风电新增1924万千瓦、光伏发电新增5260万千瓦、生物质发电新增262万千瓦，分别占全国新增装机的13.9%、16.8%、45.8%和2.3%。（科技日报）]]></title>
            <guid>2867311</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:01:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美中央情报局局长与俄情报部门负责人在土耳其会面】 当地时间11月14日，美国中央情报局局长威廉·伯恩斯与俄罗斯对外情报局局长纳雷什金在土耳其首都安卡拉会面。俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫同日证实，应美国倡议，14日俄美两国代表团在土耳其安卡拉进行了会晤。土耳其总统府新闻局局长阿尔通14日称，土耳其国家情报机构主持了俄罗斯和美国情报机构负责人之间的会议。上周，美国媒体报道称，美国正在与俄罗斯举行秘密会谈，以减少核威胁。（央视）]]></title>
            <guid>2867310</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:00:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果公司调整全球布局，印度加紧吸引“果链”】富士康计划对印度工厂的生产业务进行调整，在未来两年内将该厂员工人数增加3倍。受多种因素影响，苹果供应链向印度转移的速度似乎在加速。有业内人士表示，从短期来看，鉴于中国市场的优势，这种影响不大。长期来看，苹果产业链将推动中印两个市场新的产业分工。但同时还有专家表示，一个国家想要发展起一项产业，需要依靠综合能力的提升，依赖单独一家企业恐将增加行业的不确定性。 （环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4601770.d.html</link>
            <guid>2867309</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 22:58:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  美联储负责金融监管事务的副主席Barr：美联储、美国货币监理署（OCC）和FDIC正共同努力应对加密数字货币问题。近期暴露出来的诸多加密数字货币市场问题表明诸多潜在风险。]]></title>
            <guid>2867308</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 22:51:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【匈牙利决定成立独立能源部门应对能源危机】匈牙利总理府部长古亚什·盖尔盖伊当地时间14日表示，匈牙利政府已决定成立一个独立的能源部，并将于12月1日开始运行。古亚什·盖尔盖伊称，在俄乌冲突爆发后，能源危机已经成为匈牙利乃至整个欧洲最重要的问题，匈牙利政府正在进行部门结构调整，以应对不断飙升的能源价格。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4600012.d.html</link>
            <guid>2867307</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 22:31:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【古特雷斯希望延长黑海港口农产品外运协议】 联合国秘书长古特雷斯14日表示，希望黑海港口农产品外运协议能够得到延长。今年7月22日，俄罗斯、乌克兰就黑海港口农产品外运问题在土耳其伊斯坦布尔分别与土耳其和联合国签署相关协议。协议有效期为120天，将于11月19日到期。同时，俄罗斯与联合国签署有关俄农产品出口的谅解备忘录，以确保俄粮食和化肥畅通无阻地进入世界市场。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6192466.d.html</link>
            <guid>2867306</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 22:30:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[
【市场“点赞”地产金融新政 银行牵头抓紧落实】据证券时报，引发市场热潮的则是在市场间广泛流传的“房地产金融16条”。记者从多位监管部门和金融机构的人士求证到，人民银行、银保监会日前已印发《关于做好当前金融支持房地产市场平稳健康发展工作的通知》。不少分析指出，16条具体措施力度空前，政策通过房企债务展期和支持再融资，修复房企信用环境，这不仅有利于缓解房企的资金压力，也有利于银行、信托等金融机构资产质量的稳定。受此影响，14日除地产板块股债大涨外，银行股也迎来普涨。有从事房地产金融业务的资深银行人士向记者透露，《通知》的制定已酝酿数月，此前监管部门还找银行开过座谈会征求过意见。目前其所供职的银行内部还在传达文件过程中，预计会指定一个部门负责牵头抓紧落实政策。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6192440.d.html</link>
            <guid>2867305</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 22:29:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【碳酸锂上破60万元/吨，业内预计拐点或在明年下半年】 上周，各类锂盐产品价格普遍环比上涨1万元/吨，其中，电池级碳酸锂价格站上60万元/吨关口。60万元/吨以上的碳酸锂价格，相当于2020年6月平均4.1万元/吨价格的约14倍，较今年2月初的36.4万元/吨上涨了约55%。从中长期来看，2022高工锂电年会与会人士判断，锂盐的向下拐点或将最早在2023年下半年到来。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6192363.d.html</link>
            <guid>2867304</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 22:28:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高瓴旗下HHLR三季度减持京东212万股】高瓴旗下HHLR Advisors13F美股持仓显示，三季度建仓富途，减持京东212万股，仓位比例降至8.4%，持仓市值3.2亿美元；卖出唯品会近500万股。HHLR还小幅增持了阿里巴巴和拼多多。截止三季度末，高瓴HHLR美股持仓规模减少8.62亿美元至38.02亿美元。]]></title>
            <guid>2867303</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 22:25:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芬兰10月食品价格涨幅创加入欧盟后新高】当地时间14日，塔斯社援引芬兰统计局发布的数据报道称，芬兰10月份食品价格与去年同期相比上涨15.7%，是加入欧盟以来最大幅度的价格上涨。此外，据欧盟统计局发布的数据，截至今年8月份，欧盟国家的咖啡价格平均相较去年同期上涨近17%，其中芬兰咖啡价格涨幅位居榜首，达到了44%。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2867302</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 22:24:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  周一（11月14日）纽约尾盘，ICE美元指数涨0.56%，报106.885点，日内交投区间为106.477-107.274点。美元指数涨0.23%，报1278.78点，日内交投区间为1276.07-1284.13点。]]></title>
            <guid>2867301</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 22:14:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  周一（11月14日）纽约尾盘，CME比特币期货BTC主力合约报16145美元，较上周五纽约尾盘涨0.59%，盘中交投于15250-16740美元区间。CME以太币期货DCR主力合约报1202.50美元，较上周五跌2.43%，盘中交投于1261.00-1130.50美元区间。]]></title>
            <guid>2867300</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 22:14:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  美联储金融监管副主席巴尔表示，美国经济前景因金融环境收紧和不确定性而有所减弱；美联储正在加强对流动性、信贷和利率风险的关注。]]></title>
            <guid>2867299</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 22:11:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  离岸人民币（CNH）兑美元北京时间04:59报7.0417元，较上周五纽约尾盘涨503点，盘中整体交投于7.1129-7.0196元区间。]]></title>
            <guid>2867298</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 22:07:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  澳大利亚三年期国债收益率下跌4.4个基点，在悉尼盘初报3.216%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4598485.d.html</link>
            <guid>2867297</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 22:00:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  苹果公司向批量采购Mac的客户提供最高10%的折扣。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4598479.d.html</link>
            <guid>2867296</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 22:00:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【区域性银行获机构密集调研，信贷投放受关注】 四季度以来，包括券商、基金公司、险资机构在内的多类投资机构对区域性银行颇为关注。Wind数据显示，10月以来，10家区域性银行获机构调研32次，其中，多家长三角区域的中小银行获得机构扎堆调研。相关银行信贷投放偏好以及息差表现等，成为调研机构关注的重点。受调研的多家区域性银行透露，信贷将继续向制造业、民营、绿色、科技创新、普惠等领域倾斜，进一步加大对实体经济及战略性新兴产业的支持力度。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6191024.d.html</link>
            <guid>2867295</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 22:00:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  纽交所ARCA钢铁指数收涨0.93%，报1716.12点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4598284.d.html</link>
            <guid>2867294</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 21:53:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  加拿大标普/TSX综合指数收跌0.94%，报19921.81点。周一（11月14日）北美尾盘，加拿大10年期基准国债收益率涨1.5个基点，报3.160%。墨西哥综合指数收跌0.67%，报51610.86点。巴西圣保罗证交所指数收涨0.81%，报11.3万点。阿根廷MERVAL指数收涨1.52%，报15.3万点。]]></title>
            <guid>2867293</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 21:53:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【长线资金加仓，外资巨头认为抄底中国资产时机已到】 随着A股市场情绪近期回暖，多家外资机构认为，中国市场投资前景乐观，抄底时机已到。据悉，美国加州公共雇员养老基金（CalPERS）已在三季度加仓布局中国市场，掌管着超4000亿美元资金的该养老基金已向一家大型中国风险投资基金承诺提供总额为2.82亿美元的资金。美国资管巨头富兰克林邓普顿新兴市场股票团队中国股票组合经理Michael Lai表示，中国股票市场中的投资者情绪以及市场整体估值目前已处于历史低位，低迷的状态不会持续太久。“相对于全球其他市场，我们对中国股市在未来可能展现出的投资前景表示乐观。”（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6190809.d.html</link>
            <guid>2867292</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 21:53:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【赶搭“末班车” 占座“头班车”，基金发行开启跨年档期】 年末，基金发行热度再起，其中不少机构已经开启“跨年”发行模式。Wind数据显示，截至11月14日，目前正在发行和计划发行的基金产品中，有29只基金的计划募集截止日定到了2023年，最晚截止到2023年2月下旬。业内人士表示，市场对今年年底出现“跨年”行情的预期较为乐观，使得机构热衷“跨年”发行产品。目前正在发行和计划发行的29只“跨年”基金中，债券型基金有19只，此外有6只权益类基金，皆为偏股混合型基金。此外，还有2只ETF和2只FOF产品。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4598107.d.html</link>
            <guid>2867291</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 21:48:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：马斯克告知推特员工，他们仍然可以获得股票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6190626.d.html</link>
            <guid>2867290</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 21:47:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  13F报告显示：阿里巴巴三季度增持陌陌（Hello Group），打破之前连续21个季度维持不变的状态。]]></title>
            <guid>2867289</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 21:46:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场初具规模，公募REITs试点配套支持政策料优化】 公募REITs试点一年多来，市场规模有序扩大，初步形成了规模效应和示范效应，增量扩容、存量扩募，公募REITs投资价值有望持续凸显。记者从接近监管部门人士处获悉，证监会将进一步扩大REITs试点范围，尽快覆盖到新能源、水利、新型基础设施等领域，还将尽快推动首批扩募项目落地。截至目前，已获批发行的公募REITs产品达23只，已上市20只产品募资618亿元，回收资金带动新项目投资额超过3300亿元。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6190426.d.html</link>
            <guid>2867288</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 21:43:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：英国财政大臣亨特针对发电行业草拟新版暴利税方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6190313.d.html</link>
            <guid>2867287</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 21:42:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  富时A50期指连续夜盘收跌0.13%，报12308.000点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqqsmrp6190275.d.html</link>
            <guid>2867286</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 21:41:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【两项“历史同期新高”，折射水利投资持续加力】 前10月完成水利投资9211亿元，创同期历史新高；全国新开工水利项目2.4万个，为历史同期最多；财政部近日提前下达2023年财政水利相关资金941亿元，同口径较2022年提前下达金额增加44亿元。多项数据表明，水利建设正加快发力、持续加力，力争形成更多实物工作量。业内人士表示，水利建设是当前基础设施建设的重要领域之一，推动水利投资尽快形成更多实物工作量，可进一步发挥水利投资扩大有效投资、稳定经济大盘的积极作用。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4597730.d.html</link>
            <guid>2867285</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 21:41:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高瓴旗下HHLR三季度美股持仓披露 中概股与新能源是配置重点】 美国证券交易委员会（SEC）网站显示，高瓴HHLR公布了最新美股持仓数据。三季度，HHLR十大重仓股为：百济神州、赛富时、京东、DoorDash、传奇生物、贝壳、阿里巴巴、唯品会、Cytek、拼多多，其中有7只是中概股，阿里巴巴和拼多多等中概股继续得到HHLR的增持，同时加仓大全新能源与晶科能源。在HHLR三季度全部美股持仓中，中概股合计持有市值占比超过60%。三季度对完美日记、京东、On昂跑、满帮进行了减持，清仓了Sea.Ltd。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-15/detail-imqmmthc4597692.d.html</link>
            <guid>2867284</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 21:40:10 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>