<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Wed, 31 Aug 2022 23:17:29 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【投行净收入微降 6家券商拿下近六成份额】据上证报，今年上半年，41家上市券商合计实现投行业务手续费净收入259.09亿元，同比下滑2.5%。投行业务的“马太效应”进一步加强，在行业整体收入下滑的背景下，排名前五的券商有3家上半年实现正增长。41家券商中，有6家上半年投行业务净收入在10亿元以上，合计151.65亿元，市场份额达58.53%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imiziraw0594406.d.html</link>
            <guid>2789005</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 23:16:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台9月1日06时继续发布台风预报】中央气象台9月1日06时继续发布台风预报： 今年第11号台风“轩岚诺”（超强台风级）的中心今天（9月1日）早晨5点钟位于台湾省台东市偏东方向约510公里的西北太平洋洋面上，就是北纬23.1度、东经126.1度，中心附近最大风力17级以上（62米/秒），中心最低气压为915百帕，七级风圈半径240~280公里，十级风圈半径120公里，十二级风圈半径60公里。预计，“轩岚诺”将以每小时5-10公里的速度向南偏西方向缓慢移动，1-2日将在台湾以东洋面停滞或回旋，强度变化不大；尔后转向北偏西方向移动，3日夜间移入东海南部海面，强度缓慢减弱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8603294.d.html</link>
            <guid>2789004</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 23:13:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东省昨日新增本土确诊病例4例、本土无症状感染者19例】8月31日0时至24时，全省报告新增本土确诊病例4例，其中济宁3例，2例系集中隔离点检出，1例系重点人员筛查检出；青岛1例，系集中隔离点检出。新增本土无症状感染者19例，其中济宁14例，均系集中隔离点检出；济南2例，均为省外入鲁人员，系集中隔离点检出；聊城2例，为省外返鲁人员及其密切接触者，系集中隔离点检出；青岛1例，系集中隔离点检出。（健康山东）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imiziraw0594032.d.html</link>
            <guid>2789003</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 23:13:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  美元兑日元上涨0.19%至139.22，创7月15日以来最高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8603201.d.html</link>
            <guid>2789002</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 23:12:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西藏日喀则新增本土10+165，高中风险区调整为314+59个】据日喀则新闻中心，8月31日0-24时，日喀则市新增本土新冠病毒感染者175例，其中确诊病例10例，无症状感染者165例。8月31日全市调整后的高风险区为314个，中风险区为59个。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8603151.d.html</link>
            <guid>2789001</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 23:12:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上半年基金管理费收入近720亿元 同比增长6.92%】据上证报，依托于持续增长的管理规模，今年上半年公募基金管理费收入可观。天相投顾数据显示，上半年基金公司管理费收入为719.61亿元，较去年同期的673.06亿元增长6.92%。其中，管理费收入超10亿元的基金公司增至21家，行业“马太效应”仍在加强。具体来看，易方达基金是上半年管理费收入最多的基金公司，达到了51.07亿元，同比小幅增长。管理费收入第二名是广发基金，达到35.99亿元，与易方达基金相差约15亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imiziraw0593860.d.html</link>
            <guid>2789000</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 23:11:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业绩向好韧性足 沪市公司半年报展现高质量】据上证报，截至8月31日，沪市2122家上市公司完成2022年半年报披露。面对上半年国际形势复杂演变、疫情冲击等影响，沪市公司展现出较强的发展韧性，有力推动国民经济持续恢复。上半年，沪市主板公司合计实现营业收入24.77万亿元，净利润2.33万亿元，扣非后净利润2.24万亿元，同比分别增长9%、6%和8%，主要经营指标均保持增长态势。依托科技创新，科创板公司亦展现出稳健发展的良好态势。上半年，科创板公司共计实现营业收入5195.01亿元，同比增长33%；实现归母净利润585.58亿元，同比增长20%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imiziraw0593703.d.html</link>
            <guid>2788999</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 23:10:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【八成实现盈利 深市公司上半年整体稳中提质】据上证报，截至8月31日，深市主板1496家公司、创业板1179家公司披露了2022年半年报。各项数据显示，深市公司今年上半年整体保持韧性增长，新蓝筹、注册制下新上市公司增长动能强劲，先进制造、数字经济、绿色低碳等三大领域增速明显，龙头公司表现亮眼。深市主板公司上半年实现营业总收入7.74万亿元，同比增长6.14%。其中，1175家公司实现盈利，占比接近八成。创业板方面，1179家公司实现营业总收入1.52万亿元，同比增长19.10%，宁德时代、金龙鱼营业收入超过千亿元。创业板公司实现净利润总额1250.17亿元，同比增长10.93%。其中，超八成公司实现盈利，近五成公司净利润同比实现正增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8602872.d.html</link>
            <guid>2788996</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 23:09:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷北部出现不明原因肺炎 已致2人死亡】当地时间8月31日，阿根廷卫生部通报，该国北部土库曼省一医院新增1例不明原因肺炎死亡病例，目前，该疾病已造成6人感染，其中2人死亡，另有4名重症感染者，其中一人有康复迹象。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8602236.d.html</link>
            <guid>2788995</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 23:04:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国第二季度GDP环比增长0.7%，预估为0.7%；同比增长2.9%，预估为2.9%。]]></title>
            <guid>2788994</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 23:01:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚三年期国债收益率涨7.8个基点，在悉尼盘初报3.284%。10年期澳债收益率涨7.3个基点，暂报3.668%。]]></title>
            <guid>2788993</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:56:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【面对能源危机，德监管机构呼吁做好准备】 针对目前欧洲面临的能源危机，德国能源监管机构——联邦网络管理局局长穆勒8月31日在接受采访时表示，尽管目前德国国内天然气储备达到最大值的85%，且距离冬季来临为时尚早，但德国仍应当做好准备，以应对可能出现的冬季能源短缺。针对目前因设备检修而暂停供应的“北溪-1”天然气管道问题，穆勒表示乐观，并相信“北溪-1”将在9月3日检修结束后如约恢复供气。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imiziraw0592011.d.html</link>
            <guid>2788992</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:54:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏伊士运河搁浅船只重新浮起 运河恢复通航】据报道，当地时间8月31日晚，一艘名为“AFFINITY”的油轮在苏伊士运河搁浅，该油轮悬挂新加坡国旗、载重6.4万吨、长252米，事故导致苏伊士运河航道当晚短暂停航。据苏伊士运河管理局最新声明，运河管理局工作人员已成功使搁浅油轮重新浮起，运河已恢复正常通航。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imiziraw0591817.d.html</link>
            <guid>2788991</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:52:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因船舶搁浅 苏伊士运河航道暂停通航】据报道，当地时间8月31日晚，一艘悬挂新加坡国旗、载重6.4万吨、长252米的油轮在苏伊士运河搁浅，导致苏伊士运河航道暂停通航，目前苏伊士运河管理局正在协助使船舶尽快重新浮起。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8600356.d.html</link>
            <guid>2788990</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:39:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报评论：谨防光伏行业大起大落】上市公司批量跨界搞光伏、光伏企业竞赛式扩产、原材料价格“高烧不退”，今年以来光伏行业不断释放“过热”信号。从较早的互联网，到集体造车、养猪，再到近期的元宇宙、虚拟数字人，过于热门的行业总是成为跨界的对象。有网友吐槽，上市公司跨界光伏，“让人仿佛看到了当年的PPT造车”。这热闹的背后足以引起我们对产业过热的警惕，毕竟类似现象常常发生在行业每一轮景气周期的末端。有关部门和企业必须高度重视发展过程中出现的潜在过热苗头，维护产业链供应链稳定，防止行业大起大落。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8600318.d.html</link>
            <guid>2788989</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:38:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美股股指期货走低，纳斯达克100期货下跌0.5％，标普500指数期货跌0.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imiziraw0590592.d.html</link>
            <guid>2788988</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:29:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地布局“新赛道”，激发经济新动能】 上海推出数字经济、绿色低碳、元宇宙和智能终端四个“新赛道”的行动方案；江苏提出，数字经济是“新赛道”，也是江苏转型发展的关键增量；四川提出，抓紧谋划培育世界一流产业，积极抢占机器人、储能和钒电池等10个“新赛道”产业；包括新能源、新材料在内的“十强产业”则是山东新旧动能转换的主战场……在巩固经济企稳回升向好势头的同时，多地加快布局产业“新赛道”，激发经济发展新动能。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imiziraw0590591.d.html</link>
            <guid>2788987</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:29:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：千方百计确保秋粮丰收】 面对复杂严峻的国际形势和粮食进口不确定性增加的问题，我国应从生产和需求两端入手，确保粮食供给安全。要千方百计抗旱保秋粮，深入实施粮食节约行动，持续推进饲料配方中玉米豆粕减量替代，积极开辟新饲料资源，引导牛羊养殖减少精料用量，推行低蛋白日粮，充分利用餐桌剩余食物做饲料，推进实施粮改饲，从而减少对进口饲料粮的依赖，保障国家粮食安全。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imiziraw0590484.d.html</link>
            <guid>2788986</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:25:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【票据利率8月末反常上涨，多重信号显示信贷转暖】 8月末，票据市场利率上演反转行情。与往常月末收票方一票难求，甚至票据市场呈现“零利率”不同，在8月最后几个交易日，出票方力量增强，票据利率之所以大幅上涨。市场人士分析，8月最后几天票据市场利率大幅反转，一方面与近期监管拟调整“票贷比”的消息有关；另一方面，也从侧面反映出银行贷款投放情况良好，配置票据“冲量”动力减弱。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8599641.d.html</link>
            <guid>2788985</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:23:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国新增确诊137148例 累计超9450万例】当地时间8月31日，根据美国约翰斯·霍普金斯大学（JHU）数据，截至美东时间当天17时21分（北京时间9月1日凌晨5时21分），美国新冠肺炎确诊病例累计达94508639例，累计死亡1046007例。两项数据与24小时前相比，新增确诊137148例，新增死亡1306例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8599615.d.html</link>
            <guid>2788984</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:22:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[叮当健康将香港IPO股票发行价定在每股12港元，计划通过首次公开发行股票发生3350万股，预计将从9月14日开始交易。]]></title>
            <guid>2788983</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:21:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西政府递交2023年预算提案，针对低收入家庭的补贴或将减少】 当地时间8月31日，巴西政府向议会递交了2023年度的预算提案，根据该提案，针对低收入家庭的现金补贴项目“巴西辅助计划”的支付标准，预计为每户每月为405雷亚尔（约合538元人民币）。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8599413.d.html</link>
            <guid>2788982</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:19:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国加州宣布电网紧急状态，引发停电恐慌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imiziraw0590118.d.html</link>
            <guid>2788981</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:18:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[9月1日亚太盘初，纳斯达克100指数下跌0.2%，英伟达目前（美股盘后）跌4%，AMD跌2%。]]></title>
            <guid>2788980</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:18:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【可转债新规落地满月：市场融资效率提升，机构配置力量逐渐回归】 受交易日涨跌幅限制、信披强化等新规影响，可转债市场发生积极变化：成交额中枢下移，转股溢价率回落，发行人赎回意愿增强，市场回归理性。中信证券首席经济学家明明表示，新规后，转债市场每日成交额明显下降，且‘妖券’个数也在不断减少，爆炒已成过去式。此外，上市公司积极准时披露条款执行情况，信息更加透明化，市场逐步规范。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8599281.d.html</link>
            <guid>2788979</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:14:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：推动“知产”变可质押资产】经济日报文章指出，我国中小微企业尤其是科创型中小微企业，因为缺乏厂房、土地等抵押物，难以从银行获得贷款。通过将企业的“知产”变可质押资产，对实现专利价值、助力中小微企业创新发展作用重大。总体上，目前知识产权可质押贷款在具体业务实践中还存在“风控难”“估价难”“处置难”三大难题。推动“知产”变可质押资产需要多部门合力完善知识产权质押融资的风险分担和损失补偿机制。对于商业银行行使质权获得的知识产权，可按程序减免维持费用。知识产权管理部门、版权管理部门可进一步完善质押登记、公示信息等方面工作，联合商业银行探索“知产”质物处置的有效途径。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8599112.d.html</link>
            <guid>2788978</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:11:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：优化集成电路产业融资链】经济日报文章指出，集成电路是我国主要的进口商品，当前市场进入行业周期下行通道，而在周期底部进行新建产线、并购等扩张动作，是集成电路行业的投资规律。同时，技术升级放缓有利于我国追赶存储芯片和逻辑芯片的先进制程。在集成电路产业的多层次融资体系中，风投、私募基金等市场化机构占比较低，企业股权融资渠道不通畅。银行作为集成电路主要融资机构，要主动在市场的变化中探索发展机遇，把握市场脉搏，助力企业打造富有韧性的产业链，实现补链、稳链、强链。一要实施跨周期稳健经营。二要推动产业链布局先进封装技术。三要鼓励本土企业海外并购。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8599083.d.html</link>
            <guid>2788977</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:10:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西新增新冠肺炎确诊病例15842例 累计确诊超3442万例】巴西卫生部当地时间8月31日晚发布的数据显示，过去24小时，该国新增新冠肺炎死亡病例114例，新增确诊病例15842例。截至当晚，该国累计新冠肺炎死亡病例达683965例，累计确诊病例达34429853例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imiziraw0589767.d.html</link>
            <guid>2788976</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:10:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：A股“优胜劣汰”生态逐渐形成】经济日报评论称，8月22日，已经暂停上市两年的盈方微恢复上市，股票证券简称由“*ST盈方”变更为“盈方微”。值得关注的是，由于2020年年底开始实行的退市新规已经取消了暂停上市、恢复上市环节，盈方微成为我国资本市场最后一只暂停上市股，这意味着随着盈方微的恢复上市，“暂停上市”正式退出历史舞台。业内人士表示，退市新规取消了暂停上市，退市流程大幅缩短，丧失持续经营能力的“空壳僵尸”企业得以加速出清，在稳步推进注册制改革的背景下，常态化退市机制正在形成，有进有出、优胜劣汰的市场生态加速形成。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8598923.d.html</link>
            <guid>2788975</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:08:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：银行业转型要突破“数字化焦虑”】经济日报评论称，银行在数字化转型中的竞争已日益白热化。值得关注的是，面对国有大型银行在规模、品牌、科技、人才储备等方面的“碾压”优势，数量众多的中小银行目前普遍存在“数字化转型焦虑”。对大多数银行来说，还要认识到数字化转型是一个长期的过程，不可能一蹴而就，也不能急于求成。要脚踏实地深耕自身业务，不能总想着弯道超车。银行业也不能将数字化转型变为“装备竞赛”，一味追求规模而忽视对风险的防范。尤其对于中小银行来说，当前首要任务是在筑牢风险堤坝的同时，提高服务实体经济的质效。银行要因地制宜，进一步完善公司治理，筑牢风险底线，用脚踏实地的发展破解转型中的焦虑，探索一条适合自身特点的数字化转型之路。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8598843.d.html</link>
            <guid>2788974</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:08:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：财政政策加力稳经济大盘】经济日报评论称，总体看，今年上半年预算执行情况总体较好。统计显示，上半年全国一般公共预算收入105221亿元，扣除留抵退税因素后累计增长3.3%；支出12.89万亿元，同比增长5.9%，高于财政收入增幅。此外，上半年新增退税减税降费5074亿元、办理退税18455亿元，有效提振市场主体信心；累计发行新增专项债券3.41万亿元。“今年内外部环境不确定性增加，经济下行压力加大，财政收支形势较为复杂。在财政收入压力较大的情况下，财政政策保持较高支出强度，大力实施新的组合式税费支持政策，对稳定宏观经济大盘起到了重要作用。”中国社科院财经战略研究院财政研究室主任何代欣表示。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imiziraw0589496.d.html</link>
            <guid>2788973</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:07:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：“特色白名单”极速贷助力乡村振兴】经济日报评论称，2022年以来，邮储银行湖州市分行贯彻落实湖州银行业保险业稳经济一揽子相关政策措施，持续开展极速贷“特色白名单”助力乡村振兴活动。在湖州市金融监管机构指导下，通过走访各类专业市场、重点商圈，与客户面对面沟通，现场受理，大大地提升了客户体验。截至目前，邮储银行湖州市分行共采集“特色白名单”客户1300余户，累计发放贷款1.97亿元，有效地提升了当地农户、小微企业主、个体工商户等经营实体贷款的可获得性和便捷性。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imiziraw0589462.d.html</link>
            <guid>2788972</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:07:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：农户融资新模式 助推普惠金融提档加速】经济日报评论称，2022年以来，在浙江金华金融监管部门指导下，浙江农商银行系统武义农商银行依托数字化改革，大力推进“农户家庭资产负债表融资模式”，有效提升农户融资可得性、满足感。画像更精准。深化与相关单位合作对接，强化资源共享、信息互通，将固定资产等资产端内容、银行借款等负债端内容纳入农户家庭资产信息采集范围。通过实地走访采集，各类数据与银行核心系统联动，交叉验证，提升数据可信度。开发上线数字化农户家庭资产负债表应用管理系统，通过数据整合分析，编制家庭资产负债表，实现农户精准画像。目前，已收集各类真实有效数据51049条。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8598718.d.html</link>
            <guid>2788971</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:06:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金经理加仓目标瞄准港股 】随着公募基金公司2022年上半年业绩的披露，基金投资港股的情况逐步清晰。在知名基金经理的隐形重仓股名单中，以美团、快手为代表的港股标的频频现身。有基金经理表示，港股市场上半年韧性足，配置价值并未因全球宏观环境动荡而削弱。下半年，港股市场震荡向上的可能性较大，将坚定投资信念。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8598685.d.html</link>
            <guid>2788970</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:06:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【个人投资者借基入市 基金经理偏爱新能源 】上半年股票市场持续震荡，难挡居民财富向权益资产转移的浪潮。天相投顾数据显示，截至6月末，与去年年末相比，混合基金个人投资者占比上升1.01个百分点，货币基金个人投资者占比下降3.22个百分点。葛兰管理的中欧医疗健康混合、张坤管理的易方达蓝筹精选混合持有人户数分别达726.61万户和532.16万户。在此背景下，基金管理费有所增长，上半年总管理费报酬719.61亿元，同比增长6.92%。基金经理也在积极求变。光伏、储能、白酒等板块成为基金经理布局的重点方向。展望下半年，基金经理认为，市场或呈震荡态势，相对看好电动车整车、部分中游材料细分领域、绿电运营商、储能产业链以及风电零部件领域。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8598653.d.html</link>
            <guid>2788969</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:05:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中证报：沪市公司发展韧性强劲】上交所8月31日消息，截至目前，沪市主板1663家上市公司完成2022年半年度报告披露，科创板全部459家公司通过半年度报告、上市公告书等形式披露了2022年半年度主要经营业绩信息。今年上半年，沪市主板公司合计实现营业收入24.77万亿元、净利润2.33万亿元；科创板公司合计实现营业收入5195.01亿元、净利润585.58亿元；沪市上市公司上半年合计营收超25万亿元。上交所表示，上半年沪市主板公司展现出较强的发展韧性，有力推动国民经济持续恢复，科创板公司依托科技创新，展现出稳健发展的良好态势。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8598635.d.html</link>
            <guid>2788968</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【助力经济发展 扩大数字人民币试点应用可期 】数字人民币成为8月31日召开的2022年中国国际服务贸易交易会的一大看点。专家表示，数字人民币的应用场景正持续多元化，不仅有助于数字人民币推广，也有助于改善消费结构、促进消费提质升级。可继续稳妥有序扩大数字人民币试点应用，为经济发展提供新动力。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imiziraw0589327.d.html</link>
            <guid>2788967</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:04:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中证报：强化创新底色 成果持续涌现 沪深上市公司上半年经营业绩稳定增长】中证报评论称，今年上半年，上市公司经营业绩保持稳定增长，有力地推动了国民经济持续恢复。沪市主板公司展现出较强的发展韧性，科创板公司依托科技创新，展现出稳健发展的良好态势。深市主板公司整体经营业绩保持稳定增长，新蓝筹增长动能强劲，先进制造、数字经济、绿色低碳三大领域的公司成长动力充足。同时，上市公司持续加码研发投入，新的技术成果持续涌现，关键核心技术攻关取得一系列新进展。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imiziraw0589288.d.html</link>
            <guid>2788966</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:03:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募基金业绩比拼 “腰部”机构业绩加速跑 小型公司弯道求超车】2022年A股上市公司半年报披露落下帷幕。通过上市公司半年报，公募基金公司上半年的业绩情况浮出水面。上半年，头部公募虽有半数出现盈利同比下降的情况，但行业盈利格局稳定。招商基金、建信基金、博时基金等业绩表现亮眼。此外，不少小型公募通过积极应对市场变化，发力创新产品和投顾业务，实现了营收、净利润双增长。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8598545.d.html</link>
            <guid>2788965</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:03:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：中国市场成为世界发展机遇】 当前，全球疫情起伏反复，国际环境不确定、不稳定因素增多，世界经济复苏脆弱乏力。在此背景下如期举办2022年服贸会意义重大，必将引领我国服务消费趋势，加快消费复苏和升级，为各国企业积极融入中国服务大市场提供全方位机遇和更多助力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8598508.d.html</link>
            <guid>2788964</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:02:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周四（9月1日）亚太盘初，道指期货涨0.2%，标普500股指期货和纳斯达克100股指期货涨约0.1%。]]></title>
            <guid>2788963</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:01:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首部人工智能领域地方性法规获通过】 从刚闭幕的深圳市七届人大常委会第十一次会议获悉，我国人工智能领域的首部地方性法规《深圳经济特区人工智能产业促进条例》获通过。这是深圳市在新兴领域的重要立法，以促进产业发展为出发点，通过一系列制度设计，促进和发挥人工智能作为新一轮科技革命和产业变革核心驱动力的重要作用，为促进深圳人工智能产业发展提供法治保障，也为国家层面相关立法先行探路。（广州日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8598452.d.html</link>
            <guid>2788962</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 22:01:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家央企完成三年行动目标，改革取得明显成效】 近期，国家能源集团、中国五矿、保利集团、国家电网、中国石化、兵器装备集团、中国华电、中国移动、东风公司、中国建材、南航集团等多家央企宣布已全面完成国企改革三年行动主体任务，重点改革任务取得明显成效。从国有控股上市公司半年报来看，超半数上市公司净利润同比实现正增长。业内人士表示，下半年，在三年行动收官和央企国企稳增长双轮驱动下，年底国企央企有望实现改革和效益增长双丰收。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8598221.d.html</link>
            <guid>2788961</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 21:55:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[在欧洲央行下周即将召开政策会议前，希腊央行行长兼欧洲央行管委Yannis Stournaras周三表示，欧洲央行需要采取循序渐进的方式来实现利率正常化，以避免不得不走回头路的风险。他表示，在利率上保持渐进和灵活是可取的。他补充说，如果把利率提高到一个较高的水平，然后又不得不降低利率，这将是一种误导。]]></title>
            <guid>2788960</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 21:55:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8月31日黄金ETF持仓量：SPDR黄金持仓量减少2.89吨；9月1日黄金ETFs数据显示，截止8月31日全球最大的黄金ETF-SPDR Gold Trust的黄金持仓量973.37吨，较上一交易日减少2.89吨。]]></title>
            <guid>2788959</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 21:49:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国财政部：美国财长耶伦和英国财政大臣扎哈维讨论了对俄罗斯石油实施价格上限的计划，以降低全球能源价格并限制俄罗斯的收入。]]></title>
            <guid>2788958</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 21:44:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[花旗银行和民调机构YouGov周三公布的月度调查显示，英国家庭对未来五至10年的平均通胀预期在8月创下4.8%的纪录高位，比英国央行2%的通胀目标高出一倍多。]]></title>
            <guid>2788957</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 21:29:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其将电力和天然气价格上调50％。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8596025.d.html</link>
            <guid>2788956</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 21:19:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国加州州长Newsom发布加州电网紧急状态命令，旨在为加州电网提供更多的电力供应。]]></title>
            <guid>2788955</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 21:19:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[消息人士：埃克森美孚、壳牌接近完成出售加州的石油和天然气合资部分股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8595966.d.html</link>
            <guid>2788954</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 21:18:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[纽交所ARCA钢铁指数收跌1.59%，报1524.06点，8月份累计下跌2.89%，8月11曾涨至阶段性高位1669.60点。]]></title>
            <guid>2788953</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 21:09:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国电网运营商太平洋瓦电目前还没有表示要计划要求轮流停电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8595350.d.html</link>
            <guid>2788952</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 21:07:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【直布罗陀附近水域事故货船发生燃油泄漏 】 根据英国海外领地直布罗陀当局8月31日晚间的报告， 8月29日晚间在直布罗陀附近水域发生撞船事故的货船目前仍然无法行驶。货船此前的撞击事故产生的破损引发了船只的燃油泄漏，该泄漏会造成很大的污染风险。英国海外领地直布罗陀当局正在对本次燃油泄漏进行控制。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imiziraw0585899.d.html</link>
            <guid>2788951</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 21:06:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周三热门中概股多数上涨 尚乘数科涨超14% 逸仙电商跌近12%】周三热门中概股多数上涨，尚乘数科涨超14%、逸仙电商跌近12%。斗鱼涨超10%，欢聚集团涨超8%，拼多多、B站涨超7%，富途控股、唯品会、挚文集团涨超6%，微博、老虎证券、新氧涨超5%，猎豹移动、百度、金山云、搜狐、汽车之家涨超4%，京东、爱奇艺涨、BOSS直聘、小牛电动超3%，叮咚买菜、中通涨超2%，迅雷、虎牙、网易、人人公司、阿里巴巴、涂鸦智能、趣活、每日优鲜涨超1%。大健云仓跌超11%，见知教育跌超10%，蘑菇街、房多多跌超9%，箩筐技术跌超6%，51Talk、水滴公司跌超3%，荔枝跌超2%，知乎、途牛跌超1%。]]></title>
            <guid>2788950</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 21:01:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【G7将于周五讨论为俄罗斯石油价格设定上限的计划 】 据报道，预计G7财长们本周将提出为俄罗斯石油价格设定上限的计划，他们正努力在12月的最后期限之前制定出一项可行的政策。据知情人士透露，他们将于周五举行线上会议，预计届时将同意并承诺落实这项计划。根据西方官员今年夏天一直在讨论的计划，七国集团将禁止为俄罗斯的石油运输提供融资和保险，除非石油以低于既定价格出售。据智库Bruege，这些国家为全球90%以上的航运提供保险。他们正试图在限制俄罗斯石油收入和保持出口之间找到平衡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8594934.d.html</link>
            <guid>2788949</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 20:59:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【投行净收入微降 6家券商拿下近六成份额 】今年上半年，41家上市券商合计实现投行业务手续费净收入259.09亿元，同比下滑2.5%。投行业务的“马太效应”进一步加强，在行业整体收入下滑的背景下，排名前五的券商有3家上半年实现正增长。41家券商中，有6家上半年投行业务净收入在10亿元以上，合计151.65亿元，市场份额达58.53%。（上证报）]]></title>
            <guid>2788948</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 20:53:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及政府计划将该国面包补贴项目拨款增加320亿埃镑】 8月31日，埃及总统塞西下令，将国家食品补贴卡每月的特殊补助从100埃镑提高至300埃镑（约合人民币107.46元），以减轻该国公民在应对食品价格上涨方面所面临的压力。此外，埃及政府计划将面包补贴项目的拨款增加320亿埃镑（约合人民币114.63亿元）。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8593887.d.html</link>
            <guid>2788927</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 20:40:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【投行净收入微降 6家券商拿下近六成份额 】今年上半年，41家上市券商合计实现投行业务手续费净收入259.09亿元，同比下滑2.5%。投行业务的“马太效应”进一步加强，在行业整体收入下滑的背景下，排名前五的券商有3家上半年实现正增长。41家券商中，有6家上半年投行业务净收入在10亿元以上，合计151.65亿元，市场份额达58.53%。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imiziraw0584505.d.html</link>
            <guid>2788926</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 20:39:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【200余家企业参展WAIC大会 上海AI+元宇宙赛道全新起航 】9月1日，2022世界人工智能大会(以下简称“WAIC大会”)将在上海世博中心正式开幕。大会主题是“智联世界元生无界”，旨在充分把握人工智能与元宇宙相融互促的发展趋势，展现上海智能时代的美好图景。记者发现，一大批人工智能领域的“黑科技”展品即将亮相，其中有备受期待的八大“镇馆之宝”——中科院自动化所的全球首个三模态大模型、百度文心大模型、蚂蚁集团的隐语可信隐私计算技术栈等，还有AI大模型、智能手术机器人、创全球算力纪录的国产通用GPU芯片等一系列“未来感”十足的展品，将让现场观众近距离感知和触摸AI科技前沿。（上证报）]]></title>
            <guid>2788925</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 20:38:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【绩优基金背后“推手”曝光 隐形重仓股涨幅显著 】在今年以来的震荡行情中，公募基金业绩分化，领跑基金回报率超60%，业绩垫底基金跌幅超40%。在业绩领跑的基金中，万家基金黄海管理的3只基金占据业绩榜前三名。表现最好的万家宏观择时多策略基金今年以来回报率高达62.03%，万家新利灵活配置基金和万家精选混合基金同期回报率分别为56.4%和48.36%。部分新能源牛股也成为基金业绩增长的推手。以中信建投低碳成长基金为例，该基金今年以来表现较好，除了重仓的光伏和锂电池个股外，还布局了涨幅更大的储能板块。据该基金中期报告，截至6月末，其隐形重仓股包括派能科技、鹏辉能源、昱能科技等牛股。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8593822.d.html</link>
            <guid>2788923</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 20:37:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【绩优权益基金获个人投资者明显增持 】随着基金2022年中期报告披露完毕，公募基金持有人“全貌”浮出水面。天相投顾数据显示，上半年，个人投资者增持了股票型和混合型基金，机构投资者对混合型基金明显减持。从持基数据看，业绩出色的基金受个人投资者追捧。截至6月末，在23.2万亿份公募基金中，机构投资者持有份额为11.35万亿份，占比48.88%，较去年末的47.34%上升了1.54个百分点。值得注意的是，今年以来业绩出色的基金受个人投资者追捧。例如，今年以来净值涨幅超过40%的万家精选混合，相较去年底，该基金个人投资者持有份额大增1.43亿份。此外，今年以来净值涨幅超过30%的金元顺安元启灵活配置混合、万家颐和灵活配置混合，相较去年底，个人投资者持有份额均大幅增长。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8593754.d.html</link>
            <guid>2788922</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 20:36:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北交所赋能企业发展 恒进感应“迎风”高飞 】截至2022年6月30日，恒进感应拥有已授权专利113项，其中发明专利11项。公司产品具有完全的自主知识产权，并建立了中高档数控感应淬火机床完整的产业链、技术链。2016年，恒进感应在遭遇发展瓶颈的时候，果断登陆新三板。通过自身的努力和新三板的加持，恒进感应加强技术研发、寻找市场定位、加强规范化经营，成功抓住了风电装备市场爆发的机遇，跨越了瓶颈期，实现了高增长，一举登陆北交所。获得充沛募资的恒进感应继续加快发展步伐，在行业中脱颖而出，以较高性价比实现同类产品的进口替代，成为罗特艾德、三一集团、万向集团等一批知名企业的感应热处理设备供应商。今年上半年，恒进感应实现营业收入6133万元，同比增长45.05%；实现盈利2391万元，同比增长39.53%。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8593712.d.html</link>
            <guid>2788919</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 20:35:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上证报：外部环境波动 或成A股风格切换契机】上证报评论称，上周五，美联储主席鲍威尔在2022年杰克逊霍尔全球央行年会上的鹰派讲话，令欧美股市集体重挫。这一重大事件的冲击会否蔓延至亚太市场乃至A股，成为市场密切关注的话题。在业内人士看来，美联储的超预期“鹰派”表态，虽然使得海外经济衰退风险加大，美股仍有大幅波动的可能，但由于中美经济周期存在阶段性错位，A股和美股的相关性并不强。业内人士分析认为，A股和美股走势分化不足为奇。此前6月A股和美股一度出现截然相反的走势，历史上A股和美股也经常出现背离。经济周期和产业演进才是股市表现的核心驱动因素，在下半年中美经济周期仍存在阶段性错位的背景下，A股和美股的相关性并不强。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imiziraw0584342.d.html</link>
            <guid>2788918</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 20:35:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市检察院与上海证监局签署协作意见 持续拓深拓广资本市场执法司法协作 】为进一步建立健全上海证券期货领域执法司法体制机制，上海市人民检察院与上海证监局于近日签署了《关于加强资本市场执法司法协作、完善资本市场法治建设的协作意见》(以下简称《协作意见》)，确立了包括案件查办协作、人才交流培养、公益诉讼、联合检查培训等新机制在内的十二个方面行政与司法协作机制，共计十四项工作措施。记者了解到，本次《协作意见》的签署，是双方进一步贯彻中办、国办出台的《关于依法从严打击证券违法活动的意见》及《上海市关于依法从严打击证券违法活动的方案》的最新举措。上海市人民检察院与上海证监局将以此为契机，进一步拓展证券期货违法犯罪案件执法司法协作的深度和广度，持续加大对证券期货违法犯罪活动的行刑惩治力度，切实有效保护投资者合法权益，维护公开、公平、公正的资本市场秩序，共同为资本市场健康发展保驾护航。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8593660.d.html</link>
            <guid>2788917</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 20:34:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息面扰动压制赛道股 资金转战低位价值股 】周三，A股市场“高低切换”提速，板块间呈现明显的两极分化态势。一方面，在消息面因素扰动下，以新能源汽车为代表的赛道股大幅回撤，不少热门股跌停；另一方面，资金纷纷转战股价处于相对低位的品种，保险、白酒等传统蓝筹股发力护盘。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8593648.d.html</link>
            <guid>2788916</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 20:34:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募股票交易量同比有所增加 券商分仓佣金收入略有下滑 】今年上半年，A股市场结构性行情持续演绎，在此背景下，上半年券商的基金分仓佣金收入超过90亿元，较去年同期略减少1.39亿元，中信证券、长江证券、中信建投证券、广发证券、招商证券位居前五。天相投顾数据显示，公募基金2022年中期报告披露的股票交易量为11.79万亿元，去年同期为11.6万亿元。虽然股票交易量有所增加，但券商的基金分仓佣金收入较去年同期有所减少，为90.36亿元。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8593613.d.html</link>
            <guid>2788914</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 20:33:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行系基金公司上半年“崛起” 货币基金产品表现亮眼 】今年上半年，公募基金的盈利情况整体不佳。天相投顾数据显示，公募基金上半年整体亏损6356.32亿元，其中权益类产品亏损较多，股票型基金和混合型基金合计亏损超过7800亿元。具体而言，上半年混合型基金亏损5272.09亿元；股票型基金亏损2565.44亿元。在这种情况下，固收类基金重新扛起了盈利的“大旗”。上半年货币基金、债券基金分别实现盈利1069.78亿元、690.03亿元，但相比去年同期的1072.72亿元和920.30亿元也有所减少。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8593589.d.html</link>
            <guid>2788913</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 20:33:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【可转债新规落地满月：市场融资效率提升 机构配置力量逐渐回归】8月1日起实施的可转债新规落地已满月。受交易日涨跌幅限制、信披强化等新规影响，可转债市场发生积极变化：成交额中枢下移，转股溢价率回落，发行人赎回意愿增强，市场回归理性。“新规后，转债市场每日成交额明显下降，且‘妖券’个数也在不断减少，爆炒已成过去式。此外，上市公司积极准时披露条款执行情况，信息更加透明化，市场逐步规范。”中信证券首席经济学家明明表示。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imiziraw0584216.d.html</link>
            <guid>2788912</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 20:32:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【票据利率8月末反常上涨 多重信号显示信贷转暖】8月末，票据市场利率上演反转行情。昨日，票据利率没有按照往常“剧本”演绎下行走势，在多空拉锯后，利率先降后升。与往常月末收票方一票难求，甚至票据市场呈现“零利率”不同，在8月最后几个交易日，出票方力量增强，票据利率之所以大幅上涨。市场人士分析，8月最后几天票据市场利率大幅反转，一方面与近期监管拟调整“票贷比”的消息有关；另一方面，也从侧面反映出银行贷款投放情况良好，配置票据“冲量”动力减弱。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imiziraw0584189.d.html</link>
            <guid>2788911</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 20:32:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市公司“中考”交出亮眼答卷：4825家公司营收合计34.54万亿元 同比增长9.24%】中国上市公司协会数据显示，截至8月31日，沪深北证券交易所4825家上市公司披露了2022年半年度报告（数据口径为截至2022年6月30日已上市的上市公司）。4825家上市公司上半年共实现营业总收入34.54万亿元、净利润3.25万亿元，同比分别增长9.24%和3.19%。]]></title>
            <guid>2788909</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 20:31:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市公司整体业绩稳定增长 展现经济发展韧性与潜力】A股上市公司2022年半年报披露收官，今日迎来9月份的第一个交易日。数据显示，2022年上半年，A股上市公司实现营业总收入34.54万亿元，同比增长9.24%；实现净利润3.25万亿元，同比增长3.19%。上市公司整体经营业绩保持增长态势。近日，A股市场走出震荡回落态势。对此，业内人士普遍认为，A股市场短期承压不改长期向好趋势。目前，政策层面仍在持续加码稳增长和稳预期，无论是国常会对新能源汽车购置税减免延期、LPR降息的落地，还是强调用好专项债结存限额5000多亿元，增加3000亿元以上政策性开发性金融工具额度等一揽子政策工具，都体现了政策的呵护力度。从整体来看，我国经济长期向好基本面没有改变，经济持续恢复态势没有改变，发展潜力大、韧性足、空间广的特点也没有改变，完全有能力、有条件战胜困难挑战，实现经济持续健康发展。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8593500.d.html</link>
            <guid>2788908</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 20:31:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【直布罗陀附近水域事故货船发生燃油泄漏】8月29日晚间，在直布罗陀附近水域发生撞船事故的货船目前仍然无法行驶。根据英国海外领地直布罗陀当局8月31日晚间的报告，货船此前的撞击事故产生的破损引发了船只的燃油泄漏，该泄漏会造成很大的污染风险。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8593327.d.html</link>
            <guid>2788901</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 20:27:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【8月收官日全球航空业ETF领跌美股行业ETF，全月全球科技股指数ETF和科技行业ETF累跌超6%表现最差】美股行业ETF周三普遍收跌，全球航空业ETF跌1.60%表现最差，科技行业ETF和可选消费ETF也跌约1.0%，能源业ETF和金融业ETF也至少跌0.9%，区域银行ETF和银行业ETF跌超0.7%，公用事业ETF、医疗业ETF、全球科技股ETF、日常消费品ETF跌超0.6%，生物科技指数ETF则涨0.26%。8月份，全球科技股指数ETF累跌6.29%表现最差，科技行业ETF累跌6.21%，医疗业ETF累跌5.77%，可选消费ETF累跌4.50%，全球航空业ETF和生物科技指数ETF至多累跌2.99%，网络股指数ETF、金融业ETF、区域银行ETF、日常消费品ETF、银行业ETF累计跌幅介于1.97%-1.79%；公用事业ETF累涨0.53%，能源业ETF累涨2.65%连涨两个月。]]></title>
            <guid>2788900</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 20:26:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热门中概股多数上涨 尚乘数科涨超14%】热门中概股多数上涨，尚乘数科涨超14%，欢聚集团涨超8%，拼多多、哔哩哔哩涨超7%，腾讯音乐、唯品会等涨超6%，爱奇艺、京东、万国数据等涨超3%；好未来跌超8%，新东方、理想汽车等小幅下跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8592343.d.html</link>
            <guid>2788876</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 20:07:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[道琼斯指数8月31日（周三）收盘下跌280.17点，跌幅0.88%，报31510.70点；标普500指数8月31日（周三）收盘下跌31.26点，跌幅0.78%，报3954.90点；纳斯达克综合指数8月31日（周三）收盘下跌66.93点，跌幅0.56%，报11816.20点。]]></title>
            <guid>2788874</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 20:05:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普500指数8月累跌4.2％，纳指累跌4.64％，道指累跌4.08%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imiziraw0582790.d.html</link>
            <guid>2788870</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 20:03:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[纳斯达克金龙中国指数初步收涨2.90%，报7519.68点，成分股燃石医学涨超20%领跑，斗鱼涨超10%，B站涨7.8%，和拼多多表现靠前，但逸仙电商跌约12%表现最差。8月份，纳斯达克金龙中国指数累计上涨逾6%。]]></title>
            <guid>2788869</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 20:03:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美股三大股指连续三天低开低收，道指初步收跌约280点，纳指收跌0.57%，标普500指数收跌0.78%。Snap(SNAP.N)收涨约9%，该公司预计裁员等相关措施将使每年节省5亿美元经营成本。]]></title>
            <guid>2788867</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 20:00:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国通胀保值国债（TIPS）损益平衡通胀率在月末飙升至日高，五年期TIPS损益平衡通胀率涨至0.78%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8591788.d.html</link>
            <guid>2788866</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 19:57:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CBOT玉米期货跌0.92%，报6.71美元/蒲式耳，8月份累涨8.23%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8591248.d.html</link>
            <guid>2788858</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 19:42:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国5年期通胀保值债券（TIPS）收益率升至0.709％，为2019年以来新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8591132.d.html</link>
            <guid>2788853</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 19:40:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券日报：关于共建未来智能驾驶和智能座舱能力的一些思考 】证券日报评论称，智能化已成为未来汽车行业的战略制高点。对于汽车人而言，必须不断思考智能驾驶、智能座舱等新的产品形态，以满足用户日新月异的个性需求，打造企业的核心竞争力。汽车作为人类实现A点到B点移动的主要工具，智能化将重塑其基本功能和属性，汽车从“移动机器”进化为“智能移动机器人”。对于物理移动而言，最重要的将是三个方面，一是安全，交通工具必须把人和物完好无损地转移到另一个地点；二是效率，在提升移动速率的同时，解放驾乘人员的时间和精力；三是体验，在安全和效率的基础上，人和物在移动过程中能够获得尽可能舒适的感受。智能驾驶对前两者起到决定性作用，而智能座舱对后两者影响巨大。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8589499.d.html</link>
            <guid>2788809</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 19:04:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[恒指期货夜盘收跌0.42%，报19741点，低水213点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8589453.d.html</link>
            <guid>2788806</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 19:03:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国农业部：7月份农产品支付价格同比上涨了12.6%，7月份农产品获得价格同比上涨25.9%。]]></title>
            <guid>2788805</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 19:03:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【8月份制造业PMI回升至49.4% 我国企业生产经营活动总体延续恢复态势】8月31日，国家统计局发布数据显示，8月份，制造业采购经理指数(PMI)为49.4%，低于临界点，比上月上升0.4个百分点，制造业景气水平有所回升。东方金诚首席分析师王青对记者表示，8月份，产需指数“一平一升”，生产指数继续处于收缩区间，主要是受季节性因素影响，有序供电亦对制造业生产造成一定扰动；而8月份新订单指数回升，主要受到新一轮稳增长政策驱动。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imiziraw0579946.d.html</link>
            <guid>2788803</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 18:59:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前7个月银行“固收+”产品发行数量同比减超三成 “+权益”产品成“双刃剑” 】在银行理财产品中，“固收+”产品一直颇受追捧。然而，今年情况出现了一些变化，“固收+”产品不仅发行数量同比下降，业绩基准也有所下调。记者从银行理财销售渠道方了解到，今年以来，由于银行理财“固收+”产品出现多次明显回撤，难以符合投资者获取“稳定收益”的预期，导致投资者购买热情降温。中国银行研究院博士后李晔林在接受记者采访时表示，今年1月份至7月份银行理财“固收+”新发产品数量下降的原因主要有两方面：一是上半年金融市场波动剧烈，多数银行及理财子公司采取了相对谨慎的发行策略；二是与单只理财产品管理规模大幅提升有关。在理财产品全面向净值化转型的背景下，“固收+”理财产品收益率面临较大不确定性，因此部分银行纷纷下调相关产品业绩基准。但李晔林同时强调，下半年宏观经济和资本市场仍面临诸多挑战，在相对震荡的市场环境中，与权益类产品相比，固收类产品仍是机构优选对象。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8589270.d.html</link>
            <guid>2788802</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 18:59:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【15家持牌消金机构上半年业绩出炉： 两“黑马”净利翻番 新市民领域成加持重点 】截至8月31日，已有15家持牌消费金融公司全部或部分披露了2022年上半年经营情况。其中，大部分持牌消费金融公司净利润取得正增长，有2家公司迈进“净利润十亿元俱乐部”。“今年上半年，持牌消费金融机构业绩增速整体放缓，部分机构出现业绩下滑甚至亏损现象。目前消费金融行业依然处于不断规范、竞争加剧、向数字化转型的市场格局中，稳字当头、稳中求进已成为多数持牌消费金融机构的共识。”零壹研究院院长于百程对记者表示。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8589254.d.html</link>
            <guid>2788801</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 18:58:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[纽约商业交易所（NYMEX）汽油9月期货结算价报2.6059美元/加仑，昨日为2.6944美元/加仑。]]></title>
            <guid>2788799</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 18:50:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国临床生物制药公司Liquidia短线走高，现涨超43%触发熔断，日内曾一度跌超6%。该股昨日收跌超30%。]]></title>
            <guid>2788798</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 18:49:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8月31日0-24时，拉萨市新增本土新冠病毒感染者280例，其中新增确诊病例20例、无症状感染者260例，新增确诊病例和无症状感染者均在闭环隔离管控中发现。（拉萨发布）]]></title>
            <guid>2788797</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 18:36:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NYMEX 9月天然气期货收涨0.94%，报9.1270美元/百万英热单位，8月份累涨约19.00%。]]></title>
            <guid>2788796</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 18:35:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WTI 10月原油期货收跌2.09美元，跌幅2.28%，报89.55美元/桶,8月份累计下跌大约6.90%，连续第三个月下跌。]]></title>
            <guid>2788795</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 18:33:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[截至2:30收盘，沪金主力合约收跌0.55%，报386元/克，沪银主力合约收跌1.42%，报4156元/千克，SC原油主力合约收跌1.57%，报707元/桶。]]></title>
            <guid>2788794</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 18:32:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上期所原油期货2210合约夜盘收跌1.57%，报706.50元人民币/桶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8588311.d.html</link>
            <guid>2788793</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 18:30:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上海黄金交易所黄金T+D 9月1日（周四）晚盘收盘下跌0.54%报385.05元/克；上海黄金交易所白银T+D 9月1日（周四）晚盘收盘下跌1.5%报4141.0元/千克。]]></title>
            <guid>2788792</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 18:30:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[高通(QCOM.O)盘中跌1.8%，ARM芯片设计公司起诉高通(QCOM.O)侵犯其许可和商标权。]]></title>
            <guid>2788781</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 18:25:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[COMEX 12月黄金期货收跌0.6%，报1726.2美元/盎司，8月份累计下跌约3%，连跌五个月，创2018年9月份以来最长连跌月数。]]></title>
            <guid>2788777</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 18:23:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行加速布局创新主题理财产品，养老型产品潜力巨大】 随着银行理财产品全面向净值化转型，银行理财子公司的阵营不断壮大，银行理财市场正迈向新的发展阶段。今年以来，银行理财子公司围绕“养老”“ESG”“专精特新”等主题积极推出不少创新类产品。业内人士认为，从实体经济融资需求角度来看，未来银行仍要加大研发特色产品的力度，更加精准地支持和服务实体经济，实现与实体经济的良性互动。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imiziraw0578714.d.html</link>
            <guid>2788774</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 18:21:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募基金管理规模首次突破27万亿元，“尾随佣金”过高现象已消失】 数据显示，截至2022年7月底，公募基金资产净值合计27.06万亿元，较6月底环比增长1%，公募基金管理规模首次突破27万亿元“关口”。一位公募FOF基金经理表示，从近几年的情况来看，个别‘尾随佣金’极度偏高的现象已经迅速消失，有效地降低了基金公司的财务费用支出。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imiziraw0578693.d.html</link>
            <guid>2788773</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 18:20:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上半年普惠小微贷款余额及客户双增长，国有六大行助企纾困发挥“头雁”作用】 数据显示，截至6月末，国有六大行今年上半年普惠型小微贷款合计余额较去年年末增长20.99%，普惠型小微企业贷款客户合计增长113.88万户。这组数据可以说是国有六大行在普惠金融中发挥“头雁”作用的真实写照，体现出金融领域“国家队”的责任与担当。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-01/detail-imizmscv8587984.d.html</link>
            <guid>2788770</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 18:19:26 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>