<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Mon, 29 May 2023 23:12:03 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【聚焦重大应用方向 第三代半导体发展提速】日前，在2023中关村论坛“北京（国际）第三代半导体创新发展论坛”上，科学技术部党组成员、副部长相里斌表示，以碳化硅、氮化镓为代表的第三代半导体具有优异性能，在新能源汽车、信息通讯、智能电网等领域有巨大的市场。专家认为，目前我国第三代半导体发展仍面临产业分布散、材料装备验证能力弱、工程技术人员缺乏等问题。推动第三代半导体产业发展需聚焦重点市场，加强产业链协同创新，以创新驱动产业高质量发展，实现关键核心技术突破。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqk7774350.d.html</link>
            <guid>3126460</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 23:11:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：看好创新药产业技术驱动周期 建议关注ADC及新型疗法】 中信建投研报指出，ASCO是广受关注的全球临床肿瘤学大会，其数据发布具有较高的行业影响力。2023年ASCO大会将在美东时间6月2日-6月5日举行，一批海外及中国企业将于大会上发布重要临床数据。本次ASCO大会从口头报告构成看，单抗和小分子依然为主流，ADC则继续崛起，成为第三大品类。我们看好创新药产业技术驱动周期，建议关注ADC及新型疗法。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqn4551571.d.html</link>
            <guid>3126459</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 23:11:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日财经日历大事件提醒】 
①07:30 日本4月失业率；
②17:00 欧元区5月工业及经济景气指数；
③17:00 欧元区5月消费者信心指数终值；
④20:30 加拿大第一季度经常帐；
⑤21:00 美国3月FHFA房价指数月率；
⑥21:00 美国3月S&P/CS20座大城市房价指数年率；
⑦21:30 欧洲央行管委兼葡萄牙央行行长Centeno讲话；
⑧22:00 美国5月谘商会消费者信心指数；
⑨22:30 美国5月达拉斯联储商业活动指数；
⑩23:45 欧洲央行管委兼法国央行行长Villeroy讲话；
⑪次日01:00 美国里士满联储主席巴尔金讨论FOMC货币政策和美国经济前景；
⑫时间待定 美国众议院规则委员会开会讨论债务上限问题。]]></title>
            <guid>3126458</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 23:10:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪】
冲突情况：
1. 俄国防部称其军队在昨晚袭击了乌克兰的空军基地，所有目标都被摧毁。
2. 乌克兰防空系统隔夜击落了37枚导弹和30架无人机。
3. 据法新社：俄罗斯袭击了乌克兰西部地区的军事设施。
4. 乌媒：乌克兰第聂伯罗彼得罗夫斯克州州长表示，俄罗斯军队今日再次袭击了该地区，造成至少1人死亡，9人受伤。
5. 据法新社：乌克兰方面表示其击落了俄罗斯发射的全部11枚“伊斯坎德尔”型导弹。 
制裁情况：
1. 俄罗斯联邦内务部对美国参议员林赛·格雷厄姆发出通缉令。28日，俄罗斯侦查委员会主席巴斯特雷金责成有关部门对格雷厄姆的反俄言论提起刑事诉讼。
2. 俄媒：外国投资者出售在俄业务后累计撤资至少360亿美元。
3. 波兰将禁止俄罗斯和白俄罗斯的货运车辆通过波白边境入境波兰。
4. 波兰总统杜达：我将签署法案，成立委员会调查俄罗斯在波兰的影响。 
能源情况：
1. 路透数据显示，5月份俄罗斯运往土耳其的乌拉尔原油海运量达到七个月高点。
2. 船舶追踪数据显示，沙特进口创纪录俄罗斯柴油，新加坡成销售热门目的地。
3. 据路孚特Oil Research汇编的数据，印度5月俄罗斯原油进口量从4月的168万桶/日上升至197万桶/日，使得俄罗斯在印度5月的进口总量中占据了38.6%的市场份额，这也是仅次于2022年4月的第二高月度进口量记录。 
粮食情况：
1. 俄外长拉夫罗夫：在黑海粮食协议中，只有不到3%的粮食出口到达了最贫穷的国家。该协议有破裂的危险。
2. 俄罗斯乌拉尔联合化学公司（Uralchem）：欧盟扣押的第二批受制裁的俄罗斯产化肥被运往非洲，作为世界粮食计划的一部分。
3. 俄媒：俄罗斯农业部没有为国家基金购买粮食的计划。
4. 俄罗斯政府设定2023年6月1日至11月30日化肥出口配额为1630万吨。 
其他情况：
1. 普京批准了俄罗斯与吉尔吉斯斯坦建立联合区域防空系统的协议。
2. 综合多家俄媒报道，根据俄法律信息网站5月29日发布的相关文件，普京签令废止《欧洲常规武装力量条约》。
3. 乌总统助手：冲突后的解决方案必须包括在俄罗斯与乌克兰接壤的地区建立一个100-120公里的非军事区。
4. 哈萨克斯坦总统：没有加入俄白联盟的必要性。]]></title>
            <guid>3126457</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 23:02:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国5月商店通胀率创历史新高】 英国5月BRC商店零售物价指数同比升幅扩大至9.0%，创2005年编制这一指标以来的新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqk7772546.d.html</link>
            <guid>3126456</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 23:02:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5月底猪价止跌反弹 下半年生猪养殖有望扭亏为盈】据21财经，粤港澳大湾区（广东）财经数据中心数据显示，5月29日，全国生猪（内三元）市场均价14.42元/公斤，较5月22日上涨约3%。猪价止跌反弹，拐点要来了吗？对此，首创京都期货机构业务部研究员赵磐向记者表示，目前猪价尚处底部区间，拐点是否已到仍需观察。一方面，目前生猪供应仍在高位，继续提升供给空间有限；另一方面，今年以来，猪肉消费整体恢复较慢，叠加季节性淡季，预计短期难有突出表现。赵磐认为，短期猪价或仍以底部震荡为主。下半年进入消费旺季猪价会有季节性回升，但生猪养殖难以像去年那样出现特别明显的超额利润。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqn4549763.d.html</link>
            <guid>3126455</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 23:01:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【众议院共和党保守派试图在表决前就扼杀债务上限法案】据报道，美国众议院规则委员会共和党成员Chip Roy认为，1月份，麦卡锡达成了一项握手协议，即必须让众议院规则委员会的所有9名共和党人都同意推动立法，否则法案就不能交由众议院全体成员审议并进行表决，这可能会使谈判人员本周通过提高美国债务上限法案的努力复杂化。Roy表示，该协议将使债务上限法案注定失败，因为他和另一位共和党保守派委员会成员正试图阻止该法案的推进。Roy提醒道，规则委员会明确表示，如果没有至少7名共和党人的投票，任何事情都无法通过。而且委员会不允许在没有共和党人一致（9名）投票的情况下将议案送往众议院进行辩论和表决。资深共和党消息人士承认，需要7名共和党委员会成员同意才能向前推进立法，但他们坚决否认需要9名共和党成员都同意才能推进的说法。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqn4548834.d.html</link>
            <guid>3126454</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:59:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：夏日临近为进一步打开消费市场空间提供有利“天时” 消费市场活力有望迸发】“之前稍微长一点的假期都去长途旅行了，周末休息放松，露营还是最优选择。”露营爱好者王珂躺在充气沙发上边喝饮料边享受北京郊外初夏的阳光。支起天幕、架上烤炉、带上桨板划一划、再来一杯咖啡拍照打卡……初夏来临，不少地方再次刮起“露营风”，露营经济开始升温。 专家表示，夏日临近为进一步打开消费市场空间提供有利“天时”。露营经济作为越来越多人避暑消夏、亲近自然的选择，多种新玩法、新形态将进一步为消费升级增添“火力”，消费市场活力有望迸发。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqk7771278.d.html</link>
            <guid>3126453</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:58:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股6月困境反转？分析师称不必悲观多些耐心，市场已迎来黄金布局点】据证券时报，在新能源和大消费萎靡不振、部分TMT（科技、媒体和通信）个股大幅跳水的情况下，本周一机构重仓股普遍承压。面对近期A股市场的震荡走势，不少证券研究所纷纷给出定心丸——“不必悲观，市场底部特征正在显现”。多家券商研究所指出，无论是历史经验还是基本面，均提示当前市场已进入底部区域，投资者可考虑从防御思维转向布局思维，重点关注中特估+AI（人工智能）的主题演绎。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqi4765654.d.html</link>
            <guid>3126452</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:56:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行“试玩”元宇宙，业内：客群经营有待深化】 日前，中科金财发布公告称，中标上海银行元宇宙银行项目。据了解，该项目将选取理财厅、元宇宙营业厅、汽车金融服务等应用场景，打造元宇宙银行。今年以来，多家银行持续深耕元宇宙领域，在虚拟数字人、虚拟营业场景等方面均有所突破。业内人士认为，打造元宇宙业务对银行打破金融服务同质化、赢得新一代年轻客群具有重要意义。但与此同时，也应注意元宇宙的不确定性和复杂性可能对现有银行风险管理体系带来的冲击。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqk7770165.d.html</link>
            <guid>3126451</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:54:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【支招稳增长 专家建议多措并举扩消费】扩大需求特别是扩大消费，已被视为推动经济运行整体好转的关键所在。5月29日，多位专家在参加中国国际经济交流中心举办的第163期“经济每月谈”时表示，应增强政策针对性，继续推动恢复和扩大消费，为促进经济持续恢复向好提供有力支撑。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqq0798969.d.html</link>
            <guid>3126450</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:54:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：商业银行开展基金代销业务 需“加快补齐内控制度短板】江苏证监局网站日前发布的信息显示，昆山农商行因制度建设及执行、内部控制、系统建设、考核机制四方面存在违规行为，被采取暂停接受新投资人开立交易账户申请六个月的行政监管措施。当前，商业银行基金代销违规相关罚单频现。除昆山农商行外，今年已有10余家银行因基金销售业务存在违规行为被监管部门责令改正。从违规行为来看，销售人员“无证驾驶”、“打鸡血”考核、产品准入不合规、风控制度不完善等问题均引起了监管部门注意。业内人士认为，商业银行开展基金代销业务，需“苦练内功”，加快补齐内控制度短板。 (中证报)]]></title>
            <guid>3126449</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:54:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲车企Stellantis降低对加拿大政府的补贴要求】接近谈判的消息人士透露，欧洲汽车生产商Stellantis已降低了向加拿大当地政府为其与LG能源解决方案的合资企业提供更多公共资金的要求。由于该合资电动汽车电池厂牵涉到50亿美元的投资和数千个工作岗位，加拿大总理特鲁多和安大略省长Doug Ford正在极力组织该项目因受到美国巨额补贴的诱惑而迁往美国。如果能达成和解，这仍意味着加拿大联邦政府和省政府将再支付数十亿美元的补贴。2022年3月，联邦政府和省政府分别向该汽车生产商提供了5亿美元的补贴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqk7770013.d.html</link>
            <guid>3126448</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:53:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周二隔夜全球要闻】
1、美国总统拜登表示，他感觉美国债务上限协议有望获得通过。
2、美国众议院规则委员会将于周二举行债务上限协议听证会。
3、周一为美国阵亡将士纪念日，美股休市一天。欧洲主要股指集体收跌，德国DAX30指数跌0.17%。
4、欧洲央行管委埃尔南德斯德科斯表示，紧缩周期接近尾声，但还有很长的路要走。
5、综合俄新社、《消息报》等多家俄媒报道，俄罗斯总统普京签令废止《欧洲常规武装力量条约》。
6、乌军总司令发布消息称，俄军向乌克兰发射了11枚“伊斯坎德尔”导弹，这些导弹均被乌克兰防空部队击落。
7、乌克兰议会批准对伊朗实施50年制裁。
8、印度将豁免海上风电项目的输电费用。
9、布伦特7月原油期货结算价涨0.15%，报77.07美元/桶。
10、3名知情人士透露，预计美国电动汽车制造商特斯拉首席执行官埃隆·马斯克本周将访问中国。如果成行，这将是他3年来首次访问中国。
11、英伟达宣布生成式AI引擎DGX GH200已投入量产，可支持万亿参数AI大模型训练。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqn4547106.d.html</link>
            <guid>3126447</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:52:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【二手房挂牌量“升”交易量“降”，市场信心整体有待恢复】诸葛数据研究中心统计结果显示，4月份10个重点城市二手房成交80503套，环比下降9.34%，从累计成交来看，1月份至4月份重点10城二手房成交288217套，同比上涨61.04%。随着今年一季度需求集中大规模释放，4月份成交热度显露不足，成交规模稳中趋降。巨丰投顾高级投资顾问谢后勤表示，“房住不炒”已经深入人心，未来更多的成交是来自于刚需和改善，而非投资。对于未来如何持续恢复市场信心，谢后勤认为，一方面需要给老百姓敢于消费购房的安全感，另一方面还需要有针对性的优惠政策来刺激当下刚需的释放。（证券日报）]]></title>
            <guid>3126446</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:51:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：券商板块当前估值与业绩错配 未来ROE存提升空间】红塔证券、国海证券、东北证券等券商近日发布权益分派实施公告，持有券商股的投资者将陆续收到上市公司发来的“红包”。数据显示，截至5月29日记者发稿，还有38家券商合计近420亿元现金分红“在路上”，以最新收盘价计算，其中23家券商股息率超过1%。业内人士认为，券商板块当前估值与业绩错配，未来ROE存提升空间，行业龙头及业绩高弹性标的值得关注。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqk7769707.d.html</link>
            <guid>3126445</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:51:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国载人航天工程总指挥、空间站应用与发展阶段飞行任务总指挥部总指挥长许学强下达命令，景海鹏、朱杨柱、桂海潮3名航天员领命出征。（新华社）]]></title>
            <guid>3126444</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:50:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：房屋销售市场冷暖不一 未来房企在核心城市的拿地意愿将继续提升】宁波、天津5月29日举行土拍。其中，宁波共推出8宗涉宅地块，总成交金额为52.18亿元，溢价率为8.78%。天津共推出6宗宅地，总成交金额为103.22亿元，溢价率约7%，均表现出一定市场热度。今年以来，多个核心城市土拍升温，房企“抢地”颇为激烈，但不少三四线城市土地市场冷清依旧，各线城市间的分化愈加明显。专家表示，房屋销售市场冷暖不一，直接导致土地市场呈现分化加剧的态势，未来房企在核心城市的拿地意愿将继续提升。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqk7769523.d.html</link>
            <guid>3126443</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:50:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【分析人士：市场已进入底部区间 A股拐点或出现】A股市场5月29日表现分化。上证指数上涨0.28%，深证成指、创业板指分别下跌0.80%、1.14%，“中特估”板块表现抢眼，创业板指创年内新低。从资金面看，北向资金逆势抄底，而沪深两市主力资金净流出270.44亿元。分析人士表示，历史经验和基本面均显示市场已进入底部区间，进一步下行空间较小，A股拐点或出现。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqn4546702.d.html</link>
            <guid>3126442</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:48:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【捕捉全球市场机会，小众QDII产品“惊艳”】 数据显示，截至5月26日，222只QDII基金今年以来获得正收益，其中既有主动型QDII基金，也有投资美国、欧洲、日本、越南等地的指数型QDII。今年以来收益率最高的QDII基金是广发全球精选人民币。截至5月26日，该主动型基金今年以来收益率达30.98%，汇添富香港优势精选C今年以来则回撤26.01%。由于新兴市场表现不佳，一些投资新兴市场的QDII基金，比如信诚金砖四国、工银印度市场美元等也没有在今年获得正收益。随着QDII基金不断“扩军”，覆盖的海外市场越来越多，业内人士提醒投资者，配置QDII基金需要了解产品具体配置的地区范围和资产类别，并做好相应的汇率风险预算。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqq0796451.d.html</link>
            <guid>3126441</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:48:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：“游戏+AI”成为游戏行业发展主线 AI降本增效已在部分厂商中有所体现】据中证报，游戏股5月29日集体沸腾，顺网科技、凯撒文化涨停，神州泰岳、巨人网络等大涨超8%。英伟达当天宣布将提供定制AI模型代工服务，开发者可以使用该服务在其软件和游戏中搭建部署定制化的语音、对话以及动画AI模型。业内人士表示，“游戏+AI”成为游戏行业发展主线，AI降本增效已在部分厂商中有所体现。各大厂商积极尝试“AI+”玩法，各类产品将不断落地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqq0796369.d.html</link>
            <guid>3126440</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:47:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神舟十六号载人飞行任务航天员乘组出征仪式在酒泉卫星发射中心举行】5月30日，神舟十六号载人飞行任务航天员乘组出征仪式在酒泉卫星发射中心问天阁圆梦园广场举行。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqk7769346.d.html</link>
            <guid>3126439</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:47:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：零钱理财产品具有高快赎额度 可以满足投资者多样化资金需求】交通银行、招商银行等近期公告称，提升部分零钱理财产品的单日最高快赎额度。业内人士表示，零钱理财产品具有高快赎额度，且底层对接产品类型多样，在一定程度上兼具流动性和收益性，可以满足投资者多样化资金需求。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqn4545879.d.html</link>
            <guid>3126438</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:42:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【支招稳增长，专家建议多措并举扩消费】 据中证报，扩大需求特别是扩大消费，已被视为推动经济运行整体好转的关键所在。5月29日，多位专家在参加中国国际经济交流中心举办的第163期“经济每月谈”时表示，应增强政策针对性，继续推动恢复和扩大消费，为促进经济持续恢复向好提供有力支撑。中国国际经济交流中心副理事长、学术委员会主任王一鸣建议从五方面继续推动恢复和扩大消费，具体而言，要把恢复和扩大消费作为扩大内需的政策重点；恢复扩大消费，要以提升消费信心为重要前提；要发挥中心城市对消费的引领和带动作用；放松对中高端消费的限制性措施；要以改革创新激活潜在消费需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqk7768591.d.html</link>
            <guid>3126437</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:41:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巨量资金跑步进场，科创板创业板ETF被“扫货”】 在A股市场持续震荡过程中，部分资金已开始大规模“抄底”。4月中下旬，上证指数开启回调走势，5月初曾经在“中特估”行情带动下短暂反弹，但不久后又延续回调走势。在此期间，部分资金大手笔“扫货”，合计有超千亿元资金“抄底”A股ETF，仅在上周就有近160亿资金净流入。在业内人士看来，自2022年以来，市场风格愈发极致，“扫货”ETF的资金与主力资金、北向资金类似，其行为和流向指标均具有一定指示意义。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqn4545826.d.html</link>
            <guid>3126436</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:41:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基称已经确定了乌军行动的时机】 当地时间5月29日，乌克兰总统泽连斯基在当天发布的例行视频讲话中表示，已经就乌军如何以及何时推进做出了决定。泽连斯基称，乌军总司令扎卢日内在最高统帅部会议上对目前的情况做了报告，会上讨论了弹药输送、新军训练以及最重要的时机把握问题。泽连斯基强调，已经做出了何时行动的决定。此前，据乌克兰媒体当地时间5月27日报道，乌克兰国家安全和国防委员会秘书丹尼洛夫在接受英国广播公司采访时表示，乌克兰武装部队已经准备好发动反攻，并将在乌克兰指挥官决定他们目前能够取得“最佳结果”时发起攻势。他没有透露反攻具体日期，并表示反攻可能于明天、后天或一周内开始。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3126435</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:39:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【露营经济火热，专家：消费市场活力有望迸发】 初夏来临，不少地方再次刮起“露营风”，露营经济开始升温。检索了解到，抖音与“露营”有关的话题播放逾265.8亿次，小红书有超过535万的笔记。美团数据显示，近期深圳露营热度较去年同比提升1000%。成都、广州、深圳等成为全国露营热度最高的城市。专家表示，夏日临近为进一步打开消费市场空间提供有利“天时”。露营经济作为越来越多人避暑消夏、亲近自然的选择，多种新玩法、新形态将进一步为消费升级增添“火力”，消费市场活力有望迸发。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqk7768274.d.html</link>
            <guid>3126434</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:39:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内专家：今年6月流动性供求基本上不存在大的缺口 市场资金面或总体保持平稳】临近5月末，为维护流动性平稳，央行适时加大公开市场操作力度：5月29日开展250亿元7天期逆回购操作，规模略超过本周央行逆回购到期量。业内专家表示，近期银行体系流动性总量适度，加之央行提供合理支持，资金面平稳跨月无虞。预计后续央行将继续灵活开展公开市场操作，保持年中时点流动性和市场利率处于合理水平。对于近期市场资金面较宽松的现象，天风证券固定收益首席分析师孙彬彬分析，5月信贷投放对银行超储的消耗有所减弱。5月到期MLF（中期借贷便利）获得超额续做，表明央行有意维护流动性合理充裕，政策取向没有转变。半年末的市场资金面情况更受关注。业内专家预计，今年6月流动性供求基本上不存在大的缺口，市场资金面或总体保持平稳。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqk7768220.d.html</link>
            <guid>3126433</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:38:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日内重点关注】
① 07:30 日本4月失业率；
② 15:00 瑞士一季度GDP；
③ 17:00 欧元区5月消费者信心指数终值、5月经济景气指数，欧洲央行管理委员会成员Robert Holzmann讲话；
④ 美股盘前 高途教育、老虎证券、燃石医学、慧择保险经发布业绩报告；
⑤ 20:30 加拿大一季度经常帐；
⑥ 21:00 美国3月FHFA房价指数、3月S&P/CS20座大城市房价指数；
⑦ 21:30 欧洲央行管委兼葡萄牙央行行长Centeno讲话
⑧ 22:00 美国5月谘商会消费者信心指数；
⑨ 时间待定 美国众议院规则委员会开会讨论债务上限问题；
⑩ 23:45 欧洲央行管委兼法国央行行长Villeroy讲话；
次日01:00 美国里士满联储主席巴尔金（2024年有投票权）讨论FOMC货币政策和美国经济前景；
美股盘后 惠与（HPE）和惠普（HPQ）、欢聚时代发布业绩报告；
次日07:00 澳洲联储主席洛威出席听证会，负责金融系统事务的助理主席也将列席；]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqn4544737.d.html</link>
            <guid>3126431</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:31:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【注册制提升市场效率，并购重组展现新活力】 全面注册制环境下，上市公司并购重组活跃度明显提升。Wind数据显示，截至5月29日，今年以来已有144家上市公司推出重大资产重组方案，而去年同期为51家。专家指出，随着全面注册制的实施，并购审核流程进一步优化，企业开展并购重组的便利性和效率明显提升；同时，市场生态不断优化，壳资源价值显著下降，蹭热点、炒概念、“三高”的并购行为大幅减少，并购重组市场迎来量质双升。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqk7767026.d.html</link>
            <guid>3126430</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:27:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波兰将禁止俄白两国货运车辆通过白俄罗斯入境本国】当地时间5月29日，波兰内务与行政部长卡明斯基签署行政令，从6月1日起，禁止俄罗斯和白俄罗斯的货运车辆通过波白边境入境本国，直至另行通知。该禁令适用于在俄、白两国注册的卡车、牵引车、拖车、半挂车等货运车型。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqi4755087.d.html</link>
            <guid>3126429</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:21:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中证报头版：央行精准滴灌，资金面平稳跨月无虞】 临近5月末，为维护流动性平稳，央行适时加大公开市场操作力度：5月29日开展250亿元7天期逆回购操作，规模略超过本周央行逆回购到期量。业内专家表示，近期银行体系流动性总量适度，加之央行提供合理支持，资金面平稳跨月无虞。预计后续央行将继续灵活开展公开市场操作，保持年中时点流动性和市场利率处于合理水平。对于近期市场资金面较宽松的现象，天风证券固定收益首席分析师孙彬彬分析，5月信贷投放对银行超储的消耗有所减弱。5月到期MLF（中期借贷便利）获得超额续做，表明央行有意维护流动性合理充裕，政策取向没有转变。半年末的市场资金面情况更受关注。业内专家预计，今年6月流动性供求基本上不存在大的缺口，市场资金面或总体保持平稳。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqn4543729.d.html</link>
            <guid>3126428</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:21:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及和土耳其同意立即提升外交关系并互派大使】埃及总统府当地时间5月29日发表声明说，埃及总统塞西与土耳其总统埃尔多安同意立即提升两国外交关系并互派大使。声明说，塞西当天同埃尔多安通电话，两国领导人同意加强双边合作。埃及总统府官方发言人法赫米表示，两国总统肯定了两国以及两国人民之间的悠久历史联系，同意加强双边关系与合作纽带。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqk7766165.d.html</link>
            <guid>3126427</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:18:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中软国际：成立AIGC研究院，近日推出新一代人工智能应用平台JointPilot】 中软国际有限公司联交所公告，以ChatGPT为代表的AIGC技术变革势不可挡，在大模型快速达成社会共识之际，各行业也迎来AI驱动的新技术范式变革的拐点。伴随AIGC技术的蓬勃发展，作为国内领先的科技型软件与服务企业，本公司全面推进AIGC产业布局，致力于为政企客户提供全栈AI数字化转型解决方案，在数字化经济浪潮中助力企业实现高质量发展。公司近日推出面向政企大客户数智化转型的具有极致性能、极简易用的新一代人工智能应用平台－JointPilot。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqn4543391.d.html</link>
            <guid>3126426</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:18:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【钾肥行业加速“走出去”，多家龙头企业海外“找钾”】 包括盐湖股份、亚钾国际、藏格矿业在内，最近几年有不少钾肥龙头企业都在持续加大海外钾肥布局。金联创化肥分析师代莉表示，老挝矿藏丰富，资源禀赋条件较好，适于规模化开发钾盐项目；矿藏埋藏深度较浅，开采成本低，且当地劳动力低廉；同时老挝临近东南亚市场，可以帮助解决产能消耗问题。钾肥企业积极“走出去”，主要在于国内钾肥资源近一半依赖进口，对外依存度较高。“我国是全球最大的钾肥需求国，但国内钾矿资源储量却相对较低且可持续供应能力不足，尤其缺少可溶性钾资源。”代莉表示，因此，钾肥行业海外找钾刻不容缓。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqk7765569.d.html</link>
            <guid>3126425</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:11:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台发布台风蓝色预警】中央气象台5月30日06时继续发布台风蓝色预警：今年第2号台风“玛娃”（Mawar）昨天（29日）夜间由强台风级减弱为台风级，今天（30日）早上5点钟其中心位于我国台湾省花莲市东南方大约570公里的西北太平洋洋面上，就是北纬20.2度、东经125.4度，中心附近最大风力有13级（40米/秒），中心最低气压为960百帕，七级风圈半径450-550公里，十级风圈半径180-230公里，十二级风圈半径80-120公里。预计，“玛娃”将以每小时5-10公里的速度向北偏西转北偏东方向移动，强度逐渐减弱，31日以后在琉球群岛南部海面逐渐转向东北方向移动，移速逐渐加快，强度明显减弱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqn4542408.d.html</link>
            <guid>3126424</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:07:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储6月加息25个基点的概率为59%】CME“美联储观察”：美联储6月维持利率不变的概率为41.0%，加息25个基点的概率为59.0%；到7月维持利率在当前水平的概率为24.2%，累计加息25个基点的概率为51.6%，累计加息50个基点的概率为24.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqk7765078.d.html</link>
            <guid>3126423</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:06:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周二（5月30日）亚太盘初，纳斯达克100股指期货上涨0.4%，标普500股指期货和道指期货也涨约0.2%。WTI原油期货目前涨0.36%，暂报72.93美元/桶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqk7764376.d.html</link>
            <guid>3126422</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:02:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地密集部署备战迎峰度夏，业界期待多举措支持虚拟电厂发展】 据证券日报，面对用电负荷持续增长的趋势，多地也密集部署备战迎峰度夏。在促进绿色能源项目投资和发展方面，资本市场发挥着重要作用，业内期待创新绿色金融产品，加大对虚拟电厂的支持力度。“有绿色金融背书的企业，更容易获得客户和投资人的认可，从而有助于其开拓客户、降低融资成本。目前虚拟电厂较少获得绿色金融融资，这方面还需要金融机构的关注与产品创新。”中投协咨询委绿创办公室副主任郭海飞表示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqn4541379.d.html</link>
            <guid>3126421</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:01:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙首相决定7月提前举行大选】据新华社，西班牙首相桑切斯29日发表电视讲话说，他已决定将原定于12月的大选提前至7月23日举行。桑切斯说，他已向西班牙国王费利佩六世通报有关情况，内阁会议当天下午将依法做出解散议会并提前举行大选的决定。这一决定将于30日在官方公报上正式公布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhq4671600.d.html</link>
            <guid>3126420</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 21:54:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5月份以来银行理财规模增4000亿元，业界称今年存款向理财和货基搬家是大趋势】 广发证券刘郁团队5月28日发布的统计数据显示，截至5月26日，银行理财存续规模达26.6万亿元，较4月30日增长4000亿元。4月份，银行理财存续规模曾大幅增长1.2万亿元。受访专家认为，银行理财存续规模持续增长是理财收益率回暖与存款利率下行共振的结果。对理财公司而言，理财存续规模增加意味着业务空间增加，业务机遇增多。对投资者而言，理财规模增长说明近期理财产品吸引力提升，但净值化后，理财收益率呈现周期波动性，因此也要关注风险，避免“羊群效应”引发亏损。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhs0913539.d.html</link>
            <guid>3126419</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 21:54:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商百强营业部榜首暂时“易主”，中金公司上海分公司超越东财“拉萨天团”】 据证券日报，东方财富Choice数据显示，截至5月29日发稿，今年以来共有4621家券商营业部累计登上龙虎榜3.64万次，合计成交金额达6793.88亿元（剔除沪股通、深股通、机构席位）。其中，百强营业部累计成交额达到4281.1亿元，占比63%。从2018年至2022年的五年时间里，券商百强营业部榜首均来自被业内称为“拉萨天团”的东方财富证券拉萨地区营业部。进入2023年后，榜首暂时“易主”为中金公司上海分公司，华泰证券营业部总部（非营业场所）紧随其后，成交额分别为477.89亿元、310.76亿元；而东方财富证券拉萨东环路第二营业部暂列第三，成交额为255.2亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhq4671259.d.html</link>
            <guid>3126418</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 21:49:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地发布高温预警电力行业经受“烤”验 上市公司提前谋划保障供给】连日来，多地发布高温预警。当下正值工业用电高峰期，叠加高温天气居民对空调、冰柜等制冷设备的需求激增，导致电网负荷不断攀升。面对用电负荷大幅增长的趋势，各地区各部门采取多项举措，全力保障民生和重点用能单位用电。此外，上市公司也积极备战迎峰度夏。IPG中国首席经济学家柏文喜表示，根据目前用电情况来看，全国大范围用电高峰一般与长江和江淮流域的伏旱旱情、全国高温到来的时间与区域分布有关，一般会在7月份左右来临。相关发电上市公司应提前做好设备检修与电煤采购和储运计划，在保障夏季高峰用电的同时，也为自身创造更好的效益。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhn7893545.d.html</link>
            <guid>3126417</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 21:45:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【二手房挂牌量“升”交易量“降”，市场信心整体有待恢复】 据证券日报，诸葛数据研究中心统计结果显示，4月份10个重点城市二手房成交80503套，环比下降9.34%，从累计成交来看，1月份至4月份重点10城二手房成交288217套，同比上涨61.04%。随着今年一季度需求集中大规模释放，4月份成交热度显露不足，成交规模稳中趋降。巨丰投顾高级投资顾问谢后勤表示，“房住不炒”已经深入人心，未来更多的成交是来自于刚需和改善，而非投资。对于未来如何持续恢复市场信心，谢后勤认为，一方面需要给老百姓敢于消费购房的安全感，另一方面还需要有针对性的优惠政策来刺激当下刚需的释放。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhs0906430.d.html</link>
            <guid>3126416</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 21:45:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【储能行业正处转型关键期，专家建议加大研发力度提升竞争力】 中金资本董事总经理吴夏在2023中关村论坛“双碳战略与绿色金融论坛”上表示，储能行业在未来几年将会成为最活跃的赛道之一，可以用“长坡厚雪”来形容。随着行业不断规范化，整个行业将从商业化初级阶段逐渐向规模化方向发展，目前正处于转型关键时期。“储能行业企业发展势头迅猛的同时，也面临着技术突破和成本经济性等问题。”受访专家均表示，一方面，需要企业不断进行技术创新研发和提升，加快科技成果转化，突破相关技术瓶颈；另一方面，需要行业和企业进行论证，不断降低成本，选择最优技术路线，实现最高性价比的产业化。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhs0906235.d.html</link>
            <guid>3126415</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 21:44:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登和麦卡锡与时间赛跑，为债务上限议案闯关国会做最后努力】 美国白宫官员和共和党国会领导人正在加强各自党内游说，以争取债务上限协议能在国会得到通过。一位民主党官员表示，不仅总统拜登本人亲自呼吁议员们支持议案，截至当地时间周一（5月29日）凌晨，内阁成员和白宫高级工作人员至少已经给60名众议院民主党人打了电话。拜登周一对记者表示，“我从没说过我对国会接下来要做什么很有信心，但我的确感觉非常不错，我已经和好几个议员谈过，包括参议院少数党领袖麦康奈尔，我跟很多人谈过，感觉不错，等投票开始时咱们拭目以待吧”。拜登和众议院议长麦卡锡都表示有信心获得足够赞成票，目前两党的温和派和务实派的重量级议员也作出了初步的支持性表态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhq4666504.d.html</link>
            <guid>3126414</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 21:26:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通用汽车在加拿大魁北克的电动汽车电池厂获得当地财政支持】通用汽车和韩国电池材料制造企业Posco Future已从加拿大魁北克省政府获得了投资6亿加元(合4.42亿美元)的电动汽车电池材料工厂融资的一半。2022年3月，通用汽车和Posco Future宣布计划成立一家名为Ultium Cam的合资企业，并在Becancour建造一家电动汽车电池厂。通用汽车已承诺在2020年至2025年之间投资350亿美元用于研发和制造电动和自动驾驶汽车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhq4666463.d.html</link>
            <guid>3126413</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 21:25:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[离岸人民币（CNH）兑美元北京时间04:59报7.0854元，较上周五纽约尾盘跌115点，盘中整体交投于7.0678-7.0913元区间。]]></title>
            <guid>3126412</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 21:25:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李开复：AI2.0时代已经到来，AI大模型是绝对不能错过的历史机遇】 据中新网，近日，2023中关村论坛-人工智能大模型发展论坛举行，创新工场董事长、首席执行官李开复在演讲中阐述了从AI1.0到AI2.0的新机遇。李开复认为，以GPT-4等大模型为代表的生成式AI热度在全球蔓延，意味着AI2.0时代已经到来。我觉得AI的大模型是绝对不能错过的历史机遇，因为这是有史以来最大的一个平台革命，它比Windows比安卓更要大十倍，它会让每个应用都改写。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhn7885377.d.html</link>
            <guid>3126411</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 21:04:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ICE美元指数脱离最近两个月最高位】周一（5月29日）纽约尾盘，ICE美元指数涨0.07%，报104.278点，日内交投区间为104.044-104.305点，上周五曾涨至104.419点——创3月17日以来新高。美元指数下跌0.02%，报1245.64点，日内交投区间为1246.77-1243.85点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhn7885259.d.html</link>
            <guid>3126410</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 21:03:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧佩克秘书长阿尔盖斯：欧佩克并没有失去效力】欧佩克秘书长阿尔盖斯在周一的一次采访中表示，称欧佩克已经不再是一个有效的独立机构的说法是不公平的。他表示，为了恢复市场的稳定和平衡，欧佩克已成功地让10个国家加入了合作宣言。尽管60多年来存在各种波动和挑战，但欧佩克一直是一个稳定的参与者。同时他重申，该组织做出的所有决定都是为了实现石油需求和石油供应之间的“良好平衡”。他还表示，欧佩克对2023年全球石油需求增长的预测，是由于人们预计，随着即将到来的夏季旅游，航空燃料和汽油的需求将会回升，而随着中国继续开放，以及通胀和美国债务问题得到解决，对其他产品的需求将会改善。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhn7883547.d.html</link>
            <guid>3126409</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 20:55:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股“中特估”人工智能双主线活跃 北向资金终结连续3个交易日净卖出】周一，A股市场走势再度分化。“中国特色估值体系”主线反复活跃，驱动沪指有所企稳。而以光伏为代表的新能源板块持续调整，创业板指刷新今年以来低点。盘面上，AI概念股继续活跃，游戏板块位居涨幅第一，电力股震荡走强。截至昨日收盘，上证综指报3221.45点，上涨0.28%；深证成指报10822.09点，下跌0.8%；创业板指报2203.84点，下跌1.14%。沪深两市合计成交9208亿元，较上一交易日增加1003亿元。北向资金全天净买入14.37亿元，终结连续3个交易日净卖出。其中沪股通净买入3.57亿元，深股通净买入10.8亿元。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhn7883465.d.html</link>
            <guid>3126408</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 20:54:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内：二级票务平台无法辨别门票真伪，也无法规范市场票价，暴露出服务与监管的短板】 据经参，当前，我国演出票务市场已经形成以一级专业票务平台与二级票务平台共存的多元化格局。票牛、摩天轮等二级票务平台整合了多方资源，成为票务领域重要参与者。这些二级票务平台主要提供中介服务，并不参与定价，票价由卖家自行设定，平台从中抽取一定佣金。业内人士指出，因为这些二级票务平台没有票源，只是充当了中介的角色，实际上为“黄牛”倒票提供平台。二级票务平台无法辨别门票真伪，也无法规范市场票价，暴露出服务与监管的短板。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhq4658249.d.html</link>
            <guid>3126407</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 20:40:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷股指周一收涨超1.1%，连续七天创收盘历史新高】阿根廷MERVAL指数收涨1.15%，报34.6万点，结束上周四（5月25日）休市以来，连续第七个交易日创收盘历史新高。加拿大标普/TSX综合指数收涨0.24%，报19967.95点；小盘股指收涨0.66%，报683.04点。周一（5月29日）北美尾盘，加拿大10年期基准国债收益率跌0.3个基点，报3.330%，脱离多伦多早盘跌至的日低3.297%。墨西哥综合指数收涨0.44%，巴西圣保罗证交所指数收跌0.52%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhq4658210.d.html</link>
            <guid>3126406</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 20:40:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【收益率持续下行 同业存单市场走牛】受供需两侧共振的影响，同业存单市场近期持续走牛。4月3日至5月29日，1年期AAA同业存单收益率从2.615%下行至2.41%。当前市场关注的是，存单市场牛市行情能否持续？受访业内人士存在不同看法。有人认为，从发行供给和配置需求等角度来看，同业存单利率仍有可能进一步下行，但预计空间相对有限，可以适度配置或继续持有；有人则认为，本轮行情已演绎到极致，不宜继续追多。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhs0881868.d.html</link>
            <guid>3126405</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 20:40:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鹏扬基金旗下新品发行失败，业内：或与市场环境、投资者风险偏好有关】 据经参，5月27日鹏扬基金发布公告称，其旗下产品鹏扬进取先锋一年持有期混合基金合同不能生效。这也意味着该产品发行失败。此前，中信建投基金、国融基金分别于1月14日、3月22日宣告旗下中信建投均衡成长混合、国融光伏主题行业优选混合发行失败。业内人士表示，基金发行失败与市场环境、投资者风险偏好有关，但也不排除基金公司自身原因。发行时机、销售渠道、基金经理过往业绩等因素，都会影响基金的发行规模。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhs0880880.d.html</link>
            <guid>3126404</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 20:33:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新华信托成首家破产信托公司，业内：对整个信托行业来说会起到一定的警示作用】 5月29日，新华信托股份有限公司官网正式挂出重庆市第五中级人民法院有关裁定新华信托、天津新华创富资产管理有限公司破产的公告。我国《信托法》颁布实施后第一家破产信托公司出现。业内专家表示，近两年信托业正处于新旧动能转换的重要阶段，新华信托的破产，正是市场优胜劣汰的体现，长远来看有利于行业健康发展。用益信托研究员帅国让表示，新华信托破产，对整个信托行业来说会起到一定的警示作用，尤其是对其他个别风险较高的信托公司而言，市场出清是行业发展的必然趋势。同时也表明对于金融机构风险处置方式，市场化、法制化或是未来主流趋势。（经参）]]></title>
            <guid>3126403</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 20:24:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[邦吉（BG）启动规模为5亿美元的金融科技业务，以支持巴西农民的融资需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhn7876729.d.html</link>
            <guid>3126402</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 20:17:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发行难产、渠道受阻 主观私募产品遭遇信任危机】私募排排网最新统计数据显示，截至5月26日，5月以来私募新产品备案数量不足500只，为近3年来最少。私募人士透露，遭遇发行困难的主要是主观多头策略类产品。私募发行市场遇冷不能简单地归咎于市场走弱，更重要的原因是私募机构遭遇了信任危机：在投资人看来，私募如果较公募没有绝对的收益优势，凭什么收取高费率？主观策略产品业绩严重分化，是否无形中增加了选择成本？私募起投门槛高，为何不更加重视控制产品净值的回撤？在多位业内人士看来，未来私募管理人应在管理风险预期、平滑净值波动、优化客户体验等方面下功夫，这样才能在资产管理行业的大发展中，既能保持特色和优势，又可提高投资人的获得感。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhq4653873.d.html</link>
            <guid>3126401</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 20:16:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【C919商业首飞揭开产业链投资机会，基金加速布局大飞机相关板块】 据经参，伴随着C919大型客机完成商业航班首飞，5月29日，资本市场大飞机相关板块在早盘活跃后有所震荡。值得注意的是，以大飞机为代表的国防军工板块在一季度末已获得包括主动权益类在内的多只基金布局。据Wind数据统计，截至今年一季度末，公募基金共重仓持有92只国防军工个股，合计持股总数为28.56亿股，合计持仓总市值为962.19亿元。其中，持有中航光电、中国船舶的基金数量均超过百只，持有中航西飞、振华科技、西部超导等12家上市公司的基金数量均在50只以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhs0875935.d.html</link>
            <guid>3126400</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 20:16:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市券商分红方案陆续发布，拟分红规模超400亿元】 根据Wind数据统计，截至5月29日发稿，已有49家上市券商发布2022年度利润分配方案，合计拟分红规模437.37亿元。业内人士表示，当上市公司业绩表现较好时，往往更有动力分红。而当前券商的积极分红举动，有望给予投资者信心，为中长期板块修复提供支撑。对于证券板块未来的市场表现，机构普遍较为乐观。在其看来，随着经济不断修复，以及全面注册制落地、资本市场长期向好，叠加券商板块估值处于相对低位，未来券商业绩和估值均有望提升。（经参）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhn7876419.d.html</link>
            <guid>3126399</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 20:16:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[埃及总统府在声明中表示，埃及和土耳其同意尽快提升外交关系，两国将互派大使。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhq4649839.d.html</link>
            <guid>3126398</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 19:50:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹冲突双方将临时停火协议延长5天】据央视新闻，当地时间5月29日，苏丹武装部队与快速支援部队在沙特港口城市吉达达成一致，同意把在当天到期的7天临时停火协议延长5天。监督停火的沙特阿拉伯和美国随后发表声明对此表示欢迎，称临时停火协议延期将为恢复冲突地区的公共服务、保障人道主义援助进入以及协商长期停火协议提供更多时间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhn7872426.d.html</link>
            <guid>3126397</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 19:49:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“木头姐”Cathy Wood：特斯拉是人工智能“最明显”的受益者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhq4648986.d.html</link>
            <guid>3126396</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 19:45:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【希腊总统宣布6月25日举行第二轮议会选举】希腊总统萨克拉罗普卢29日发布总统令，宣布解散议会并确认将于6月25日举行第二轮议会选举。希腊5月21日举行议会选举，执政党新民主党以40.79%的选票获胜，但未获得超过半数的议会席位。在接下来的组阁阶段，得票率前三的党派均未成功组建联合政府。依据希腊选举法，将启动第二轮议会选举。在确认组阁失败后，萨克拉罗普卢24日任命希腊审计院院长扬尼斯·萨尔马斯担任看守总理，组建看守政府。26日，看守政府成员宣誓就职。21日选举后产生的新一届议会成员于28日宣誓就职。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhq4648738.d.html</link>
            <guid>3126395</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 19:44:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[著名基金经理“木头姐”Cathie Wood：英伟达预期市盈率为25倍，估价已高于市场平均水平。]]></title>
            <guid>3126394</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 19:43:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【债务上限协议达成之后 美国长期国债期货上涨】 随着交易员期待一系列支撑因素，美国10-30年期国债期货周一（5月29日）上涨，交投清淡。这些因素可望在阵亡将士纪念日假期之后市场于周二恢复交易时发挥作用。这些因素包括，对美联储6月或7月再次加息的预期上升，以及市场预期，债务上限法案的通过将导致国库券发行洪峰，或从金融市场回笼流动性，可能压制风险资产的表现。此外，本周适逢美国国债指数月末再平衡，以纳入大量季度新发10年期和30年期美债，这可能会推动市场对这些品种的需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsys4777068.d.html</link>
            <guid>3126393</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 19:32:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【裕信银行：市场对美联储的加息预期或使欧美货币对保持低迷】裕信银行分析师在一份报告中表示，人们对美联储将在7月份加息的预期越来越高，而在2024年初之前降息的可能性越来越小，这应该会支撑美元，并遏制欧元兑美元大幅升至1.08上方。图表分析还显示，如果欧元兑美元跌破1.07，可能会加速下跌至1.05。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsyq7997319.d.html</link>
            <guid>3126392</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 19:23:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金发行再临冰点 业内先要反躬自省】又到了基金发行的艰难时刻，又到了考验投资者信心的时刻。如今基金发行再临冰点，板子不能全打在基金投资者身上，锅也不能全甩到市场身上，更重要的原因是基金公司从自身利益出发，在市场高位大量发行基金，让基金投资者高位套牢，使他们对基金产品失去信任。从最近3年来发行的基金情况看，绝大多数爆款基金如今都处于亏钱状态。数据显示，截至5月28日，过去3年共发行主动权益类基金1669只，仅有280只实现正收益。对于基金公司来说，同样应该反躬自省：在大赚管理费的同时基金投资者却大幅亏损，基金行业的高质量发展从何谈起？头部公司的责任从何谈起？作为对投资更为专业的一方，不管是基金公司还是基金经理，都应该以投资者利益为核心，根据自身投研能力发行基金，根据市场“水位”的相对高低进行营销。在市场低位时勉力发行产品，在市场高位时克制追求规模的冲动，这才是行业发展壮大之道。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsys4774515.d.html</link>
            <guid>3126391</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 19:23:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金发行额逼近八年来月度最低】 统计数据显示，截至5月26日，5月以来新基金共发行81只，发行份额只有207.47亿份，这一数据逼近8年半以来的月度最低点，即2015年8月的192.08亿份。在业内人士看来，过往3年行业快速扩张“欠下的债终究要还”，疲软的市场行情只是催化剂。不少业内人士表示，又一个“好做不好发”的时点已经到来。在当前时点推新基金，销售情况可能不理想，但中长期回报是相对确定的，目前急需突破渠道不配合、投资者不积极的困境。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsys4774419.d.html</link>
            <guid>3126390</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 19:23:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国将苏丹等四国粮食问题警戒级别提至最高级】据央视新闻，联合国粮食及农业组织和世界粮食计划署5月29日发布联合报告称，苏丹、海地、布基纳法索和马里已被列入粮食不安全问题最严重的国家之列，这四国的粮食问题警戒级别被提至最高，需要国际社会采取“紧急”行动。报告同时警告，阿富汗、尼日利亚、索马里、南苏丹和也门仍处于最高警戒水平，这些国家的社区已经或将要面临饥饿，甚至有滑向“灾难性状况”的风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsys4770409.d.html</link>
            <guid>3126389</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 19:01:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄能源部长：西方从未停止购买俄能源产品】 5月28日，俄能源部长尼古拉·舒利吉诺夫表示，西方从来没有停止购买俄罗斯的能源产品，只是转而采用“变通方法”进行采购。他对记者表示，西方国家仍在购买俄罗斯天然气，只不过不是直接从俄罗斯购买。对于石油而言，情况也是如此。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsys4769840.d.html</link>
            <guid>3126388</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 19:00:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英伟达：将为以色列打造最强大的生成式人工智能（AIGC）云超级计算机“以色列-1”（Israel-1）。“Israel-1”超算价值大约数亿美元，将是促进下一代人工智能（AI）工作负荷的一个“重大投资”。“Israel-1”超算将建立在当地开发的一款新的高性能以太网的基础上，预计将在2023年年底之前启动初步的生产。]]></title>
            <guid>3126387</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 18:59:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登对债务上限协议获得通过持乐观态度】美国总统拜登表示，他感觉美国债务上限协议有望获得通过；拜登打消共和党对国防开支的顾虑，称如果需要更多的钱，可以拨款。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsyp4941875.d.html</link>
            <guid>3126386</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 18:58:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上期所原油期货2307合约夜盘收涨1.51%，报536.90元人民币/桶。沪金夜盘收涨0.04%，沪银收涨0.06%。]]></title>
            <guid>3126385</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 18:31:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“中特估”助力，中药板块价值回归，公募基金抢先“埋伏”】今年以来，中药板块在稳扎稳打中获得市场青睐。根据同花顺数据统计，截至5月29日，中药板块年初以来累计上涨近14%，呈现出震荡走高趋势。不少数百亿流通市值且拥有老字号品牌优势的公司，股价涨势强劲。作为医药领域的“中特估”，中药板块也逐渐受到市场瞩目，板块配置价值不断彰显，并迎来价值回归。中药板块的走强在去年下半年已出现明显信号，不少公募基金对中药领域提前埋伏。根据Wind数据统计，今年以来涨幅较多的太极集团一季度被公募基金加仓超5000万股，华润三九、同仁堂、以岭药业等多家公司获增持超千万股。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsyp4931683.d.html</link>
            <guid>3126384</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 18:23:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家区块链技术（能源领域）创新中心成立，聚焦能源数字化】 29日，2023中关村论坛“区块链+隐私计算发展论坛”在京举行。国家区块链技术(能源领域)创新中心正式揭牌成立，这是国家区块链技术创新中心正式投入运行后，在国民经济关键领域布局的首个国家级行业创新中心。据介绍，国家区块链技术(能源领域)创新中心将围绕行业创新平台建设、综合性人才引育和成果转化、行业高端区块链智库构建等三方面开展建设。在行业创新平台建设方面，中心将打造融合能源特色、全球领先的区块链支撑性行业创新平台，满足大规模场景应用。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsys4763493.d.html</link>
            <guid>3126383</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 18:22:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年前4个月雄安新区完成固定资产投资同比增长16.8%】 据河北省统计局29日消息，今年1月至4月，雄安新区完成固定资产投资同比增长16.8%，拉动河北省投资增长1.2个百分点。据河北省统计局投资与建筑业统计处处长李敏介绍，雄安新区完成固定资产投资同比增长16.8%。其中，信息传输、软件和信息技术服务业活力强劲，同比增长464.2%。基础设施投资持续发力，同比增长135.4%，对雄安新区投资稳增长发挥着至关重要的作用。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsys4763474.d.html</link>
            <guid>3126382</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 18:22:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【脑机接口让“意念控制”成为现实，机构预计2027年全球市场规模将达到33亿美元，专家称需关注三大问题】 在2023年中关村论坛的展示区，来自博瑞康、华脑技术、柔灵科技、臻泰智能等多家国内脑机领域企业带来了自己的产品，包括脑控打字系统、脑控复健设备、辅助睡眠的脑机设备以及能够监测佩戴人精神状态的安全帽等等。国际市场研究机构IMARC Groupe的数据显示，全球脑机接口的市场规模在2021年达到了15亿美元。该机构预测，到2027年，全球脑机接口市场规模将达到33亿美元。中国科学院院士赵继宗认为，目前脑机接口技术需要攻关的三大问题是材料、产业化和伦理。（北京青年报）]]></title>
            <guid>3126381</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 18:15:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商业银行“投贷联动”服务实体经济 专家建议做好风险隔离】从农业银行获悉，近日，农业银行成功采用“股权投资+并购贷款”创新组合模式，助力深圳市中金岭南有色金属股份有限公司重整投资方圆有色等20家公司。光大银行金融市场部宏观研究员周茂华建议，商业银行引入权益风险管理体系，需要对项目有较为深入研究、了解，建立防风险防火墙，建立贷款和投资的隔离。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsys4762461.d.html</link>
            <guid>3126380</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 18:15:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【持续加码战略性新兴产业布局，助央企整体估值加速回归】 日前，工信部表示，前瞻布局人工智能、Web3.0、先进计算、6G等未来产业，在新赛道上形成新竞争力。国资委数据显示，今年一季度，中央企业战略性新兴产业完成投资超2300亿元，同比增长超30%，约占全部投资比重的四分之一。国资委明确提出，力争2023年中央企业制造业新增投资比重达到13%，战略性新兴产业布局比重提高2个百分点以上。受访专家表示，在构建中国特色估值体系的背景下，央企估值加速回归。战略性新兴产业具有巨大的增长潜力和盈利空间，央企布局有助于促进业务多元化、改善盈利能力、提升品牌价值，能够从中长期提升央企估值水平。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsys4761790.d.html</link>
            <guid>3126379</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 18:10:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新一批新增地方债额度下达，发行规模已达22109.77亿元】 近期，部分省份新一批新增地方政府债券限额下达，各地也正在陆续公布今年获得的新增债务限额。Wind数据显示，截至5月29日，地方政府新增债（包含新增一般债和新增专项债）发行规模达到22109.77亿元；地方政府债券（包含一般债与专项债）发行规模已达到34503.88亿元，超过3万亿元。（证券日报）]]></title>
            <guid>3126378</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 18:00:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刘昆：资产评估行业要立足新发展阶段，在资本市场注册制改革等方面发挥应有的重要作用】 5月29日，财政部党组书记、部长刘昆在中国资产评估协会第六次会员代表大会上发表书面讲话时指出：“资产评估行业要立足新发展阶段，牢牢把握贯彻新发展理念、构建新发展格局、推动高质量发展的内在要求，将资产评估行业改革发展与党中央重大决策部署紧密结合，在资本市场注册制改革、数字经济发展、经济社会发展绿色转型、高水平对外开放等方面发挥应有的重要作用。”（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsyq7982352.d.html</link>
            <guid>3126377</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:57:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周一（5月29日）欧市尾盘，法国巴黎泛欧交易所（EuroNext）“制粉小麦”期货跌0.86%，报231.00欧元/吨。油菜籽期货跌1.82%，报403.75欧元/吨。]]></title>
            <guid>3126375</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:43:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南收割机上高速被收费，官方：已协调全省免费，后期或退费】据新京报，近日，河南收割机车主省内跨区作业时，在南阳新野北高速收费站被收费引关注。一位车主徐先生告诉记者，自己从2006年就开始开收割机，只要有跨区作业证，从来没有收过高速费，今年是第一次遇到，路过收费站工作人员说半挂车超高，让交罚款，“我们交了八百多的高速费，才让下去。” 记者就此事拨打了南阳市12328交通运输服务监督电话，客服工作人员告诉记者，今年南阳市有相关要求，车货总重或外廓尺寸超限的农机（收割机、插秧机）运输车辆，应当依法办理《超限运输车辆通行证》，才予以免费。但因收割机装在卡车上超高，所以被收费。 随后，新京报记者又联系到新野县农业机械技术中心，工作人员称经过多方协调，收割机省内通行只要有跨区作业证和驾驶证就不再收费，跨省需咨询当地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsyq7979688.d.html</link>
            <guid>3126374</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:43:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地工业硅价格创年内新低 专家预计短期供大于求局面难以改善】据证券日报，近日，四川、云南、江苏、广东等地的工业硅现货价格持续下滑。以四川441#工业硅为例，Mysteel数据显示，该型号工业硅价格5月29日参考价报13900元/吨，较前一交易日下跌50元/吨，创年内新低，5月份以来已累计下滑12.3%。东高科技投研学院副院长刘飞勇向记者表示，近期上游工业硅市场出现供大于求局面，虽然此前枯水期西南地区减产，但是新疆地区的煤电成本优势释放了大量新增产能。随着近期四川等地进入丰水期，产能充分释放，预计未来工业硅市场供应过剩现象将进一步加剧。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsys4756489.d.html</link>
            <guid>3126373</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:40:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商业银行“投贷联动”服务实体经济，专家建议做好风险隔离】 据证券日报，从农业银行获悉，近日，农业银行成功采用“股权投资+并购贷款”创新组合模式，助力深圳市中金岭南有色金属股份有限公司重整投资方圆有色等20家公司。光大银行金融市场部宏观研究员周茂华建议，商业银行引入权益风险管理体系，需要对项目有较为深入研究、了解，建立防风险防火墙，建立贷款和投资的隔离。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsys4756375.d.html</link>
            <guid>3126372</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:40:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博鳌经安论坛第二届大会推介会在香港举行】 博鳌亚洲论坛全球经济发展与安全论坛第二届大会将于今年10月在湖南长沙举行，推介会于5月29日在香港举行。香港特区行政长官李家超致辞时表示，香港特区和博鳌亚洲论坛全球经济发展与安全论坛第二届大会，同样高度重视“发展”和“安全”这两个全球关注的议题。博鳌亚洲论坛秘书长李保东表示，希望通过探寻经济发展与安全问题的内在联系，防患、化解与经济息息相关的非传统安全领域风险，构建共同发展、共享安全的人类命运共同体。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsyq7977695.d.html</link>
            <guid>3126371</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:33:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国机构警示：厄尔尼诺现象临近，全球脆弱国家或受冲击】 联合国粮农组织和联合国世界粮食计划署29日联合发布题为《饥饿热点：粮农组织及粮食署严重粮食不安全联合预警》的报告指出，在涵盖22个国家的18个饥饿“热点”地区，重度粮食不安全问题的规模和严重程度很可能进一步恶化。报告同时警告，厄尔尼诺气候现象迫在眉睫，全球脆弱国家还可能遭受极端气候事件冲击。报告还警示，厄尔尼诺现象一旦出现就将造成重大风险。气象学家预测，2023年中期之前出现厄尔尼诺现象的概率为82%。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsyq7977146.d.html</link>
            <guid>3126370</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:31:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球最大广告公司WPP与英伟达展开合作 利用生成式AI大批量制作广告内容】全球最大广告公司WPP已与芯片制造商英伟达展开合作，将利用生成式人工智能为客户大批量制作广告内容。两家公司于周一宣布了这一合作关系，英伟达老板黄仁勋在台北国际电脑展上表示，将共同开发内容引擎，WPP能够利用人工智能在几分钟内生成以前需要花费数周时间制作的广告。据黄仁勋介绍，全世界的各行各业都在竞相挖掘人工智能的优势，包括具有7000亿美元价值的数字广告业。WPP正在通过Omniverse Cloud和生成式人工智能工具，让客户能够以前所未有的逼真度和规模来改进产品体验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsyu0950639.d.html</link>
            <guid>3126369</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:29:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：为更多病人服务，脑机接口就一定要产业化】据北京商报，5月29日，中国科学院院士、世界神经外科联盟执委赵继宗在接受记者采访时表示，目前国内的脑机接口技术研究情况与国际还有一定差距，但如果脑机接口这项技术要为更多病人服务，那就一定需要产业化。不同于此前强调的“产学研用”，脑机接口产业联盟特别强调了一个“政”，进而串联起来后续的“产学研用”，这在脑机接口领域是最关键的，也是我们未来必须要往下做的。整体来说，需要两头并重：一方面是包括电极芯片在内的基础研究，另一方面就是如何与产业结合到一起，最终实现应用落地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnnss8104995.d.html</link>
            <guid>3126368</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:18:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[布伦特7月原油期货收涨0.12美元，涨幅0.15%，报77.07美元/桶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnnsu4882242.d.html</link>
            <guid>3126367</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:18:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Adani Transmission Ltd.（ADANI.IN）第四财季营收303.1亿印度卢比，同比增长18%。第四财季EBITDA为170.6亿卢比，同比增长24%。第四财季和2023财年全面经合并的营收均实现两位数百分比增长，得益于新交通运输线路投入运营、且能源消费上升。]]></title>
            <guid>3126366</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:09:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丰立智能：公司生产的精密减速器产品未应用于人型机器人领域，暂无签署合作协议】丰立智能回复深交所关注函称，公司生产的精密减速器产品未应用于人型机器人领域，暂无签署合作协议；延伸到应用于传统机器人行业的精密减速器和新能源汽车行业的动力传动齿轮、汽车的座舱智能驱动等产品其相关业务量占公司总体规模比重较小，不会对公司经营业绩产生重大影响，请广大投资者注意风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnnsu4880387.d.html</link>
            <guid>3126365</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:09:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业界预计5月份新增信贷环比回升 宽信用基调有望保持到年底】据证券日报，金融数据在一季度超预期高增之后，4月份出现明显回落。对于即将结束的5月份，接受记者采访的专家普遍预计，新增信贷将环比回升，但低于去年同期。东方金诚首席宏观分析师王青对记者表示，预计5月份新增信贷将达到1.2万亿元左右，环比会有季节性回升，但同比将少增7000亿元左右。中国银行研究院研究员梁斯预计，5月份新增人民币贷款1.5万亿元。从以往经验看，5月份实体经济资金需求比4月份更旺盛一些。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnnsw1068923.d.html</link>
            <guid>3126364</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:08:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内预计5月份CPI同比涨幅或较上月小幅回升】据证券日报，5月29日，记者采访多位业内人士，前瞻5月份CPI、PPI数据。大家普遍认为，受国内需求改善和去年低基数推动，5月份CPI同比涨幅或较4月份小幅回升。同时，受能源等大宗商品价格进一步回落、国内企业主要原材料采购成本降低等因素影响，5月份PPI同比降幅将进一步扩大。CPI方面，光大银行金融市场部宏观研究员周茂华对记者表示，预计5月份CPI同比涨幅约0.4%，较4月份有所回升。东方金诚高级分析师冯琳同样认为，5月份CPI同比涨幅有望达到0.4%左右，涨幅较上月回升0.3个百分点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnnsu4880260.d.html</link>
            <guid>3126363</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:08:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【临近债务违约期限 美国国会两党分歧令立法面临挑战】美国总统拜登与国会众议院议长、共和党人麦卡锡当地时间5月27日就提高联邦政府债务上限达成原则性协议，该协议提交国会后等待参众两院投票。据美国媒体报道，由于两党意见相左，是否能如期完成立法程序仍面临挑战。虽然据美国有线电视新闻网援引消息人士的话报道称，国会众议院议员将在5月31日进行投票，但据美国《国会山报》5月28日报道，众议院一些共和党人对协议内容提出了批评。他们表示该协议“并未解决削减开支与改革的问题”，仅仅“推迟了”债务上限的问题；暂停债务上限只会导致更高的国债，这是“不可接受的”。还有共和党议员公开要求众议院共和党领导层“坚守底线”，继续向白宫施压。]]></title>
            <guid>3126362</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:07:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西总统卢拉：相信在南美地区能有一种货币用于交易是可能实现的，渴望在交易中能使用美元以外的货币。]]></title>
            <guid>3126361</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:05:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2000亿“券茅”东方财富证券再遭交易所警示函】 因系统故障问题，“券茅”东方财富旗下东方财富证券，再遭交易所警示函。5月29日，深交所官网信息显示，因在今年3月技术系统出现故障，且网络安全事件发生后未及时报告，东方财富证券被深交所采取书面警示的自律监管措施。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnnsr5028954.d.html</link>
            <guid>3126360</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 16:52:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国芝加哥发生多起枪击事件 已致9死34伤】美国芝加哥警方当地时间5月29日表示，从当地时间5月26日晚开始，该地区已发生多起枪击事件，累计导致9人死亡，34人受伤。警方目前正在对这些枪击事件进行调查，多起案件的嫌疑人仍未被逮捕。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnnss8098089.d.html</link>
            <guid>3126359</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 16:46:08 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>