<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Fri, 15 Apr 2022 03:26:59 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[银保监会：继续实施灵活稳健的货币政策，保持流动性合理充裕。（券中社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4417692.d.html</link>
            <guid>2632006</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:26:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：全力做好交通领域扩大有效投资工作】 国家发展改革委基础司副司长郑剑表示，今年以来，积极推动交通基础设施领域扩大有效投资，有力支撑经济平稳运行和高质量发展。下一步，将继续紧盯重大项目建设，全力做好交通领域扩大有效投资工作。一是加快推进重大项目开工建设。围绕“十四五”规划重大工程，推动相关规划和实施方案、年度项目清单等明确的重大项目落地建设。二是做好重大项目谋划储备。加快《国家公路网规划》等规划编制，谋划储备一批重大项目，为持续扩大有效投资增强后劲。三是完善重大项目推进机制。继续发挥铁路项目前期工作协商机制、机场项目军地协调机制等作用，积极协调解决重难点问题，鼓励毗邻省份在国家指导下建立联合工作机制，共同推进跨省、跨区域的重大项目。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1972715.d.html</link>
            <guid>2632005</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:25:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国首次批准使用灭活新冠疫苗】英国药品与保健品管理局14日批准在英使用法国瓦尔内瓦公司研制的新冠疫苗，这是英国批准使用的第六款新冠疫苗，同时也是全病毒灭活新冠疫苗首次在英国获批。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4417398.d.html</link>
            <guid>2632004</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:25:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【银保监会：鼓励拨备较高的大型银行及其他优质上市银行将实际拨备覆盖率逐步回归合理水平】银保监会办公厅主任王朝弟4月15日在国新办举行的一季度银行业保险业运行发展情况发布会上表示，总体来看，银行业保险业风险整体可控。截至一季度末，银行业不良贷款余额3.7万亿元，不良贷款率1.79%，较年初略有下降；银行业金融机构拨备余额7.3万亿元，拨备覆盖率199.5%。王朝弟表示，鼓励拨备较高的大型银行及其他优质上市银行将实际拨备覆盖率逐步回归合理水平。支持推动地方政府发行专项债，拓宽中小银行补充资本渠道，提高金融机构抵御风险和服务实体经济能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1972207.d.html</link>
            <guid>2632003</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:23:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【发改委：将从改造提升传统产业和提升核心竞争力两方面扩大制造业有效投资】发改委表示，扩大制造业有效投资、推动实体经济高质量发展，关键是从改造提升传统产业和提升制造业核心竞争力，两个方面协同发力，鼓励引导支持更多社会资本加大对制造业投资力度。一方面，要加大对传统产业改造提升的投资力度，结合产业高端化、智能化、绿色化升级要求，谋划启动重大项目建设。另一方面，要加大对提升制造业核心竞争力的投资力度，加快新技术新产品产业化进程，打造制造业竞争新优势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4416677.d.html</link>
            <guid>2632000</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:21:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发改委：预计“十四五”期间大数据中心投资将以每年超过20%的速度增长】发改委表示，今年以来，全国10个国家数据中心集群中，新开工项目25个，带动各方面投资超过1900亿元。其中，西部地区投资比去年同期增长6倍，投资总体呈现出由东向西转移的良好趋势。预计“十四五”期间，大数据中心投资还将以每年超过20%的速度增长，累计带动各方面投资将超过3万亿元。将进一步加大统筹力度，发挥政策叠加效应，加快提升8大算力枢纽的影响力和集聚力，有效带动大数据中心产业上下游投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1971546.d.html</link>
            <guid>2631999</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:20:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银保监会回应部分银行理财产品破净：金融机构要主动做好宣传解释工作 让投资者了解投资风险】 就近期部分银行理财产品破净现象，银保监会政策研究局负责人叶燕斐表示，理财有风险、有波动是正常的。金融机构也一直开展投资者教育，提出要树立长期投资理念。从海内外经验看，坚持长期投资的收益总体比其他收益更高。金融机构要把服务做到位，主动做好宣传解释工作，让投资者了解投资风险。中国经济发展空间很大，资产的收益长期看很好。坚持长期投资理念，投资者可以获得应得的收益。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4416105.d.html</link>
            <guid>2631997</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:19:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【银保监会：优化住房金融服务 解决新市民住房需求】银保监会办公厅主任王朝弟4月15日在国新办新闻发布会上表示，我们初步统计，“新市民”目前有3亿人之多，我个人认为“新市民”的出现是我们改革开放的必然结果，也是“城镇一体化”发展的必然结果。下一步，银保监会将优化住房金融服务，支持保障性住房、住房租赁市场健康发展。我们说先易后难，解决新市民住房需求，在县城和经济发达的乡镇与在北京难度是不一样的。所以要本着先易后难、稳步推进的原则，差异化地做。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1970964.d.html</link>
            <guid>2631996</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:17:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Gartner发布报告，阿里云全球市场份额第三】4月15日消息，国际权威研究机构Gartner发布2021年全球云计算IaaS市场份额数据，显示阿里云全球第三，连续六年实现份额增长，同时，阿里云排名长期位居亚太市场第一，份额达25.53%。报告显示，2021年，全球云计算市场保持稳健增长，从2020年642.9亿美元增长至908.9亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1970883.d.html</link>
            <guid>2631995</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:17:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港出现首例奥密克戎BA.5变异株感染者 系南非抵港】香港卫生署14日表示，一名24岁由南非抵港男子在机场接受新冠病毒检测时呈阴性，两日后在检疫酒店经核酸检测呈阳性，经全基因分析验出其带有BA.5变异病毒，病毒量较高。该男子为香港出现的首例奥密克戎BA.5变异株感染者。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1970476.d.html</link>
            <guid>2631994</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:15:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发改委：新开工项目对投资稳定增长形成有力支撑】国家发展改革委投资司司长欧鸿表示，今年前两月，全国投资增长12.2%。实现良好开局，稳投资工作取得积极成效，呈现出不少亮点和特点。从投资领域看，制造业投资和基础设施投资增势较好，1-2月份，制造业投资延续了去年以来快速恢复的势头，成为拉动投资增长的重要动力。基础设施投资稳中向好，1-2月份，实现增长8.1%。“3月以来受疫情等因素影响，保持投资平稳增长面临一些压力，但总的看，当前稳投资工作具备不少有利条件。”欧鸿说，下一步，国家发展改革委将切实落实积极扩大有效投资各项政策措施，为稳定宏观经济大盘发挥重要作用。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4415391.d.html</link>
            <guid>2631993</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:14:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银保监会：商业银行实体网点出现收缩，并不意味着银行业市场在收缩】去年末五大国有银行的网点和员工数都同比大幅缩减，是否意味着我国银行业市场在收缩？对此，中国银保监会今日回应称，这几年来我国商业银行的实体网点出现了收缩，这是一个客观存在的现象。但是这并不意味着我国银行业市场正在收缩，相反，在当前信息化、网络化水平高度发展的环境下，这是一个正常现象。（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1970351.d.html</link>
            <guid>2631992</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:14:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发改委：面对当前疫情持续散发多发形势 将保持和加大医疗卫生领域的投入力度】发改委表示，面对当前疫情持续散发多发的形势，将保持和加大医疗卫生领域的投入力度。“十四五”中央预算内投资对医疗卫生领域的支持力度要明显大于“十三五”，向疫情防控救治、优质医疗资源扩容、中医药振兴发展等群众期盼的重大工程倾斜。今年将重点针对“外防输入”的紧迫需要，提升重点地区疫情防控能力。针对“内防反弹”的短板弱项，实施疫情防控救治相关重大工程，推动优质医疗资源向群众身边拓展延伸，大力支持中医药振兴发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1970176.d.html</link>
            <guid>2631991</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:13:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通运输部：3月城市轨道交通客运量达16亿人次】记者从交通运输部了解到，3月，31个省（区、市）和新疆生产建设兵团共有51个城市开通运营城市轨道交通线路273条，运营里程8837公里，实际开行列车277万列次，完成客运量16亿人次，进站量9.7亿人次。3月份，新增广州地铁22号线（首通段）运营线路1条、运营里程18.2公里；51个城市完成客运量环比增加0.4亿人次、增长2.6％，同比减少5.7亿人次、下降26.3％。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4414804.d.html</link>
            <guid>2631990</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:11:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本财务大臣铃木俊一：汇率突然波动会带来问题。 不希望汇率突然波动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1969746.d.html</link>
            <guid>2631989</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:11:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中微公司高管：零部件短缺愈发严重 多渠道保持准时交货】中微公司举行2021年度业绩说明会。公司高管回复投资者提问时表示，供应链缺货从去年底到今年初变得更加严重，中微按照国际惯行做法调长了交货周期，同时加强与供应商各个层面的沟通，合作应对供应链零部件短缺问题，包括动用自身供应链帮助上游供应商解决其部分零部件短缺情况；同时中微公司也尽快启动第二、第三供应商，来分流主要供应商的供货压力，发挥柔性制造优势，及时调整生产计划，最大程度缩短制造周期，现阶段保持100%准时交货率。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4414672.d.html</link>
            <guid>2631988</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:10:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本财务大臣铃木俊一：将保持警惕来监控外汇市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4413952.d.html</link>
            <guid>2631987</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:08:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本首相岸田文雄：政府希望日本央行将继续努力实现其价格目标，同时关注经济、价格和金融发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4413759.d.html</link>
            <guid>2631986</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:07:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【发改委：将保障粮食和重要农产品有效供给作为重要支持方向】发改委表示，将保障粮食和重要农产品有效供给作为中央预算内投资的重要支持方向，加大投入力度，持续改善农业基础设施条件，提高综合生产能力，以国内稳产保供的确定性来应对外部环境的不确定性。今年重点是聚焦耕地保护利用、农业科技创新和绿色发展等重点任务，将着力推进高标准农田建设和东北黑土地保护，着力提高现代种业等科技支撑能力，积极探索绿色发展新模式，推进畜牧业转型升级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4413721.d.html</link>
            <guid>2631985</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:07:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【发改委：102项重大工程进展顺利 城镇老旧小区改造等民生工程抓紧实施】发改委表示，目前发改委共审批核准固定资产投资项目32个，总投资5,200亿元，其中审批24个，核准8个，主要集中在交通、水利、能源、高技术等行业。此外102项重大工程实施有力有序推进，工程整体进展顺利。同时，城镇老旧小区改造等一批民生工程逐步铺开、抓紧实施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1968677.d.html</link>
            <guid>2631984</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:07:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银保监会：银保监会将进一步抓实抓细政策落实，指导银行业金融机构强化责任担当】银保监会表示，针对当前疫情散发影响的情况，银保监会将进一步抓实抓细政策落实，指导银行业金融机构强化责任担当，加强组织领导，完善落实机制，丰富办理渠道，提高工作效率，加强与客户沟通，通过灵活调整按揭贷款还款安排、合理延后还款期限等方式缓解受疫情影响客户还款的压力，切实将政策落实好、落到位，充分发挥金融机构在抗击疫情工作中的积极作用。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1968071.d.html</link>
            <guid>2631983</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:05:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本首相岸田文雄：最近的价格上涨部分是由外汇推动的，但主要是由于全球原油、原材料成本的上涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4412991.d.html</link>
            <guid>2631982</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:04:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本首相岸田文雄：将由日本央行决定制定货币政策。日本首相岸田文雄：将由日本央行决定制定货币政策。将会与日本央行密切合作，战胜通缩。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1967773.d.html</link>
            <guid>2631981</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:03:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【银保监会：全国普惠型小微企业贷款余额较年初增长超过1.5万亿元 比各项贷款增速高出一倍】银保监会统计信息与风险监测部负责人刘忠瑞4月15日在国新办新闻发布会上表示，初步统计，到3月末，全国普惠型小微企业贷款余额较年初增长超过1.5万亿元，比各项贷款增速高出一倍。前三个月，全国新发放普惠型小微企业贷款利率自2018年一季度以来已经累计下降2.37个百分点。我们将密切监测小微企业贷款投放情况，加强指导督促，确保全年完成工作目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1967740.d.html</link>
            <guid>2631980</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:03:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州扩大首次购房补贴发放范围】自郑州市青年创新创业行动新闻发布会上获悉：在持续为青年人才发放生活补贴和购房补贴的基础上，郑州扩大首次购房补贴发放范围，由博士、硕士、“双一流”本科，扩展到所有本科毕业生和技工院校预备技师（技师）及专科生，让更多、更大范围的青年人才受重视、被尊重、得实惠。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1967565.d.html</link>
            <guid>2631979</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:02:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本首相岸田文雄：预计货币政策不会影响外汇市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1967511.d.html</link>
            <guid>2631978</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:02:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[煤炭概念持续回落，兖矿能源跌超6%，电投能源、盘江股份、陕西煤业、神火股份、兰花科创等跟跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4412413.d.html</link>
            <guid>2631977</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:01:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上海本轮疫情社会捐赠收入3.37亿元，支出3.16亿元。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1967313.d.html</link>
            <guid>2631976</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:01:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[隔夜shibor报1.3390%，下跌21.3个基点；7天shibor报1.8220%，下跌8.3个基点；3个月shibor报2.3360%，下跌0.7个基点。]]></title>
            <guid>2631975</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:01:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沪深两市成交额突破5000亿。]]></title>
            <guid>2631974</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:01:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【银保监会：将密切关注美国等经济体利率走势的外溢影响 坚决守住不发生系统性金融风险底线】银保监会政策研究局负责人叶燕斐4月15日在国新办新闻发布会上表示，下一步，银保监会将密切关注美国等经济体利率走势的外溢影响，坚决守住不发生系统性金融风险底线。继续督促银行保险机构坚持稳字当头、稳中求进，做好外部风险研判和应对，进一步强化流动性风险、跨境风险管理，提高风险预见预判能力，有效应对国际经济金融形势变化的影响和冲击，更好地服务实体经济，推动今年经济实现质的稳步提升和量的合理增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1967081.d.html</link>
            <guid>2631973</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:00:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【铁路系统内部人士：大秦线货车事故不会影响其他线路客货运业务】4月14日13时15分，国铁集团公司太原铁路局大秦线蓟州州河湾大桥路段发生一起两列货运列车首尾相撞事故。一位铁路系统内部人士告诉记者，大秦铁路为重载货运线，相对于其他铁路较为独立，两趟列车均为运载货物的列车，没有搭载乘客，与其他客运线不重叠，不会影响其他线路的客运业务，对其他线路货运影响也微乎其微。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4411766.d.html</link>
            <guid>2631972</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:59:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  财达证券股价直线跳水一度触及跌停。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4411728.d.html</link>
            <guid>2631971</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:59:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【华森制药：预计特医食品生产线今年6月份完工】华森制药在互动平台表示，公司已获得成都尚医科技在大中华区（含香港、澳门）的独家授权，合作研发基于“术康优加流质饮食短肽版” 及“术康优加流质饮食水晶版”的现有特医食品配方。公司正在积极建设特医食品生产线、培养具备特医食品研发、分析、注册及生产能力的团队，预计特医食品生产线将于今年6月份正式完工，且有望成为川渝地区首条特医食品生产线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4411679.d.html</link>
            <guid>2631970</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:58:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银保监会：不得对受疫情影响的小微企业和个体工商户抽贷断贷】 银保监会统计信息与风险监测部负责人刘忠瑞表示，初步统计，到3月末，全国普惠型小微企业贷款余额较年初增长超过1.5万亿元，比各项贷款增速高出一倍。前三个月，全国新发放普惠型小微企业贷款利率自2018年一季度以来已经累计下降2.37个百分点。对于疫情期间还款困难的小微企业、个体工商户，银保监会要求银行不得对受疫情影响暂时出现财务困难的小微企业和个体工商户抽贷、断贷，鼓励银行通过贷款展期，调整还款安排等方式给予支持。对于符合续贷条件的小微企业和个体工商户，银行要积极给予续贷支持。刘忠瑞表示，总体看，当前银行业普惠型小微企业贷款是风险可控、商业可持续的。初步统计，截至3月末，银行业普惠型小微企业不良贷款率是2.07%，同比下降0.25个百分点。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1966555.d.html</link>
            <guid>2631969</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:58:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【纳尔股份：目前公司氢能源项目处于研发试制阶段】纳尔股份在互动平台表示，目前公司氢能源项目处于研发试制阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1966354.d.html</link>
            <guid>2631968</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:57:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【发改委：将继续紧盯重大项目建设 全力做好交通领域扩大有效投资工作】发改委表示，下一步将继续紧盯重大项目建设，全力做好交通领域扩大有效投资工作。加快推进重大项目开工建设。围绕“十四五”规划重大工程，推动相关规划和实施方案、年度项目清单等明确的重大项目落地建设。做好重大项目谋划储备。谋划储备一批重大项目，为持续扩大有效投资增强后劲。完善重大项目推进机制。继续发挥铁路项目前期工作协商机制、机场项目军地协调机制等作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4411413.d.html</link>
            <guid>2631967</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:57:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银保监会叶燕斐：相信我国金融体系健全能抗击外部冲击】美联储最近加息，中美之间的利差在收窄，个别时段还出现倒挂，应该说对中国资产的吸引力还是有一些压力的。因为利差的问题，美联储加息确实会引起全球资本回流美国。美国的实际利率比我们要低，我们的名义利率可能差不多，但是实际利率比它高很多。整体来看，我们国家金融机构保险业稳健运行，各项指标都非常健全。针对一些中小银行出现的问题，现在已经通过专项债来补充资本。相信我们的金融体系非常健全，能够抗击外部的冲击。（证券时报）]]></title>
            <guid>2631966</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:57:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银保监会：优化住房金融服务，支持保障性住房、住房租赁市场健康发展】银保监会表示，下一步，银保监会将加强指导，协同地方政府联合发力，按照市场化原则，因地制宜、先易后难，引导银行保险机构满足新市民在创业、就业、住房、教育、医疗、养老等领域的金融需求。降低“新市民”创业融资成本，加大对吸纳“新市民”就业较多的小微企业的金融支持力度。提高“新市民”创业就业的保险保障水平。优化住房金融服务，支持保障性住房、住房租赁市场健康发展。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4411191.d.html</link>
            <guid>2631964</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:56:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上海市副市长：防疫工作还存在很多不足 我们一定尽全力改进】4月15日，上海市召开疫情防控新闻发布会，介绍近期上海疫情防控相关工作情况。会上，上海市副市长彭沉雷表示，上海的防疫工作中还有很多不足，请广大市民监督帮助，提出意见和建议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1965868.d.html</link>
            <guid>2631963</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:55:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【发改委：将进一步调动市场主体活力 激发民间投资积极性】发改委表示，下一步将进一步调动市场主体活力，激发民间投资积极性。一是降低准入门槛，进一步放宽准入领域、降低投资门槛，促进民间资本充分发挥作用。二是加大信贷支持，创新金融工具，拓宽融资渠道，特别是要为民营企业参与新型基础设施建设创造更多有利条件。三是优化营商环境，支持企业在新型基础设施领域，开展技术创新和商业模式创新，培育经济社会发展的新动能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4410641.d.html</link>
            <guid>2631962</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:53:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银保监会：长三角地区新增贷款规模明显高于疫情前水平】银保监会统计信息与风险监测部负责人刘忠瑞4月15日在国新办新闻发布会上表示，从目前掌握的情况看，长三角地区并没有出现银行业务和信贷投放收缩。今年1—3月，银行业信贷投放新增8.6万亿元，投放量较去年同期进一步扩大，各项贷款同比增速为11%。初步统计，1—3月，长三角地区各项贷款新增2.6万亿元，同比多增2600多亿元，同比增速为14.7%，比全国各项贷款平均增速高3.7个百分点。长三角地区新增贷款规模明显高于疫情前水平，贷款同比增速与疫情前增速水平持平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1965435.d.html</link>
            <guid>2631961</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:52:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发改委：扩大有效投资将聚焦基建、制造业、高技术产业和补短板领域】发改委表示，下一步，将按照适度超前开展基础设施投资的要求，推进水利、交通、能源等基础设施建设，加快城市燃气管道等老化更新改造和排水防涝设施建设，加强新型基础设施建设。提升制造业核心竞争力，推进关键核心技术攻关。实施煤电节能降碳改造，推进石化、钢铁等行业节能降碳改造，同时带动装备制造等行业投资。推进城镇老旧小区改造，加强卫生、教育、养老、托育等领域建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4410367.d.html</link>
            <guid>2631960</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:52:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【银保监会叶燕斐：投资中国就是投资未来 投资未来一定离不开中国】今日在国新办一季度银行业保险业运行发展情况发布会上，在回答中国资产吸引力与中国金融机构如何应对外部金融环境冲击与挑战时，银保监会政策研究局负责人叶燕斐表示，从经济潜力看，中国资产会随着中国经济规模的不断扩大，人均收入不断提高增加更大吸引力。从长远看，人民币资产吸引力还是会提高。此外，中国主权债务很低，主权性非常稳定，对境外投资者也是非常有吸引力。总体来看，中国资产，不论是实体资产还是金融资产吸引力还是非常强的。应该说投资中国就是投资未来，投资未来一定离不开中国。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4410181.d.html</link>
            <guid>2631959</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:51:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[奥地利总理内哈默：和土耳其总统埃尔多安谈及了最近对俄罗斯的访问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4409926.d.html</link>
            <guid>2631958</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:50:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南：力争2025年全省上市公司数量达到100家】4月14日，云南省人民政府办公厅发布《关于印发云南省企业上市倍增计划（2022—2025年）的通知》。工作目标提到，大力推进企业上市工作，加快多层次资本市场发展，到2025年，全省上市公司数量排名与我省经济总量在全国排名相匹配，力争达到100家。建立金融服务拟上市企业“一对一”、“面对面”融资协调机制，根据企业上市融资需求，及时组织银行业、保险业、证券业、基金公司等金融机构主动上门服务，鼓励引导金融机构对拟上市企业“一企一策”制定融资服务方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1964706.d.html</link>
            <guid>2631957</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:50:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  新冠药概念股反弹，众生药业拉升封板，精华制药、拓新药业、君实生物、诚达药业、奥翔药业、美诺华、中国医药等纷纷冲高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4409327.d.html</link>
            <guid>2631956</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:48:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林省：市场监管部门坚决打击疫情防控期间各类价格违法行为】吉林省市场监管部门针对一些群众反映的线上订购蔬菜包价格偏高、个别还质量较差的问题，发布《关于规范疫情防控期间线上订购价格行为的提示函》，从严格遵守相关法律规定、严格规范明码标价行为、严禁捆绑搭售行为、保证套餐商品质价相符、合理确定配送、打包费用标准以及保障消费者知情权等六个方面对各线上订购经营者和组织者提出具体要求。目前一些经营者在销售蔬菜包等保供商品的过程中，要求必须同时购买非生活必需品，以保供名义捆绑搭售，强制消费，违背了消费者购买意愿；还有的经营者以“保供盲盒”为噱头，刻意模糊商品信息，以次充好，缺斤短两，造成商品的实际数量、质量与价格严重不符，这些都严重侵害消费者的合法权益，一经发现违规，市场监管部门将坚决予以打击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1964152.d.html</link>
            <guid>2631955</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:48:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中药板块早盘弱势，大理药业触及跌停，青海春天、康缘药业、万邦德、香雪制药等跌超5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4409035.d.html</link>
            <guid>2631954</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:47:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上海：将对城乡低保对象、特困人员等发放一次性补贴】上海4月15日上午10:00举行新冠肺炎疫情防控新闻发布会，上海市民政局局长蒋蕊表示，针对特困家庭，民政部门加强救助供养，要求及时足额发放最低生活保障金，配备必需的防疫物资、农副食品、生活用品等，保障困难群众疫情防控期间的基本生活。对因疫情影响造成基本生活临时出现困难的群众，由户籍所在地街道（乡镇）及时核实情况，给予临时救助；对因疫情造成重大生活困难的，采取“一事一议”方式加大救助力度。针对近期蔬菜价格上涨的情况，对城乡低保对象、特困人员、支出型贫困家庭生活救助对象等困难群众发放一次性补贴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1963828.d.html</link>
            <guid>2631953</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:46:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[银保监会：正在对保险保障基金和信托业保障基金管理办法进行修订。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1963750.d.html</link>
            <guid>2631952</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:46:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银保监会刘忠瑞：银行业普惠型小微企业不良贷款率2.07% 同比下降0.25个百分点】银保监会统计信息与风险监测部负责人刘忠瑞表示，初步统计，到3月末，全国普惠型小微企业贷款余额较年初增长超过1.5万亿元，比各项贷款增速高出一倍。前3个月，全国新发放普惠型小微企业贷款利率自2018年一季度以来已经累计下降了2.37个百分点。银保监会将密切监测小微企业贷款投放情况，加强指导督促，确保全年完成工作目标。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4408785.d.html</link>
            <guid>2631951</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:46:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以岭药业跌停，封单超18万手，成交额37亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4408274.d.html</link>
            <guid>2631950</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:43:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以岭药业跌停。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1963015.d.html</link>
            <guid>2631949</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:43:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泡泡玛特因促销问题被罚5万】天眼查App显示，近日，天津泡泡玛特文化传播有限公司因不正当有奖销售被杭州市拱墅区市场监督管理局罚款5万。具体事由为，当事人在活动中宣传单笔消费购买4个及以上商品将100%掉落限定新春礼盒，其在杭州市拱墅区万达广场的自动售货机内分两次放置共计10个赠品，且未告知消费者可赠奖品的数量，消费者在购买前后均无法明确知晓赠品是否已售罄，以致影响有奖销售活动兑奖。值得一提的是，不久前，该公司因促销没有公示奖品的获得概率和奖品数量，被天津市滨海新区市场监督管理局罚款5万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4408065.d.html</link>
            <guid>2631948</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:42:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰林转债盘中涨20%，临时停牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4407762.d.html</link>
            <guid>2631946</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:41:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：医疗机构不得以等待核酸检测结果为理由拒绝推诿 延误治疗】上海市召开新冠肺炎疫情防控新闻发布会，介绍疫情防控最新情况。相关负责人介绍，为了保障上海市民在疫情防控期间就医的需求，要求各级的公立医疗机构原则上不停诊，尤其是急诊、发热门诊这些重点科室必须全力保障开放，严格落实首诊负责制、急危重症抢救制度，要保障医疗的服务。在患者就诊的整个过程中要求不得以等待核酸检测结果为理由来拒绝推诿，延误治疗。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1962626.d.html</link>
            <guid>2631945</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:41:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沪指拉升翻红，深成指、创业板指跌幅收窄，煤炭、钢铁、商业百货、食品饮料等板块涨幅居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1962556.d.html</link>
            <guid>2631944</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:40:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[食品饮料等大消费板块持续走强，安井食品、苏盐井神、日辰股份先后涨停，益客食品、桃李面包、雪天盐业、中炬高新、金龙鱼等涨幅居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1962090.d.html</link>
            <guid>2631943</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:39:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银保监会：初步考虑金融稳定基金用于具有系统性隐患的重大风险处置】银保监会统计信息与风险监测部负责人刘忠瑞表示，初步考虑金融稳定基金用于具有系统性隐患的重大风险处置，与发挥常规化风险处置作用的存款保险和行业保障基金都是我国金融安全网必不可少的部分。取之于市场，用之于市场，区分不同行业、不同主体实行差异化收费，以平衡好风险、收益与责任，避免国家和纳税人利益遭受损失。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1961957.d.html</link>
            <guid>2631942</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:39:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巨星科技回应股价大跌：公司经营一切正常】巨星科技日前召开业绩说明会，关于股价大幅下跌，公司方面称，公司经营一切正常，至于二级市场有其自身的运作规律和波动性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4406682.d.html</link>
            <guid>2631941</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:38:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2021年产权交易资本市场实现交易额22.3万亿元】据中国产权协会日前公布的数据显示，我国产权交易市场实现跨越式发展，2021年年交易额再创历史新高。2021年产权交易资本市场5大类业务共实现交易额22.3万亿元，首次突破20万亿元。2012至2021年10年间，产权交易资本市场累计交易额突破90万亿元，达到91.08万亿元，年均复合增长率29%。(中证网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1960895.d.html</link>
            <guid>2631938</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:35:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银保监会：对符合续贷条件的小微企业和个体工商户 银行要积极给予续贷支持】国新办就2022年一季度银行业保险业运行发展情况举行新闻发布会。中国银保监会统计信息与风险监测部负责人刘忠瑞表示，针对疫情防控期间还款困难的小微企业、个体工商户，银保监会要求银行不得对受疫情影响暂时出现财务困难的小微企业、个体工商户抽贷、断贷，鼓励银行通过贷款展期、调整还款安排等方式给予支持，对于符合续贷条件的小微企业和个体工商户，银行要积极给予续贷支持。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1960299.d.html</link>
            <guid>2631936</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:33:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第131届中国进出口商品交易会在网上举办 展品数量创历史新高】第131届中国进出口商品交易会（广交会）今天开幕。本届广交会继续在网上举办，展期为10天。按照电子、家电、机械、日用消费品等16大类商品设置50个展区，境内外参展企业超25000家，并继续设立“乡村振兴”专区，供所有脱贫地区参展企业集中展示。本届广交会以“联通国内国际双循环”为主题，展览内容包括线上展示平台、供采对接服务、跨境电商专区三部分，在官网设立展商展品、虚拟展馆、展商连线、新闻与活动、大会服务等栏目。企业上传展品超290万件，其中新品超90万件、绿色低碳展品超48万件，均创历史新高。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4405213.d.html</link>
            <guid>2631935</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:33:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[电力板块异动拉升，闽东电力拉升涨停，内蒙华电涨超6%，中闽能源、通宝能源、世茂能源、物产环能等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4405170.d.html</link>
            <guid>2631934</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:32:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【吉林省：区分不同地区疫情状况 科学有序推进企业复工复产】吉林省政府4月15日上午召开本轮疫情防控工作第36场新闻发布会，据吉林省委宣传部常务副部长张宝宗介绍，吉林省在确保疫情防控安全到位前提下，不断扩大“无疫小区”建设规模，推广延伸创建“无疫校园”“无疫企业”“无疫村屯”，强化激励奖励政策，调动群众参与常态化疫情防控积极性、主动性。坚持稳字当头、稳中求进，区分不同地区疫情状况，进一步优化政策措施，落实各项防控要求，积极创建“无疫企业”，科学有序推进企业复工复产。保障企业生产要素需求，协同推进产业链上下游大中小企业同步复工。对重点企业设立专班，及时解决好企业在员工返岗、物流运输、疫情防控、产业链协同等方面的堵点难点问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4404888.d.html</link>
            <guid>2631932</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:31:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川达州：拟出台政策促进房地产业稳市场、防风险、治乱象】四川省达州市人民政府网站消息称，达州市拟出台促进房地产业稳市场、防风险、治乱象的政策措施。严卫东指出，各地各相关部门要坚定信心，充分发挥达州比较优势，推动房地产市场平稳健康发展。要毫不动摇坚持“房住不炒”方针，更好满足购房者合理住房需求。要加快出台稳市场、防风险、治乱象的政策措施，努力实现可持续发展。要创新研究新的房地产金融产品，更好保障刚性住房需求。要与土地市场联动，有效维护房地产市场秩序。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1959471.d.html</link>
            <guid>2631931</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:30:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银保监会今年来处罚机构超800家次，罚没逾6.4亿元】记者从15日举行的国新办发布会上获悉，银保监会陆续补齐关联交易、信息科技风险、农业保险等监管制度短板，推进银行业保险业数字化智能化转型。提高依法监管、依法行政能力，严厉查处违法违规行为，今年以来，共处罚机构超800家次，罚没金额超6.4亿元，处罚责任人员1400人次以上。(国是直通车)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4404422.d.html</link>
            <guid>2631930</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:30:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[银保监会新闻发言人王朝弟表示，下一步，将继续坚持稳中求进工作总基调，按照市场化、法治化原则，聚焦重点关注区域和重点关注机构，积极配合地方党委政府做好高风险金融机构的处置工作，通过改革化险，确保我们金融业健康稳定向前发展。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1959267.d.html</link>
            <guid>2631929</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:30:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银保监会：督促银行机构做好延期还本付息政策到期的接续转换】银保监会政策研究局负责人叶燕斐4月15日在国新办新闻发布会上表示，对目前出现的一些新情况，特别是餐饮、旅游等行业，对这些出现特殊困难的行业要加大政策支持力度，银保监会也出台了相关文件。要督促银行机构做好延期还本付息政策到期的接续转换。对于具有还款意愿和吸纳就业能力存在临时性经营困难的小微企业要统筹考虑展期、重组等手段，按照市场化原则自主协商贷款还本付息方式，引导银行保险机构灵活配置金融资源。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4404169.d.html</link>
            <guid>2631928</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:29:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ A股钢铁板块大涨，主力资金净流入近12亿，酒钢宏兴、大中矿业等涨停。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4403757.d.html</link>
            <guid>2631926</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:28:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上海：密接人员在集中隔离场所原则上实行单人单间。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4403098.d.html</link>
            <guid>2631925</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:26:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[富时中国A50指数期货转涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1958045.d.html</link>
            <guid>2631923</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:26:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【吉林省：加强社区管控和重点人群精准防控仍然是当前首要任务】吉林省政府4月15日上午召开本轮疫情防控工作第36场新闻发布会，会上介绍，当前，吉林省本轮疫情防控已经进入巩固成果、动态清零的收尾阶段，加强社区管控和重点人群精准防控仍然是当前首要任务。吉林省持续提升分区分级差异化精准防控水平，有序恢复市场供应体系，打通供货配送堵点，保障好群众基本生活和正常就医用药需求。加大对高风险群体的中药预防力度，落细落实防院感各项措施，把分类救治、防治并举的措施落到底、做到位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4402739.d.html</link>
            <guid>2631922</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:25:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银保监会：监管政策靠前发力 适时加力】银保监会表示，当前，国际形势更加复杂严峻，全球供需失衡加剧、经济复苏放缓，国内疫情多发、市场主体困难明显增加，经济下行压力继续加大。但我国经济运行总体保持在合理区间，经济韧性强、长期向好的基本面不会改变。银保监会将花更大气力研究新政策、做好新预案，监管政策靠前发力，适时加力，全力服务保障实体经济稳中向好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1957509.d.html</link>
            <guid>2631921</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:24:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基辅地区约4万户家庭恢复供电】当地时间4月14日，乌克兰最大的私营能源公司DTEK的电力工程师德米特里·萨哈鲁克在电视访谈节目中表示，4月3日以来，该公司对基辅地区网络、电力供应进行了修复。目前，基辅地区约4万户家庭恢复供电，预计4月底前更多用户将恢复用电。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1957472.d.html</link>
            <guid>2631920</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:24:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银保监会：将花更大气力研究新政策、做好新预案，监管政策靠前发力，适时加力】银保监会表示，当前，国际形势更加复杂严峻，全球供需失衡加剧、经济复苏放缓，国内疫情多发、市场主体困难明显增加，经济下行压力继续加大。但我国经济运行总体保持在合理区间， 经济韧性强、长期向好的基本面不会改变。银保监会将花更大气力研究新政策、做好新预案，监管政策靠前发力，适时加力，全力服务保障实体经济稳中向好。（证券时报）]]></title>
            <guid>2631918</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:23:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[元宇宙、虚拟数字人概念明显走低，引力传媒触及跌停，美盛文化、佳创视讯、蓝色光标、华扬联众、天舟文化等跌幅居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4401840.d.html</link>
            <guid>2631916</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:22:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【生意社：3月以来稀土市场价格跌幅超20%】据生意社监测显示，国内稀土市场价格指数3月以来走势下滑，稀土行情持续回落，近期国内镨钕系价格大幅走低，重稀土市场铽系价格持续回落，4月13日稀土指数为786点，较周期内最高点1007点（2022-02-24）下降21.95%。国内稀土市场价格大幅走低，主要原因是下游采购比较清淡，消耗库存为主，加之受疫情方面影响，部分下游生产受影响，下游需求受到一定限制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4401482.d.html</link>
            <guid>2631914</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:21:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：4月14日出院本土确诊病例543例 解除集中隔离医学观察8070例】上海市今日上午举行疫情防控新闻发布会，据介绍，昨日上海全市出院本土确诊病例543例，解除集中隔离医学观察8070例，他们都将返回到居住地接受健康监测。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4401065.d.html</link>
            <guid>2631913</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:20:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【任泽平建议科学防疫复产复工】任泽平微博发文表示：我以学者身份建议，科学防疫复产复工。建议提高科学应对和应变能力，相信未来事情往积极的方向变化，将疫情对经济的影响降到最低，兼顾抗疫和复产复工，科技和工业产业链。同时，向战斗在抗疫一线的同志们致敬。呼应小鹏总。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1955989.d.html</link>
            <guid>2631912</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:19:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行保险机构抵御风险能力稳步提升】中国银行保险监督管理委员会新闻发言人王朝弟表示，银行保险机构抵御风险能力稳步提升。总体来看，银行业保险业风险整体可控。一季度，银行业不良贷款余额3.7万亿元，不良贷款率1.79%，较年初略有下降。银行业金融机构拨备余额7.3万亿元，拨备覆盖率199.5%。保险业偿付能力仍处于较高水平。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4400741.d.html</link>
            <guid>2631911</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:19:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银保监会：鼓励拨备较高的大型银行及其他上市银行逐步回归至合理水平】银保监会首席检查官、办公厅主任王朝弟在国新办2022年一季度银行业保险业运行发展情况发布会上表示，鼓励拨备较高的大型银行及其他优质上市银行逐步回归至合理水平，提高服务实体经济能力。（21世纪经济报道）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1955477.d.html</link>
            <guid>2631910</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:18:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[基建股早盘震荡走低，东华科技跌停，霍普股份跌超9%，交建股份、诚邦股份、汇通集团、中衡设计、设研院等跌逾5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1955063.d.html</link>
            <guid>2631909</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:16:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：目前筹集的房源基本可以满足当天生成的密接人员隔离要求】上海市副市长彭沉雷今日在上海疫情防控发布会上表示，为做好本地密接人员集中隔离，各区想方设法，通过征集、腾挪、归并等方式，尽力做好房源储备。目前筹集的房源基本可以满足当天生成的密接人员隔离要求。在本市密接隔离房源筹集过程中，国家相关部门还积极协调江浙两省提供房源。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4399429.d.html</link>
            <guid>2631908</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:13:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东莞：三限房购买人按总价的50%出资购买50%产权】东莞市住房和城乡建设局发布关于《东莞市三限房运营管理实施细则（征求意见稿）》意见的公告。据了解，意见稿规定了三限房的审核配售（包括申购对象、分配方式、申购流程）、产权登记、供后管理（产权转让、完全获得产权）、物业管理、监督管理相关标准。三限房是指政府投资或提供政策优惠，按照有关标准筹集建设，限定套型面积，限制使用范围和处分权利，实行政府与承购人按份共有产权，面向符合规定条件的东莞市无房家庭供应的保障性住房。购买人按总价的50%出资购买50%产权，另50%产权由代持机构持有，东莞实业投资控股集团有限公司或其下属全资公司作为代持机构。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4399145.d.html</link>
            <guid>2631906</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:11:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[华为欧拉概念股大幅走低，宝兰德跌停，诚迈科技、创意信息、润和软件、宇信科技等跌幅居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1954076.d.html</link>
            <guid>2631905</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:11:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【三角防务：公司生产经营正常 受疫情影响不大】三角防务在互动平台表示，公司生产经营正常，订单稳定，受疫情影响不大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4398766.d.html</link>
            <guid>2631904</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:10:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[高盛表示，马斯克对推特提出54.20美元/股的收购价格太低。高盛目前对推特的目标价为30美元，评级卖出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4398680.d.html</link>
            <guid>2631903</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:10:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【发改委印发《革命老区振兴发展2022年工作要点》】近日，国家发展改革委印发了《革命老区振兴发展2022年工作要点》。《工作要点》提出，以赣闽粤、陕甘宁、大别山、左右江、川陕、湘赣边、湘鄂渝黔、海陆丰、琼崖、沂蒙、太行、浙西南等12个革命老区和赣州、龙岩、三明、延安、遵义等20个革命老区重点城市为重点，加快推动“十四五”相关专项规划和重点领域实施方案的落地见效，更好发挥革命老区专项资金、转移支付、对口支援、对口合作等支持政策的作用，持续健全新时代支持革命老区振兴发展的“1+N+X”政策体系，努力营造全社会支持参与革命老区振兴发展的良好氛围。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4398594.d.html</link>
            <guid>2631902</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:10:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国银行保险监督管理委员会新闻发言人王朝弟：银保监会正会同交通部制定支持道路交通高质量发展相关政策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4398235.d.html</link>
            <guid>2631901</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:08:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  元宇宙概念股震荡走低，美盛文化、中衡设计、高新兴、奥雅设计、安洁科技、中青宝跌超5%，凯撒文化、蓝色光标、佳创视讯、汤姆猫等跟跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1953164.d.html</link>
            <guid>2631900</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:08:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西全省快递从业人员开展全员核酸检测 】为做好当前疫情防控工作，山西省邮政管理局14日印发《关于进一步做好疫情防控和稳运行保畅通工作的紧急通知》，明确山西全省快递从业人员要立即开展全员核酸检测，坚持应检尽检、不漏一人。除涉疫场所外，山西其他邮政快递企业均保持正常运转，重点做好防疫物资、紧急药品和人民群众基本生活物资运递需求保障。另外，山西省疾病预防控制中心今天（15日）就快递从业人员的疫情防控工作发出紧急提示，邮政快递企业、货运物流公司应建立上岗员工健康状况台账和风险接触信息报告制度，严格“绿码”上岗工作制度。邮政快递、货运物流一线员工需全程接种新冠疫苗方可上岗。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4397350.d.html</link>
            <guid>2631899</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:05:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[九安医疗翻绿，此前一度触及涨停。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4397155.d.html</link>
            <guid>2631898</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:04:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银保监会：一季度各项金融政策持续稳定发力 总体成效好于预期】银保监会表示，一季度，各项金融政策持续稳定发力，各项工作平顺起步，总体成效好于预期。初步统计，一季度，银行业境内口径总资产351.1万亿元，同比增长8.9%，其中各项贷款同比增长11%。银行业总负债321万亿元，同比增长8.8%，其中各项存款同比增长9.3%。保险业总资产25.5万亿元，同比增长2.6%。保险公司原保险保费收入1.8万亿元，同比增长4.4%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4396375.d.html</link>
            <guid>2631896</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:01:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  钢铁板块走强，酒钢宏兴、大中矿业拉升封板，河钢股份、凌钢股份、重庆钢铁、西宁特钢等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4396260.d.html</link>
            <guid>2631895</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:00:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【红豆集团：稳中求进 积极支持上市公司做强做大】红豆集团发布消息，为响应和落实证监会、国资委、全国工商联联合发布的《关于进一步支持上市公司健康发展的通知》精神，全力支持红豆股份(600400)、通用股份(601500)做强做大，发布倡议：对内，积极鼓励集团、上市公司董监高和核心员工长期持有上市公司股票，通用股份按已披露增持计划继续推进股份增持。对外，积极引进长期机构投资者，主动对接社保、养老金、信托、保险和理财机构等。支持上市公司现金分红，让投资者分享发展红利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwipii4395710.d.html</link>
            <guid>2631894</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 01:58:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【油价今晚或迎年内首降】4月15日24时，国内成品油价格将迎来新一轮调整窗口。本轮调价周期内，受多重因素影响，国际原油价格走低。机构预计，国内成品油价格本轮大概率将下调，迎来今年以来首降。如按下调幅度600元/吨计算，折合升价大约相当于92号汽油下调0.48元。按一般家用汽车油箱50升容量估测，加满一箱92号汽油，预计将节省24元左右。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1950604.d.html</link>
            <guid>2631892</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 01:58:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：白宫新闻秘书表示，美国总统拜登不会访问乌克兰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1950578.d.html</link>
            <guid>2631891</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 01:57:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以岭药业跌超8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-15/detail-imcwiwst1950546.d.html</link>
            <guid>2631890</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 01:57:38 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>