<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Wed, 28 Feb 2024 00:56:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【海通证券：关注医疗器械、创新药、疫苗等领域的投资】海通证券研报指出，2024年医药行业最重要的投资机会来自于医疗器械、创新药、疫苗等领域。医疗器械方面，在全球创新匮乏的情况下，中国设备、IVD等龙头公司将崭露头角，逐步提升其全球竞争力。创新药和疫苗方面，全球创新迭出，中国需求和供给侧改善明显，中国大型制药、疫苗公司将进一步体现全球及本土竞争优势，看好有潜力涉足全球销售的销售型公司或成为全球大型平台的技术型公司。建议关注：恒瑞医药、智飞生物、药明康德等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpzhr2609401.d.html</link>
            <guid>3507029</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:55:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克回应苹果取消造车计划，感叹造车之难：破产是汽车公司的常态】苹果已决定放弃长达十年的电动汽车研发计划，电动汽车分析师索耶·梅瑞特评论称：“苹果花了10年时间尝试制造电动汽车，拥有1620亿美元的现金储备，但最终得出的结论是，这太难了，而且利润太小——即使定价10万美元。最初，苹果希望它是一辆完全自动驾驶的汽车，但他们没有车队，没有真实世界的数据，也没有经验来实现这一目标。美国只有两家大型汽车制造商没有破产过：特斯拉和福特。”马斯克回应称：“一家汽车公司的自然状态是死亡。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpzhw6596605.d.html</link>
            <guid>3507028</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:54:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部印发2024年乡村振兴水利保障工作要点：鼓励和吸引更多社会资本参与水利基础设施建设】 水利部日前印发《2024年乡村振兴水利保障工作要点》。其中提出，指导地方多渠道筹措工程建设资金，积极发挥财政资金引导作用，充分利用增发国债、地方政府专项债券、金融信贷资金，运用好政府和社会资本合作新机制，鼓励和吸引更多社会资本通过募投建管一体化方式，参与水利基础设施建设。指导地方将项目和资金向国家乡村振兴重点帮扶县，以及革命老区、民族地区、边境地区等重点区域倾斜。推动将有关水利项目纳入乡村建设项目库和任务清单“一库一单”规范管理，指导地方积极争取中央财政衔接推进乡村振兴补助资金。支持国家乡村振兴重点帮扶县实施统筹整合财政涉农资金试点政策。]]></title>
            <guid>3507025</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:54:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞士电信据悉正就收购沃达丰集团的意大利业务进行深入谈判】 瑞士电信公司（Swisscom AG）正在就收购沃达丰集团（Vodafone Group Plc）的意大利业务进行深入谈判。瑞士电信公司正在制定交易的最终条款，最快可能在未来几周内达成协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpzhr2609056.d.html</link>
            <guid>3507024</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:53:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【千方科技与乌兹别克斯坦国家交通部道路委员会签署合作协议】 当地时间2月26日，千方科技联合中国机械设备工程股份有限公司在乌兹别克斯坦首都塔什干，与乌兹别克斯坦国家交通部道路委员会共同签署“乌兹别克斯坦A380公路智慧交通项目”合作协议。通过引进千方科技先进的智慧交通产品与技术服务，乌兹别克斯坦A380公路的信息化管理水平、交通安全指数及交通通行能力将得到显著跃升。此次签约，是千方科技首次进入中亚市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpzht7166428.d.html</link>
            <guid>3507023</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:53:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【单日逾2400只债基净值创新高 过半数为中长期纯债产品】受长端债券现货、期货持续走强的影响，债基净值接连创下新高。Wind数据显示，2月27日单日，全市场2437只债基的复权单位净值创下产品成立以来的新高，占债券型基金总数（不含偏债混合型产品）的69.53%，其中有1314只为中长期纯债型产品，另外还有近300只的短债型产品。而自2月19日至目前，复权单位净值创新高的债基数量已经达到2952只，意味着八成以上的债基净值在春节假期结束后创下新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpzht7166395.d.html</link>
            <guid>3507022</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:53:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果大股东拟要求公司披露人工智能信息】 两家苹果大投资者正在寻求更多有关该公司人工智能风险的信息。苹果第八大股东挪威央行投资管理公司（Norges Bank Investment Management）和第十大股东励正（Legal & General）表示，将在周三举行的苹果年度股东大会上支持一项决议，该决议要求苹果报告其业务运营中的人工智能信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpzht7166376.d.html</link>
            <guid>3507021</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:53:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【资产管理公司贝莱德称投资者应更多依赖主动性管理策略】 资产管理公司贝莱德表示，投资者应更多依赖主动性管理策略。贝莱德分析师发文称，利率上升、持续通胀和地缘政治风险上升为主动型基金经理和对冲基金提供了更大机会，可以胜过简单的买入并持有式投资组合，该文把这种环境称为“新机制”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpzhr2608855.d.html</link>
            <guid>3507018</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:52:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香飘飘：2024年，预计冲泡业务仍然以“修复”为主基调，费用投放保持稳健】 香飘飘近期接受投资者调研时称，2024年，预计冲泡业务仍然以“修复”为主基调，费用投放保持稳健；即饮业务的费用投放将维持一定的力度，与此同时努力提升费用投放的精准有效性。总体上，公司会保证收入、费用、利润三者间的动态平衡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpzht7166182.d.html</link>
            <guid>3507013</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:52:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【碧桂园被呈请清盘，最新回应：不会对公司保交楼产生重大影响】碧桂园方面向记者表示，公司涉建滔集团的债务金额在境外整体有息负债占比很低，单一债权人的激进行动不会对公司保交楼、正常经营以及境外债务整体重组产生重大影响。参考业内其他违约上市房企案例，个别债权人向香港法院申请公司清盘的情况较为常见。碧桂园还表示，“目前，我司各项经营一切正常，将继续以保交付、保经营为主要工作目标，最大程度保障购房业主、债权人、投资人和员工在内的所有利益攸关方权益。”（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpzhu9818454.d.html</link>
            <guid>3507005</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:51:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年改造升级千处以上大中型灌区】水利是农业的命脉。今年水利部加快现代化灌区建设改造，实施1000处以上大中型灌区改造升级，预计新增恢复改善灌溉面积5000万亩以上，深入推进49处数字孪生灌区建设，健全灌区管理运维机制和政策标准，推动农田灌溉自动化、灌溉方式高效化、用水计量精准化、灌区管理智能化。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpzhw6595474.d.html</link>
            <guid>3507003</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:50:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金川集团与华为公司座谈交流】 据金川集团消息，2月27日，金川集团党委书记、董事长阮英与华为公司甘肃总经理殷俊座谈。阮英指出，金川集团与华为拥有深厚的合作基础，期待双方进一步建立务实高效工作联动机制，持续探索拓宽合作领域、丰富合作内涵、提升合作层次。]]></title>
            <guid>3506994</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:48:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：华为超充具备生态支撑及性能优势 落地节奏关注三大先行指标】中信证券研报指出，随着上市车型最大标称续航不断提升，补能速度已成为解决里程焦虑的主要矛盾，公共超充桩处于关键发展期。华为推出的全液冷超充桩具备华为造车的底层支撑及高性能优势，我们预计到2024年底华为全液冷超充桩对应的设备总体市场空间超600亿元，重点领域：1）影响充电模块关键性能的SiC功率器件，建议关注天岳先进；2）相对传统枪线价值量提升的液冷枪线，建议关注永贵电器及日丰股份。在投资节奏方面，我们认为中短期空间足够支撑10万+超充桩建设落地，运营商及电网具备底层支持逻辑，建议关注产业协同政策、新晋合作伙伴及增量建设资金三大先行指标。]]></title>
            <guid>3506990</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:48:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【中青报刊文：治理天价彩礼的现象不能脱离法律框架】近日，江西省崇义县出台“零彩礼”“低彩礼”家庭礼遇机制，推进婚俗改革，给新人家庭提供子女入学、交通出行、健康体检等正向激励。其中“零彩礼”“低彩礼”夫妻的子女（含农村户口）持礼遇卡可在学前、义务教育阶段，在全县范围内按照第一顺序择校入学，该消息引发热议。 治理天价彩礼现象不能脱离法律框架。宣传倡导为主，适当激励为辅，通过典型树立、榜样带动等方式，循序渐进、春风化雨以改变民众的认知与理念，让他们自觉与天价彩礼告别，虽说可能见效稍慢，但在移风易俗的过程中，舍此别无其他捷径。那些看似立竿见影的“硬举措”，不仅因为缺乏法理依据而难以持久，且往往容易出现反弹、复发等后遗症，最终也是“治标不治本”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpzhr2607288.d.html</link>
            <guid>3506989</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:48:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【冷空气携大范围雨雪影响中东部 江南等地部分地区有大雨】今明天（2月28日至29日），我国中东部大范围降水发展，南方降雨增强，江南等地部分地区有大雨。后天，中东部降水缩减。气温方面，未来三天，冷空气影响我国中东部，部分地区降温4~6℃；本周末，我国大部地区气温将明显回升，江南等多地暖意回归。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpzht7163899.d.html</link>
            <guid>3506981</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:45:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三星Galaxy S24系列开售28天在韩销量破百万】 三星电子宣布，新一代旗舰人工智能（AI）手机Galaxy S24系列在韩国开售28天销量突破100万部。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpzhr2606283.d.html</link>
            <guid>3506980</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:45:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国多地因雨雪封闭公路路段，恢复通行时间待定】 据交通运输部路网中心消息，截至今日8时，受雨雪及路面结冰影响，内蒙古、吉林、辽宁、山西、贵州、广东、江西等7个省（区）共计封闭路段10个，关闭收费站144个，恢复通行时间待定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpzhr2606045.d.html</link>
            <guid>3506979</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:44:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银河证券：经济企稳概率加大 利好银行基本面修复】 银河证券研报称，1月企业债和表外融资驱动社融高增，信贷投放规模位于历史第二高点，票据冲量大幅减少，信贷开门红表现远超预期，以量补价有望延续。降息短期给资产端收益带来压力，但是从中长期角度而言利好投资与消费，促进经济增长和房地产市场平稳健康发展，助力银行经营环境改善和不良风险化解。银河证券认为稳增长政策导向不变，经济企稳概率加大，利好银行基本面修复，叠加估值位于历史低位，性价比突出，继续看好银行板块配置价值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpzht7162955.d.html</link>
            <guid>3506968</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:42:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国参议员沃伦呼吁对大型科技公司进军人工智能领域设置新的限制】美国参议员伊丽莎白·沃伦呼吁对主要云提供商微软公司、亚马逊和Alphabet Inc.实施新的限制，禁止它们开发一些最有前途的人工智能技术。沃伦经常批评大型科技公司的市场影响力，现在在反对该行业集中的行动中开辟了一条新战线，她周二在华盛顿的一个会议上表示，三大云服务提供商势将在新兴的大语言模型人工智能AI技术领域压垮规模较小的竞争对手。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpzhr2605465.d.html</link>
            <guid>3506964</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:42:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【曾预测大宗商品超级周期的前高盛资深分析师Jeff Currie加入凯雷】 曾是高盛资深大宗商品分析师的Jeff Currie加入了凯雷集团。凯雷表示，Jeff Currie将担任能源路径部门的首席战略官，评估能源市场和更广范围的大宗商品供应链带来的新投资机遇。]]></title>
            <guid>3506962</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:42:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银河证券：重点关注猪周期的低位布局机会】 银河证券研报称，畜禽养殖链依旧为当前关注点，重点关注猪周期的低位布局机会，综合考虑行业亏损时长、能繁母猪去化幅度以及冬季疫病蔓延的现状，叠加考虑行业估值历史低位，重点关注成本控制领先及资金面良好的优质猪企，可关注牧原股份、温氏股份、天康生物。其次，黄羽鸡价格与猪价有一定相关性，同时考虑自身供给端低位水平，后续价格存上行可能，可关注立华股份。白羽鸡上游供给收缩，整体处于上行周期初期，可板块性关注。另外关注养殖链后周期板块，包括饲料龙头海大集团及专注水产料的粤海饲料；同时关注动物疫苗新品上市进程，关注疫苗优质企业普莱柯、中牧股份等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpzhu9814834.d.html</link>
            <guid>3506952</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:40:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：构建强大的金融监管】强大的金融监管有助于识别、防范、化解、处置金融风险，有效维护金融稳定和安全。在保护金融消费者权益和投资者利益、维护经营主体信心方面，金融监管同样不可或缺。着眼未来，必须加快构建中国特色现代金融体系，建立健全完备有效的金融监管体系。深化金融体制改革，推进金融安全网建设，不断提升金融监管的能力和水平，全力守住不发生系统性风险底线，才能为经济社会高质量发展提供强有力的金融支撑。落实强监管严监管要求，紧盯“关键事”“关键人”“关键行为”，严格执法、敢于亮剑，让金融监管“长牙带刺”、有棱有角。切实提高金融监管有效性，全面强化机构监管、行为监管、功能监管、穿透式监管、持续监管。前进道路上，坚持底线思维、增强忧患意识，着力打造完备有效的金融监管体系，构建强大的金融监管，不忽视一个风险、不放过一个隐患，严抓不放、常抓不懈，我们就一定能有效防范化解金融风险，让中国特色金融发展之路越走越宽广。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpzhw6591945.d.html</link>
            <guid>3506950</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:40:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两市融资余额7连升 较上一日增加110.65亿】 截至2月27日，上交所融资余额报7596.80亿元，较前一交易日增加54.51亿元；深交所融资余额报6716.88亿元，较前一交易日增加56.14亿元；两市合计1.43万亿元，较前一交易日增加110.65亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpzhr2604029.d.html</link>
            <guid>3506939</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:38:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民生证券：乘用车出海增量可期 海外本地化建厂加速】 民生证券研报指出，乘用车出海增量可期，海外本地化建厂加速。2024年，地缘政治和疫后海外市场红利仍将持续，各地政府对新能源汽车提供较大支持，伴随各车企海外车型进一步推出、渠道进一步完善，预计2024年乘用车出口量将达到501万辆，出海占比提升亦有望促进自主车企盈利进一步提升。2024年是出海阶段性的拐点，自主车企加速开启海外建厂步伐，车企及供应链全球化海阔天空。建议关注：长安汽车、比亚迪、长城汽车等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpzhw6591259.d.html</link>
            <guid>3506934</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:37:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列民众抗议以军行动 要求立即停火】 当地时间2月27日，一些以色列民众在特拉维夫举行示威，示威者举着“我们的手上沾满鲜血”“结束围困”“停止轰炸”等标语，抗议以色列在加沙地带的军事行动，要求立即停火。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyv7291594.d.html</link>
            <guid>3506926</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:35:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚3年期国债期货在通胀数据发布后收复失地，澳大利亚ASX 200指数也在CPI数据发布后抹去跌幅。]]></title>
            <guid>3506922</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:33:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丰田据悉将于下周重启因发动机认证欺诈问题而停工的日本工厂】 丰田汽车将从3月4日起重启日本三重县和岐阜县工厂的生产线。此前，由于其子公司丰田工业的发动机认证欺诈，这些工厂暂停了运营。2月27日，日本国土交通省就丰田工业公司的认证欺诈行为，解除了该公司三款机型的暂停发货令，称已确认这些发动机符合安全和环境性能标准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyv7290757.d.html</link>
            <guid>3506917</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:32:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳元走低，1月份通胀数据不及预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyv7290432.d.html</link>
            <guid>3506906</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:31:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【13.26亿元市值限售股今日解禁，广东鸿图解禁市值12.61亿元】 周三（2月28日），共有3家公司限售股解禁，合计解禁量为9617.28万股，按最新收盘价计算，合计解禁市值为13.26亿元。从解禁量来看，1家公司解禁股数超千万股。广东鸿图、亚普股份、多浦乐解禁量居前，解禁股数分别为9408.0万股、126.68万股、82.6万股。从解禁市值来看，1家公司解禁股数超亿元。广东鸿图、多浦乐、亚普股份解禁市值居前，解禁市值分别为12.61亿元、4638.77万元、1929.28万元。从解禁股数占总股本比例来看，1家公司解禁比例超10%。广东鸿图、多浦乐、亚普股份解禁比例居前，解禁比例分别为14.15%、1.33%、0.25%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyv7290308.d.html</link>
            <guid>3506905</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:31:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚1月未季调CPI年率 3.4%，预期3.60%，前值3.40%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyt2732485.d.html</link>
            <guid>3506899</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:30:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深水海纳：预中标畜禽养殖污染治理及资源化利用项目EPC工程】 深水海纳(300961)早间公告，近日，公司参与了“巴彦县少陵河流域畜禽养殖污染治理及资源化利用项目EPC工程总承包”的公开招标。公司为项目预中标人，投标报价为2.23亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyt2732442.d.html</link>
            <guid>3506898</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:30:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中法携手将海洋联盟续签5年 全球航运联盟新格局渐明】中法两国的集装箱航运巨头决定续约联盟。2月27日，法国达飞轮船宣布，与中国航运央企中远海运集团旗下的中远海运集运、东方海外，以及台湾长荣海运在上海签署谅解备忘录，将海洋联盟的合作期限由2027年延长至2032年。这预示着上述中法两国的集装箱航运公司将不会再参加其他航运联盟，也让此前达飞轮船与中远海运的联盟合作将有变数的业界猜测失效。达飞轮船（中国）原副总裁郭绍海告诉财新，达飞轮船于1992年在上海开设首家商务代表处，随着中国对外贸易的蓬勃发展，中国业务对公司业绩贡献占比最多时达到6成。此外，达飞轮船与中远海运的合作也颇有渊源，这为双方组成海洋联盟提供了基础。(财新网)]]></title>
            <guid>3506894</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:29:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国众议院议长约翰逊已经向白宫提出，将避免政府停摆的最后期限推迟到3月8日或3月22日。]]></title>
            <guid>3506893</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:28:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国航天领域首个大科学装置正式运行】 2月27日，我国首个“空间环境地面模拟装置”国家重大科技基础设施项目通过国家验收，开始正式运行。“空间环境地面模拟装置”由哈尔滨工业大学和中国航天科技集团联合建设，是我国航天领域首个大科学装置，可以综合模拟低温、真空、电磁辐射等九大类空间环境因素，它也被形象地称为“地面空间站”。这里占地面积约有50个足球场大小，可以根据科学问题和工程需要，设置特定的环境因素，不受时空限制进行多次重复验证，从而打造更加安全便捷的实验条件和科研手段。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyt2732035.d.html</link>
            <guid>3506892</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:27:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光大证券：人形机器人产业化加速打开精密减速器增量空间】 光大证券研报指出，人形机器人产业化加速为精密减速器打开增量空间，国产精密减速器龙头有望深度受益。目前人形机器人主流减速器方案为谐波减速器，部分机器人在下肢采用了精密行星减速器。未来随着人形机器人逐步放量，精密减速器作为价值量占比较高的核心零部件，市场规模有望大幅增长。建议关注：绿的谐波、中大力德等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyt2731215.d.html</link>
            <guid>3506878</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:24:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百奥泰：计划新增智能化3.6万L规模的抗体原液生产平台】 百奥泰近期接受投资者调研时称，目前，公司已经建成3.05万L原液产能，同时已开展工厂二期建设，计划将新增智能化3.6万L规模的抗体原液生产平台，以及智能化预灌封注射液生产线、西林瓶高速灌装制剂线，及其配套设施设备，同时建设项目将大量选用国产头部设备和系统服务制造供应商，优选国产设备，整个项目国产化率超过90%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyt2731152.d.html</link>
            <guid>3506877</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:24:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OPEC+据悉将考虑把自愿减产延长至第二季度】 2月28日消息，OPEC+据悉将考虑把自愿减产延长至第二季度，以为市场提供额外支持。预计将在3月第一周就是否延长减产做出决定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyv7288064.d.html</link>
            <guid>3506865</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:22:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报和音：坚定维护多边贸易体制 共建开放型世界经济】作为世贸组织最大的发展中成员和多边贸易体制的积极参与者、坚定支持者和重要贡献者，中国将一如既往支持世贸组织改革朝着正确方向发展，支持多边贸易体制包容性发展，支持发展中成员合法权益。推动世贸组织改革，必须坚持经济全球化大方向，反对单边主义、保护主义，反对将经贸问题政治化、武器化、泛安全化，推动建设开放型世界经济。单边主义、保护主义与全球可持续发展背道而驰，也是当前世贸组织危机的根源，世贸组织改革应该将单边主义和保护主义做法关进制度的笼子。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyt2730629.d.html</link>
            <guid>3506864</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:22:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【未生效便被废，新西兰取消“世代禁烟令”】尽管反对声此起彼伏，新西兰政府27日还是正式废除“世代禁烟令”，此时距离该禁令正式生效仅剩4个月。据新西兰广播电台27日报道，部分官员敦促卫生部副部长科斯特洛保留部分条款，并提出折中方案。但根据科斯特洛的机密简报来看，她拒绝了所有提议。报道称，新西兰上届政府2022年12月通过的“世代禁烟令”禁止2009年1月1日及之后出生的人购买烟草，违者将被处以最高15万新西兰元（1新西兰元约合4.4元人民币）的罚款。该禁令还要求将烟草产品中的尼古丁含量降低95%、减少90%的烟草零售商。禁令原计划于2024年7月生效。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyt2730357.d.html</link>
            <guid>3506854</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:21:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三维打印让义眼更逼真更自然】《自然·通讯》27日发表的一项研究报道了一种更快捷、耗费人工更少的技术，能通过建模和三维（3D）打印为人们“量身定制”更加逼真的义眼。研究人员认为，这种技术生产的义眼外观更自然，适配度更好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyy6717234.d.html</link>
            <guid>3506850</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:20:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丹麦结束对“北溪”管道爆炸事件调查，克里姆林宫回应：近乎荒谬！】据路透社报道，当地时间26日，丹麦警方宣布结束对“北溪”天然气管道爆炸事件的调查，使其成为继瑞典后第二个结束调查该事件的国家。丹麦警方在一份声明中称，“调查导致当局得出结论，天然气管道遭到蓄意破坏。但评估结果是，没有足够的理由在丹麦提起刑事诉讼。”对于丹麦的决定，克里姆林宫方面26日表示，丹麦的做法“近乎荒谬”。俄总统新闻秘书佩斯科夫表示，“一方面，他们承认存在蓄意破坏行为，但另一方面，他们又没有继续进行调查。”他补充说，丹麦拒绝了俄方关于提供有关调查结果的请求。（环球网）]]></title>
            <guid>3506849</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:19:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民进中央：建议降低中小学班额，推广小班化教学】从民进中央获悉，民进中央拟向全国政协十四届二次会议提交《关于适应人口发展趋势，加快建设强师队伍的提案》。民进中央在提案中指出，国家统计局数据显示，2023年末全国人口同比减少208万人，人口自然增长率为-1.48‰。2020年我国育龄妇女总和生育率为1.3，处于较低生育水平。我国人口发展呈现少子化、老龄化、区域人口增减分化的趋势性特征，这对于教师资源配置和高质量教师队伍建设提出了新要求。科学研判，提前精准做好教师资源配置中长期规划。优化教职工配置标准，降低中小学班额。我国现行的标准班额为小学45人、初中50人，比OECD国家平均班额小学21人、初中23人的标准有很大差距。对于乡村小规模学校和教学点，推进落实班师比和生师比相结合的教师配置方式。彻底消除大班额现象，有步骤、分地区推广小班化教学，逐步缩小班级规模，促进师生互动，提高教育教学质量。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyv7286869.d.html</link>
            <guid>3506844</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:17:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：疫苗企业出海逻辑显现，重磅产品有望持续放量】 中信建投发文称，国内竞争激烈+海外市场空间广阔，疫苗企业出海逻辑显现。近年来，随着中国疫苗市场快速发展，疫苗企业数量快速增长，企业产品管线趋于同质化，热门品种扎堆。而观察海外市场，目前全球多款疫苗供给短缺，部分地区自给率低，有利于国内疫苗企业避免国内竞争，实现海外出口。随着国内疫苗企业创新能力提高，新冠疫苗给予出海契机。此外，企业进入国际市场的方式多元，可分为贸易进入、合同进入或股权进入三种模式。对于贸易进入方式，国内疫苗企业可通过WHO PQ快速打开国际市场，也可以通过单个国家准入的方式获得更高利润。目前，疫苗企业出海已从成品出口向价值链上下游延展，未来出海有望加速。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyv7286621.d.html</link>
            <guid>3506836</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:16:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国资产再次大爆发】当地时间2月27日美股市场上，中国资产大爆发，“涨声一片”，明显跑赢美股大盘。据Wind数据，纳斯达克中国金龙指数高开高走，截至收盘，其涨幅为2.10%，实现连续5个交易日上涨，并创出年内新高。中概股中，包括高途集团、百济神州、理想汽车、有道在内的近20只个股涨幅超10%。 民生证券在近日研报中称，积极关注海外低估值中国资产。国联证券在其2024年全球年度策略中表示，从当前时点看，美联储进入降息周期概率较大，全球流动性拐点或至，应重视中国资产价值。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyt2728746.d.html</link>
            <guid>3506829</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:15:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【在韩中国公民赌博输掉巨额财产，中国驻韩国使馆提醒勿跨境赌博】“中国驻韩国大使馆郑重提醒广大在韩中国公民牢固树立法律意识，远离赌博。”中国驻韩国大使馆微信公众号27日发布提醒称，日前有在韩中国公民反映，其在当地赌场赌博，输掉巨额财产，损失惨重、教训深刻！文章称，知法守法，认清跨境赌博违法性。我国法律严禁赌博，刑法修正案已将跨境赌博正式入刑，严厉打击跨境赌博违法犯罪活动。据韩媒本月初报道，济州某度假村赌场部门今年1月创下有史以来最高的月销售额，主要得益于中国和日本VIP客户比例的增加。]]></title>
            <guid>3506823</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:13:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙芯中科：2K3000计划在今年上半年交付流片】 龙芯中科近期接受投资者调研时称，龙芯目前主要做面向推理的AI芯片，形成CPU+GPGPU的最佳解决方案。龙芯第二代GPU核LG200将在2K3000中应用，支持图形加速、科学计算加速、AI加速。2K3000计划在今年上半年交付流片。在此基础上，后续将基于2K3000的GPGPU技术及3C6000的龙链技术，研制专用GPGPU芯片。目前LG200已完成结构设计和前期的物理设计评估，配套的驱动程序原型也已就绪，正在展开全面验证。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyt2728371.d.html</link>
            <guid>3506812</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:13:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荣耀拟推出首款折叠屏手机，对标三星】 荣耀首席执行官称，荣耀今年将推出一款折叠屏手机。这将是该公司首次涉足这种智能手机领域，表明荣耀有意进军高端智能手机市场，以挑战苹果和三星等公司。荣耀还宣传了手机中的人工智能功能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyt2728305.d.html</link>
            <guid>3506811</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:12:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿拉丁：目前公司全国五大仓储布局已经形成，已开始五地同时发货】 阿拉丁近期接受投资者调研时称，除了华东地区以外，华南、华中、华北、西南地区都已经建了仓库。目前公司全国五大仓储布局已经形成，已经开始五地同时发货，实现次日达，使得公司自身的服务水平大大提升了，客户的体验也越来越好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyv7285536.d.html</link>
            <guid>3506802</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:12:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扎克伯格点赞日本麦当劳：值米其林一颗星！】扎克伯格过去一周一直在日本陪伴家人进行滑雪旅行，并计划本周在日本和韩国展开一系列商业活动，然后赴印度参加亿万富翁穆克什·安巴尼一个儿子的婚礼。周二，扎克伯格在社交媒体上发布了他在日本一家麦当劳的照片，戴着一副Meta的智能太阳镜，穿着羊皮外套，坐在餐厅里的一张桌子旁。他的餐点似乎包括薯条、麦乐鸡、三个汉堡和两杯饮料。扎克伯格配文称:“日本麦当劳：10/10。给这些家伙一颗米其林星吧。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyt2727966.d.html</link>
            <guid>3506800</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:11:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳关注中国对澳葡萄酒关税复审进展，澳贸易部长称“双方接近达成协议”】中国商务部部长王文涛26日在阿联酋阿布扎比与澳大利亚贸易部长法瑞尔会面，双方就中澳经贸关系和各自关心的多双边经贸议题交换意见。这一会面引发澳媒关注。中国曾是澳大利亚葡萄酒最大的出口市场，占澳葡萄酒出口总额的40%，该行业正密切关注中国对澳葡萄酒反倾销税的复审进展，期望中国市场在龙年复苏。此次在与中国商务部长会晤后，法瑞尔在接受媒体采访时表示，澳中葡萄酒关税贸易争端可能会在几周内得到解决。澳大利亚广播公司报道说，这是两人去年五月以来的第六次会面。法瑞尔表示，双方已接近达成协议。他“有信心”双方进行的有关讨论将“加快对关税的审查”。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyt2727872.d.html</link>
            <guid>3506796</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:11:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纳思达：奔图首款自主研发的A3黑白及彩色复印机量产上市】纳思达(002180)2月27日在接待机构调研时表示，2023年奔图电子实现营业收入约39亿元，净利润约5.3亿元，奔图在国内金融行业的销售取得了重大突破，部分海外地区市场也陆续导入高端产品。奔图首款自主研发的A3黑白及彩色复印机，顺利通过批量验证和外部认证，正式进入商业应用，量产上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyv7284850.d.html</link>
            <guid>3506795</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:10:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朗科科技：选举吕志荣为董事长】 朗科科技(300042)早间公告，选举吕志荣为公司第六届董事会董事长，董事长任期与本届董事会董事的任期相同。为保证公司正常经营，在公司正式聘任总经理之前，指定吕志荣代行总经理职责。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyw9937274.d.html</link>
            <guid>3506794</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:08:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【碧桂园：Ever Credit向香港高等法院提出对公司的清盘呈请，公司将极力反对】碧桂园在港交所公告，公司获悉Ever Credit Limited（呈请人）于2024年2月27日向香港特别行政区高等法院提出的对公司的清盘呈请，内容有关呈请人（贷款人）与本公司（借款人）之间本金约16亿港元的未支付定期贷款及应计利息。公司将极力反对呈请。公司将征询法律意见，并采取一切必要行动保护合法权利。高等法院已将呈请的首次聆讯日期定为2024年5月17日。目前公司预期呈请将不会对公司的重组计划或时间表造成实质性影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyy6713317.d.html</link>
            <guid>3506793</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:03:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鸿海1.9亿元取得墨西哥土地，据悉拟扩大AI服务器产线】 鸿海2月27日晚间公告，通过转投资工业富联墨西哥子公司约4.53亿元墨西哥比索（约合人民币1.9亿元），取得哈里斯科州（Jalisco）土地。鸿海指出，此次投资为营运需求。产业人士分析，鸿海注资工业富联墨西哥子公司在当地购地，主要目的为扩大AI服务器产线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyy6713126.d.html</link>
            <guid>3506792</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:02:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国泰君安：英伟达GTC大会在即 人形机器人产业迎来密集催化】 国泰君安证券研报认为，英伟达即将召开年度AI大会GTC（GPU技术大会），产业链密集催化不断，建议持续关注机器人产业链核心公司。1）执行器和电机；2）减速器；3）电机驱动控制芯片；4）传感器；5）丝杠类；6）丝杠设备类。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyv7283117.d.html</link>
            <guid>3506791</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:02:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[丰田汽车将重启因发动机问题暂停的日本工厂生产线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyv7283040.d.html</link>
            <guid>3506790</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:02:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日韩股市开盘】日经225指数开盘下跌0.1%，报39189.22点；东证指数开盘基本持平，报2678.85点。韩国KOSPI指数开盘上涨0.2%，报2629.11点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyt2725170.d.html</link>
            <guid>3506789</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【石基信息：估计公司各个旅游大消费行业信息系统业务彻底恢复过来需要有一段时间的迟滞】 石基信息近期接受投资者调研时称，随着国内酒店行业的复苏，促进了公司国内酒店信息系统业务的恢复，但估计公司各个旅游大消费行业信息系统业务彻底恢复过来需要有一段时间的迟滞。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyv7282261.d.html</link>
            <guid>3506788</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:59:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国据悉对医疗巨头UnitedHealth发起反垄断调查】 2月28日消息，美国司法部对UnitedHealth Group发起了反垄断调查，该集团拥有美国最大的医疗保险公司、领先的药品福利管理公司和庞大的医生团体网络。知情人士称，最近几周，调查人员一直在采访UnitedHealth竞争领域的医疗行业代表，包括医生团体。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyt2724828.d.html</link>
            <guid>3506787</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:59:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美快餐巨头拟效仿网约车动态定价，“成本大师”马斯克点赞】快餐巨头温迪餐厅计划推出一项新措施，以提振业绩增长，从2025年开始采用在拼车公司中流行的动态定价。在高峰时段，餐厅会对某些菜品加价，价格会因地点的客流量和需求情况而异。温迪餐厅表示，这将使公司在定价方面具有竞争力和灵活性。这一消息在社交媒体上引发了反响，大多数人都不支持这一改变，但特斯拉CEO马斯克表示赞成。他写道：“似乎是个好主意。成本是相当稳定的，但需求是变化的。在非工作时间提供低价餐品是有道理的。”马斯克推测，温迪餐厅的平均餐饮成本可能会下降，从而提高这家连锁餐厅的营业利润率。他说：“也许我错了，但让我们看看会发生什么。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyv7282141.d.html</link>
            <guid>3506786</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:58:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本核污染水启动第四轮排海，外媒：东电被要求为出口亏损买单】据《日本经济新闻》27日报道，东京电力公司发布消息称，福岛第一核电站核污染水2月28日开始第四轮排放，这将是2023年度（日本财年是从4月1日至次年3月31日——编者注）最后一次排放。和此前三轮相同，此次计划排出7800吨，预计在3月17日结束。据日本《产经新闻》报道，日本农林水产省数据显示，由于排海带来的一系列限制措施，日本2023年对华出口的农产品和水产品大幅减少。其中扇贝受到的影响最大，2023年全球出口额较前年同期减少24.4%，即222亿日元（1亿日元约合478.7万元人民币），跌至688亿日元。新加坡《联合早报》称，东电被要求为这一亏损买单，公司据称已收到260份申请索赔书。如果日本海鲜持续一年不恢复出口，东电估计要承担的赔偿额或达1000亿日元。（环球时报）]]></title>
            <guid>3506785</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:58:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OpenAI要求驳回《纽约时报》提起的诉讼，称该报雇人“入侵”ChatGPT】 2月28日消息，OpenAI试图驳回《纽约时报》提起的诉讼，指称《纽约时报》曾付钱让人“入侵”OpenAI的产品，以支持其诉讼。纽约时报正在起诉OpenAI和微软侵犯版权。该报声称，OpenAI利用其内容创建了人工智能工具，这些工具分流了《纽约时报》网站的流量。开发ChatGPT的OpenAI在一份法庭文件中进行了反击，以各种理由要求驳回案件的部分内容。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyv7281929.d.html</link>
            <guid>3506784</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:57:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【徐麟：各级领导干部要把联系服务民营企业作为本职，在思想上真正重视民营企业、感情上真正贴近民营企业、行动上真正关爱民营企业】据贵州日报天眼新闻报道，2月27日，贵州省委、省政府召开全省民营经济高质量发展暨营商环境建设大会。贵州省委书记、省人大常委会主任徐麟出席会议并讲话。他强调，要深入学习贯彻习近平总书记关于民营经济发展的重要论述，贯彻落实中央经济工作会议精神和省委经济工作会议部署，坚定不移促进民营经济发展壮大，加快打造市场化、法治化、国际化一流营商环境，以更高站位、更实举措、更强合力做大做优做强民营经济，为推进中国式现代化贵州实践注入强劲动力。]]></title>
            <guid>3506783</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:55:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【崇达技术：珠海二厂正在加快机器设备进厂调试验收等系列工作，预计2024年第一季度试产】 崇达技术近期接受投资者调研时称，珠海崇达二期（含珠海二厂和三厂）为公司2022年非公开发行股票的募投项目，两座新厂房已封顶，主要定位于高多层板、HDI板、软硬结合板等高端板产品，重点应用于通信、服务器、智能手机、电脑等领域。珠海二厂目前在加快机器设备进厂调试验收等系列工作，预计于2024年第一季度试产，新增高多层PCB板产能6万平米/月，主要应用于通讯等领域。珠海二厂的投产将为公司快速发展提供强有力的保障。]]></title>
            <guid>3506782</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:53:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德意志银行要求员工减少居家办公的决定遭反对，工会将与管理层谈判】 德意志银行要求员工减少居家办公的决定遭遇内部猛烈批评。自德银缩短员工居家办公时间以来，大量员工在内部留言板上发表批评言论。最初批准缩短居家办公的德银首席执行官Christian Sewing和首席运营官Rebecca Short现在计划和员工代表就该新政进行新的谈判。德意志银行两周前通知员工从6月开始所有人每周至少来办公室三天。疫情期该行允许许多员工每周至少60%时间在家工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyt2723918.d.html</link>
            <guid>3506781</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:53:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【川财证券陈雳：科技将是2024年投资主线，黄金依然重要】 展望2024年，川财证券首席经济学家陈雳表示，相信今年中国会诞生一批世界领先的技术，带来生产力更高层次的飞跃，并进一步反映到经济层面。其中，数字经济绝对是重中之重，是2024年的重要看点。陈雳进一步指出，落实到投资配置层面，科技也是建议首先关注的投资主线。“相信科技不仅仅将是2024年的主线，也绝对是未来几年的重要方向。”陈雳强调。除了科技，陈雳认为，2024年能源也是非常优质的投资赛道，不论是从利润角度还是地缘资源角度，电力、煤炭等都可以高度关注。与此同时，数字+、农业等领域也颇有看点。“此外，2024年投资者可以继续关注避险资产。2023年黄金便有非常不错的稳定收益率和涨幅，今年黄金依然重要，相信还是有很多机会的，不论是结构性的机会还是波段机会。”陈雳说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyv7280211.d.html</link>
            <guid>3506780</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:50:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厦门推“院内直办”便利台胞看病费用报销】近日，福建省厦门市医保部门联合鹭江公证处，在厦门长庚医院医保台胞服务站正式上线台胞住院5日以上（含5日）健保核退公证服务“院内直办”。台胞在医保台胞服务站完成公证办理后，可自主选择邮寄或自取公证书正本，待收到公证书正本并确认台湾海基会已获取公证书副本后，就可赴台办理后续核退事宜。  （看台海）]]></title>
            <guid>3506779</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:48:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华泰固收：市场交易具有惯性，30年超长债是这一波利率下行表现最为亮眼的品种】 华泰固收研报指出，近期30年国债快速上涨确实超较多投资者预期，尤其是30-10年利差已不足20bp，原因可能是：第一，市场预期较为一致，利率大方向未逆转，调整提供买入机会，且调整幅度有限。那么拉久期既可获得较高的持有收益，又有潜在的资本利得，且波动有限，一举多得。第二，市场交易具有惯性，30年超长债是这一波利率下行表现最为亮眼的品种，也成为不少投资者的交易选择。第三，机构资产荒持续，不仅仅是城投债，非标、存款也在萎缩或利率下行，保险和中小银行被迫锁定长久期资产。此外，上周五协议存款监管传闻导致市场预期保险资管、理财将加大标债配置，而保险偏好超长债。第四，机构业绩赛马，策略不极致就无法胜出，而久期可能已经是唯一的策略。第五，股市避险资金直接或间接涌入。不过此前股市大幅反弹时，30年超长债却不跌，表现依然强势。第六，从微观行为的角度来看，节前基金是30年国债的主要净买入方，近期城农商行购买力度上升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyw9932418.d.html</link>
            <guid>3506778</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:46:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【RIO鸡尾酒母公司董事长刘晓东涉嫌行贿被立案调查并留置】RIO鸡尾酒母公司董事长涉嫌行贿被立案调查。2月27日晚间，鸡尾酒上市企业上海百润投资控股集团股份有限公司（百润股份，002568）公告称，公司董事长、法定代表人、总经理刘晓东因涉嫌行贿，被汉中市南郑区监察委员会立案调查并留置。资料显示，百润股份创立于1997年，2011年3月在深圳证券交易所上市，初期以香精业务起家，2015年并购巴克斯酒业后形成了以预调鸡尾酒为主+香精为辅的业务格局，百润股份主营业务为预调鸡尾酒和香精香料的研发、生产和销售业务。其中最为知名的是预调鸡尾酒名牌RIO。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyt2722231.d.html</link>
            <guid>3506777</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:46:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州省省长李炳军：严格兑现政府承诺，全面清理拖欠企业账款】2月27日，省委、省政府召开全省民营经济高质量发展暨营商环境建设大会。省委书记、省人大常委会主任徐麟出席会议并讲话。他强调，要深入学习贯彻习近平总书记关于民营经济发展的重要论述，贯彻落实中央经济工作会议精神和省委经济工作会议部署，坚定不移促进民营经济发展壮大，加快打造市场化、法治化、国际化一流营商环境，以更高站位、更实举措、更强合力做大做优做强民营经济，为推进中国式现代化贵州实践注入强劲动力。

省委副书记、省长李炳军指出，各地各部门要以营商环境大改善促进民营经济大发展，深入实施营商环境大改善三年行动，大力整治营商环境突出问题，真正落实“一视同仁、平等对待”要求，严格兑现政府承诺，全面清理拖欠企业账款，切实降低民营企业生产经营成本，当好服务企业的“店小二”，不断提升民营企业获得感。要凝聚合力支持民营企业做大做优做强、提高科技创新能力、加快数字化转型，推动民营经济转型升级、实现高质量发展。全省上下要尊重企业家、支持企业家、爱护企业家，广大民营企业家要大力弘扬企业家精神、贵商精神，为推动贵州高质量发展和现代化建设作出新的更大贡献。（贵州日报）]]></title>
            <guid>3506776</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:45:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【集采中标价企稳回升 光伏N型组件采购量大增】“组件价格敏感度逐渐降低，通过降价已很难刺激更多市场增量。低价抢量对一线组件企业而言毫无意义。”一位头部光伏企业董秘在接受记者采访时坦言。目前，央企对N型组件采购量大幅增加，N型高效组件加速出货，一线光伏企业的组件中标价回升到0.9元/瓦—1元/瓦。业内人士表示，大规模集采中标通常在几个月后交付，其价格是对未来市场的预判。3月，全球光伏需求将进入旺季，海外市场出货将加快。随着二三线小厂逐步退出，行业供需将趋于平衡，产业链价格将回归理性。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyt2721592.d.html</link>
            <guid>3506775</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:43:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日财经日历大事件提醒】

经济数据关注：
18:00：欧元区2月消费者信心指数终值（初值 -15.5）
21:30：美国第四季度GDP季调后环比折年率修正值（预估 3.3%，初值 3.3%）
21:30：美国第四季度GDP个人消费季调后环比折年率修正值（预估 2.7%，初值 2.8%）
21:30：美国第四季度GDP价格指数季调后环比折年率修正值（预估 1.5%，初值 1.5%）
21:30：美国第四季度GDP个人消费核心价格指数季调后环比折年率修正值（预估 2.0%，初值 2.0%）
21:30：美国1月商品贸易余额（预估 逆差885亿美元，前值 逆差879亿美元）

全球央行和政府动态关注：
09:00：新西兰央行利率决策（预估 5.5%，现值 5.5%）
10:00：国新办就交通运输高质量发展服务中国式现代化举行发布会
10:00：国务院台湾事务办公室举行新闻发布会
11:00：香港财政司司长陈茂波发表2024-25年度《财政预算案》
17:00：欧洲央行管委Muller讲话
23:30：英国央行官员Mann讲话
29日01:00：美国亚特兰大联储行长Bostic讲话
29日01:15：美国波士顿联储行长Collins讲话
29日01:45：美国纽约联储行长Williams讲话]]></title>
            <guid>3506773</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:40:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【隔夜外围市场综述】

一、美国股市：标普500指数震荡走高，投资者等待可能会让货币政策走向更加清晰的经济数据，包括美联储青睐的通胀指标。标普500指数上涨0.2%，报5078.18点；道指下跌0.3%，报38972.41点；纳指上涨0.4%，报16035.3点。

中概股：金龙中国指数五连涨，上涨2.1%，理想汽车和网易对指数涨幅贡献最大。

二、美国债市：国债涨跌不一，超长期限美债期货出现的大宗卖盘打压长债表现。2年期国债收益率下跌2.5个基点，报4.6933%；5年期国债收益率基本持平，报4.3114%；10年期国债收益率上涨2.4个基点，报4.3032%；30年期国债收益率上涨3.3个基点，报4.4269%。

三、欧洲股市：欧洲股市徘徊在纪录高位附近，美国通胀等重要经济数据公布前，投资者观望心态浓厚。斯托克欧洲600指数上涨0.2%，报496.33点；英国富时100指数基本持平，报7683.02点；法国CAC 40指数上涨0.2%，报7948.4点；德国DAX指数上涨0.8%，报17556.49点。

四、大宗商品

①原油：现货市场走强提振原油期货价格上涨，交易员还权衡了OPEC+延长减产的可能性。WTI原油期货上涨1.7%，报78.87美元/桶；布伦特原油期货上涨1.4%，报83.65美元/桶。

②基本金属：期镍领涨工业金属。LME期铜上涨0.1%，报8474美元/吨；LME期铝上涨0.5%，报2191.5美元/吨；LME期镍上涨1.7%，报17460美元/吨。

③贵金属：金价持稳在两周高点附近，交易员等待有关美联储降息时机的更多线索。COMEX期金上涨0.3%，报2044.1美元/盎司；COMEX期银上涨0.1%，报22.757美元/盎司。]]></title>
            <guid>3506772</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:39:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为刘康：5G-A 加速车路协同落地】在MWC24期间，华为ICT Marketing与解决方案销售总裁刘康表示，截至2023年底，全球网联车数量达到3.5亿。5G-A带来广域20ms低时延和99%高可靠特性，加速车路协同落地，提升驾驶安全和交通效率，在上海已经进行了端到端验证，预计未来将提升交通效率30%，减少20%通勤时间。]]></title>
            <guid>3506771</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:37:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为云CTO张宇昕：“以CPU为中心的主从架构”将向“多元算力对等架构”跃迁】在MWC24巴塞罗那大会期间，华为云CTO张宇昕表示，在架构方面，云原生与AI的叠加将引发从“以CPU为中心的主从架构”向“多元算力对等架构”跃迁；在算力方面，从“通用算力”向“澎湃AI算力”跃迁；在存储方面，从“数据湖存储”向 “AI-Native智算存储”跃迁；在数智融合方面，从“Data+AI”向“Data for AI/AI for Data全面数智融合”跃迁；在应用开发方面，从“全码、低码、零码开发”向“AI辅助开发、自主开发”跃迁；在媒体技术方面，从拍摄到“计算”、从制作到“生成”跃迁；在安全体系方面，从“网络与信息安全”走向“零信任、合规、隐私保护、伦理遵循、非歧视”等前沿理念跃迁。]]></title>
            <guid>3506770</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:37:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【头部券商响应监管新要求 融券业务规模快速下降】日前，中信证券发布提示称，严禁向利用融券进行变相T+0交易的投资者提供融券。中信证券此举被视为中国证监会关于融券交易规范落到实处、令行禁止的信号。最新数据显示，自证监会发布关于融券监管新规仅20余天后，A股融券余额已下滑超160亿元，转融券余额下滑超190亿元，下滑幅度均超过20%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyv7276696.d.html</link>
            <guid>3506768</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:34:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、赵乐际主持十四届全国人大常委会第八次会议闭幕会并作讲话强调 精心准备 周密部署 依法履职尽责 把十四届全国人大二次会议开成民主团结求实奋进的大会；
2、京津冀协同发展十年成就显著——当前已进入全方位、高质量深入推进的阶段（权威发布）；
3、坚定维护多边贸易体制 共建开放型世界经济（和音）；
4、国产大飞机C919和支线飞机ARJ21开启东南亚演示飞行活动；
5、世贸组织第十三届部长级会议在阿布扎比开幕；
6、今年改造升级千处以上大中型灌区 预计新增恢复改善灌溉面积超5000万亩；
7、如何增强宏观政策取向一致性（政策问答·2024年中国经济这么干）；
8、市场监管部门推出多项措施 优化个体工商户年报服务；
9、构建强大的金融监管（新论）；
10、健全生态产品价值实现机制（新知）；
11、算好国有资本经营预算这本账（人民时评）；
12、新疆博乐市不断完善乡村网格运行机制——服务及时精准 治理效能提升（乡村行 看振兴）；
13、我国秋粮收购近1.5亿吨 初步建成粮食购销和储备数字化监管体系；
14、安徽出台办法提升创业培训成效；
15、推动新质生产力加快发展——访中国电子信息产业发展研究院副院长乔标；
16、截至去年底，农行贵州省分行涉农贷款余额达1744.38亿元 精准金融支持 助力乡村发展；
17、江西实施项目带动战略 加大力度激发民间投资活力；
18、高校有效发明专利拥有量达79.4万件；
19、国产稀释制冷机实现量产；
20、东盟经济实现持续稳步增长（国际视点）；
21、埃及积极促进出口贸易；
22、巴西多举措提振旅游业
23、日本1月核心CPI同比上升2%；
24、经济普查工作扎实有序推进（产经观察）；
25、抓住发展新质生产力的宝贵机遇（观象台）；
26、提升重点用能产品设备节能标准 支撑重点领域节能改造（新视点）；
27、线上线下联动，融合新兴业态，打造更多新场景、新模式 数字化带来消费新体验（消费视窗·中国实体商业新观察）；
28、消费新动能 经济新活力（市场漫步）；
29、物流运行环境持续改善，行业整体恢复向好 物流业转型发展跑出加速度（消费万花筒）。]]></title>
            <guid>3506767</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:31:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有：
1、坚持稳中求进、以进促稳、先立后破（推动高质量发展 实现经济行稳致远）；
2、探索浩瀚宇宙 发展航天事业（强国建设 砥砺前行）——代表委员谈加快建设航天强国；
3、攥紧中国种子 端稳中国饭碗（强国建设 砥砺前行）——代表委员谈加快建设农业强国；
4、十四届全国人大常委会第八次会议在京闭幕 表决通过新修订的保守国家秘密法 习近平签署主席令予以公布 赵乐际主持会议；
5、王沪宁主持召开全国政协主席会议；
6、哈尔滨推动冰雪经济全产业链发展；
7、2024年全国两会新闻中心启用。]]></title>
            <guid>3506766</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:31:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMAX CHINA 全年营收8,700万美元，预估1.044亿美元；全年净利润2,750万美元。]]></title>
            <guid>3506765</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:30:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国总统拜登批准新罕布什尔州重大灾难声明】 当地时间2月27日，美国总统拜登宣布批准新罕布什尔州的重大灾难声明，并下令调动联邦资金，用于在2023年12月17日至21日期间受严重风暴和洪水影响的州、部落和地方的恢复工作。根据白宫当天发布的声明，州政府、部落政府和符合条件的地方政府以及某些私人非营利组织可在费用分摊的基础上获得联邦资金，用于紧急工作以及修复或更换卡罗尔县（Carroll）、库斯县（Coos）和格拉夫顿县（Grafton）因严重暴风雨和洪水而受损的设施。联邦资金还可以在成本分摊的基础上用于全州范围内的减灾措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyv7275819.d.html</link>
            <guid>3506764</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:29:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【30年期国债期货创历史新高 机构继续看好债券牛市】 昨日，国债期货整体高开低走，但是30年期主力合约仍上涨了0.41%，创上市以来新高。不过，10年期主力合约收跌0.01%报103.85元，5年期主力合约跌0.06%。机构人士接受证券时报记者采访时表示，经济基本面现实和预期偏弱，叠加超预期的降准和LPR（贷款市场报价利率）非对称调降，市场对货币政策继续宽松的预期较强，带动债市持续走牛。与此同时，交易型资金更多流向债券市场，支撑债市持续上涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyv7275561.d.html</link>
            <guid>3506763</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:28:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【创业板公司业绩快报抢先看，金龙鱼营业总收入2515.24亿元居首】 公布2023年业绩快报的创业板公司中，营业总收入最高的是金龙鱼，去年实现营业收入2515.24亿元，同比下降2.30%；其次是温氏股份、立中集团，营业收入分别为899.18亿元、236.79亿元。增幅方面，发布业绩快报公司中，21家公司营业收入同比增长，增幅最高的是盛弘股份，去年实现营业收入26.53亿元，同比增长76.49%；其次是密封科技、神州泰岳，营业收入同比分别增长26.71%、24.11%。营业收入下降的有7家，降幅居前的有北鼎股份、富士莱、晨化股份。利润方面，公布业绩快报公司中，去年27家公司实现盈利，净利润在10亿元以上的有4家，净利润最高的是金龙鱼，去年实现净利润28.48亿元，同比下降5.40%，其次是亿联网络、汤臣倍健，净利润分别为20.23亿元、17.46亿元。增幅来看，净利润同比增长的有19家，增幅最大的是盛弘股份，去年实现净利润4.05亿元，同比增长80.99%，其次是神州泰岳、北鼎股份，净利润同比分别增长64.82%、58.91%。净利润同比下降的有9家。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyy6705107.d.html</link>
            <guid>3506762</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:27:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【空中客车将向沙特公司出售至多120架直升机】中客车公司表示，与在沙特阿拉伯提供商用直升机服务的The Helicopter Co.签署了一份多达120架直升机的框架协议。各种类型的直升机将在未来5-7年内交付。Helicopter Co.由沙特公共投资基金所有。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyv7275452.d.html</link>
            <guid>3506761</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:26:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全球最大黄金ETF--SPDR Gold Trust持仓较上日减少0.87吨，当前持仓量为826.94吨。]]></title>
            <guid>3506760</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:24:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【CRISPR基因编辑猪拟于2025年上市】猪繁殖与呼吸障碍综合征（PRRS）是一种猪的急性高致病性传染疾病，目前的疫苗只能降低相关症状的严重程度。据估计，PRRS每年在全球造成的损失高达27亿美元。据英国《新科学家》网站2月24日报道，国际育种公司Genus借助CRISPR技术，对猪进行了基因编辑，使其能避免患上PRRS。相关论文发表于最新一期《CRISPR》杂志。该公司表示，目前他们已生产出数百头CRISPR基因编辑猪，这些转基因猪有望于2025年获得美国监管机构批准，成为首批用于大规模肉类生产的转基因农场动物。]]></title>
            <guid>3506759</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:21:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日，日本启动第四轮核污染水排放】据中国新闻网：东电方面宣布，将于28日开始对福岛第一核电站核污染水进行第4轮海洋排放，一共将持续17天，排放量与之前的每一轮一致，约为7800吨。此前报道显示，日媒称，东电计划于2024年度将福岛第一核电站约5.46万吨核污染水排入大海。排放将分7次进行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyv7273919.d.html</link>
            <guid>3506758</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:20:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国“人造肉第一股”Beyond Meat盘后一度暴涨逾一倍】美国“人造肉第一股”Beyond Meat周二盘后一度暴涨逾100%，目前涨幅收窄至74%左右，因第四季度营收好于预期，国际市场表现强劲，部分抵消了美国业绩的低迷。Beyond股价在2019年首次公开募股（IPO）几个月后达到峰值，但此后一直低迷不振。按周二收盘价7.52美元计算，该股在过去12个月下跌了60%，目前价格约为IPO价格的三分之一。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyy6702592.d.html</link>
            <guid>3506757</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:17:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网经社：2023年电商融资额291.7亿元 同比下跌近一成】 网经社电子商务研究中心27日发布《2023年中国电子商务投融资数据报告》显示，2023年全国电子商务共发生148起融资事件，创近五年新低，较2022年同期273起下降45.79%；融资金额291.7亿元，同比下降9.00%。(新华财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyy6702345.d.html</link>
            <guid>3506756</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:16:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美民调显示政治极端主义为美国人目前最担心的问题之一】当地时间2月27日，路透社和益普索公布的一项最新的民意调查显示，政治极端主义超过了经济和移民，成为美国人最关心的问题之一。对全国1020位美国成年人的民意调查结果显示，有21%的受访者表示“政治极端主义或对民主的威胁”是他们最担心的问题，其次是经济问题（19%受访者选择）和移民问题（18%的受访者选择）。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyw9924434.d.html</link>
            <guid>3506755</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:14:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果与美国司法部进行了最后一次谈判 以避免提起反垄断诉讼】据知情人士透露，上周，苹果公司及其律师与美国司法部副总检察长乔纳森·坎特进行了会面，坎特将决定是否对苹果提起诉讼。这种“临终会晤”通常是提起诉讼前的最后一步。自2019年以来，反垄断执法机构一直在调查苹果，他们声称苹果对其iPhone和iPad实施了软件和硬件限制，阻碍了竞争对手的有效竞争。知情人士透露称，诉讼预计将在未来几周内提起，可能在3月底之前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyy6701037.d.html</link>
            <guid>3506754</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:11:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[                                                                                                                        澳大利亚S&P/ASX200指数2月28日（周三）开盘上涨10.20点，涨幅0.13%，报7663.00点。]]></title>
            <guid>3506753</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:10:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人形机器人进入产业化关键期】2024年开年，人形机器人的热度持续高涨，被认为有望成为继计算机、智能手机、新能源汽车后的又一颠覆性产品，将带动广阔蓝海市场。近期，叠加AI大模型的加持，国内外企业关于人形机器人的研发进展不断刷新。业内人士表示，人形机器人正处于从实验室迈向产业化的关键节点。在产业资本争相布局、生成式AI大模型技术持续迭代升级的背景下，叠加政策红利，2024年有望成为人形机器人量产元年。 (中国证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyy6700000.d.html</link>
            <guid>3506752</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:07:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国约会软件公司Bumble计划裁员350人】美国约会软件公司Bumble宣布，作为一项重组计划的一部分，将裁员约350人，约占其员工总数的37%。该公司表示，裁员将有助于提高运营杠杆，并使其运营模式与“未来战略重点”保持一致。根据提交给美国证券交易委员会（SEC）的一份文件，截至2022年12月31日，Bumble拥有950多名全职员工。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyt2712410.d.html</link>
            <guid>3506750</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:05:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梅西百货计划关闭旧金山旗舰店和另外150家门店】知情人士称，美国老牌零售巨头梅西百货正在评估关闭旧金山联合广场(Union Square)旗舰店的可能性。据当地官员称，这家门店的关闭已成定局，可能最早2025年关闭。此外，梅西百货在周二的财报电话会议上还公布了一项扭亏为盈战略，包括到2026年在美国关闭另外150家业绩不佳的门店。这些门店占梅西百货总营业面积的25%，但不到其年销售额的10%。今年1月，梅西百货已宣布关闭五家门店并裁员2350人，占其员工总数的3.5%。截至第四季度末，该公司在美国拥有大约718家门店。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyw9920660.d.html</link>
            <guid>3506749</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:01:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌军坦克军车 乌称击落俄战机】俄罗斯国防部27日发布战报称，俄军当天在库皮扬斯克、顿涅茨克、赫尔松、阿夫杰耶夫卡等方向击退乌军多次攻势。摧毁包括1辆美制“艾布拉姆斯”主战坦克在内的2辆坦克、1辆美制“布拉德利”步兵战车在内的5辆步兵战车、8辆装甲车，各类火炮、雷达以及乌军其他装备和设施等。在阿夫杰耶夫卡方向，俄军控制了“谢韦尔诺耶”定居点。此外，俄防空部队还击落1架苏-25战机、拦截“海马斯”火箭弹和多架无人机。乌克兰武装部队总参谋部27日发布晚间战报称，乌克兰武装部队当天击退了俄军7个方向的多次进攻。乌空军对俄军多个人员及军事装备集中区实施了打击，并击落了俄军战机和侦察无人机。乌空军和导弹部队对俄军火炮、指挥所、无人机地面控制基站等目标进行了多次打击。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyt2710418.d.html</link>
            <guid>3506748</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 22:56:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪】
冲突情况：
1. 据CNN：美国海军陆战队快速反应部队将退出地中海。
2. 俄罗斯国防部：俄军阻止乌克兰军队从基里尔尼基附近的第聂伯河右岸越界。
3. 俄军称在别尔哥罗德州击落多架乌军无人机。
4. 俄罗斯国防部证实首辆艾布拉姆斯坦克在乌克兰被摧毁。
5. 乌克兰空军：乌克兰防空系统摧毁11架由俄罗斯发射的无人机和两枚导弹。
援助情况：
1. 耶伦呼吁解冻俄罗斯被冻结资产以援助乌克兰。
2. 捷克总理菲亚拉：波兰总理图斯克表示愿意参与捷克倡议，为乌克兰供应弹药。
3. 法国总统马克龙称不排除派军至乌克兰的可能性后，北约秘书长、德国、英国等欧洲多国官员表示没有部署军队到乌克兰的计划；美国白宫也表示不会向乌克兰派遣军队。
其他情况：
1. 俄罗斯财长西卢安诺夫：将冻结的俄罗斯黄金和外汇储备运往乌克兰的提议破坏了全球金融体系的基础，俄罗斯将以同样方式作出回应。
2. 波兰总理图斯克：如果欧盟不采取行动，我们不能排除将对乌克兰谷物的国家禁令扩大至其他产品。]]></title>
            <guid>3506747</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 22:56:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方呼吁控制巴以冲突升级对叙利亚局势的外溢影响】 中国常驻联合国代表团临时代办戴兵27日在安理会叙利亚政治人道问题公开会上发言，呼吁有关各方控制巴以冲突升级对叙利亚局势的外溢影响。戴兵说，过去4个月来，以色列持续通过其占领的戈兰高地向叙境内多个地点发动空袭，中方对此深表关切。中方呼吁各方保持克制，避免加剧紧张局势。域外大国要为推动局势降温、防止冲突蔓延扩大发挥建设性作用。（新华国际）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyt2710166.d.html</link>
            <guid>3506746</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 22:54:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国馆首次亮相法国第60届国际农业展】在近期召开的法国第60届国际农业展上，中国馆首次亮相，中方参展企业带来了琳琅满目的农副产品和非遗文化产品，吸引了众多法国客商和民众。中国馆负责人辛少英表示，这是在中法建交60周年背景之下，进一步加强两国经贸合作的行动，是一个特别好的与法国民众互相交流的平台。展会期间，法方许多行业协会代表表示，中国是法国农食产品的重要市场，期待与中方扩大合作，推动更多法国农食产品进入中国市场。而一些中国参展商也非常希望能够寻找优质的法国产品，并展开合作。据了解，此次中国馆展览面积200多平方米，近20家中法企业机构联合参展。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyv7266878.d.html</link>
            <guid>3506745</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 22:48:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【维谢格拉德集团领导人峰会结束 各方分歧重重】由波兰、匈牙利、捷克、斯洛伐克组成的维谢格拉德集团当地时间2月27日在捷克首都布拉格举行峰会。由于四国在援助乌克兰的议题上存在根本性分歧，会议并未取得实质性成果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyv7266409.d.html</link>
            <guid>3506744</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 22:44:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【储蓄型保险产品持续升温 投资者需警惕“炒停售”行为】在利率下行趋势下，增额终身寿险、分红险等储蓄型保险产品受到投资者青睐，不少保险销售人员也借机宣传保险产品。记者调研发现，部分保险销售宣传出现“炒停售”苗头。对此，业内人士表示，“炒停售”能制造紧迫感，起到促单作用。不过，监管此前已发文明令禁止“炒停售”行为。 (中国证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-28/detail-inakpuyy6695410.d.html</link>
            <guid>3506743</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 22:44:17 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>