<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sat, 09 Sep 2023 00:54:27 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【电气风电与苏交控如东风电签署标杆风场创建协议】9月7日，电气风电与江苏云杉清洁能源投资控股有限公司旗下苏交控如东海上风力发电有限公司（简称“苏交控如东风电”）正式签署苏交控如海风电标杆风场创建协议。双方将以此次标杆风场创建协议签署为契机，进一步深化和推进双方战略合作关系，共同打造海上风电新标杆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmamrn4782905.d.html</link>
            <guid>3236108</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:51:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【支持企业纾困，前7月新增减税降费及退税缓费逾万亿】最新数据显示，前7月，全国新增减税降费以及退税缓费1.05万亿元。今年以来，我国聚焦支持做强做优实体经济、促增收扩消费、推动高水平科技自立自强、支持战略性新兴产业发展等多方面举措，打出一套税费政策组合拳，实打实支持企业纾困发展。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmamrq1559831.d.html</link>
            <guid>3236107</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:51:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国夏威夷州州长：仍有66人因毛伊岛大火失踪】美国夏威夷州州长格林当地时间9月8日表示，仍有66人因夏威夷毛伊岛大火失踪，确认死亡人数仍为115人。此外，格林称，从10月8日开始，西毛伊岛的旅行限制将结束，并将重新向游客开放。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmamrq1559690.d.html</link>
            <guid>3236106</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:50:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日科技要闻速递（9月9日）】
新能源汽车要闻：
1. 特斯拉宣布全球超充桩数量突破5万。
2. 吉利领克08上市，售价区间为20.88万元-28.80万元。
集成电路（芯片）要闻
1. 联发科8月营收422.6亿元新台币，同比减少5.47%。
2. 台积电8月营收约1886.9亿元新台币：环比增长6.2%，同比下降13.5%。
人工智能：
1. 蚂蚁发布金融大模型产品“支小宝”与“支小助”。
2. 淘宝AI大模型“淘宝问问”正在内测，输入信息生成文字、图片、视频等。
3. 工信部等五部门印发《元宇宙产业创新发展三年行动计划（2023-2025年）》。
4. 抖音：发布AI生成、虚构情节等特定内容需主动添加标识，否则最高封号。
5. 微软CFO预测，微软的AI业务营收将以整个行业史上最快的速度达到100亿美元规模。
6. 《时代》周刊首次评选全球百大AI人物：马斯克、李彦宏、黄仁勋、Open AI CEO萨姆·奥特曼等获评全球AI领袖。
其他：
1. 据英国金融时报：软银旗下芯片设计公司Arm的IPO已获得超额认购逾五倍。
2. 华为推出Mate60 Pro+及Mate X5折叠屏手机，Mate X5系列上线后秒光。
3. 传阿里巴巴暂时搁置盒马IPO，盒马方面回应称不予置评。]]></title>
            <guid>3236105</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:49:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台：华南南部强降雨持续，华北部分地区有大到暴雨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmamrn4781653.d.html</link>
            <guid>3236104</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:47:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东海化集团与泰安市岱岳区签约制盐及储能项目】9月6日，2023中国泰安投资贸易合作洽谈会举行，山东海化集团与泰安市岱岳区签约制盐及储能项目。据悉，此次海化集团与岱岳区签约制盐及储能项目建设地点位于岱岳区马庄镇，由海化集团投资建设。项目计划参与开发马庄镇的岩盐资源，配套建设精制工业盐生产基地，后期利用盐穴建设储气储能产业，配套建设以岩盐资源开发为基础的盐化工产业链，培育绿色低碳产业集群。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafiq4911099.d.html</link>
            <guid>3236103</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:41:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【16个受灾地区保险预赔付金额达75.82亿元】记者今天从国家金融监督管理总局了解到，自7月底灾情发生以来，金融监管总局第一时间部署16个受灾地区启动重大灾害应急处置机制，通过主要负责同志牵头开展现场督导、召开专题会议研究推进、印发通知明确提出赔付预赔付目标、持续开展数据监测、不断创新工作方式方法等举措，全面加强统筹指导。截至目前，16个受灾地区保险机构整体赔付预赔付金额达75.82亿元，进度比例超七成，金融支持灾后恢复重建各项工作正有序推进，受灾群众获得感明显增强。金融监管总局相关司局负责人表示，将指导保险业继续高效、细致、专业做好保险理赔服务，同时加强重点受灾地区、重点行业信贷支持力度，优化受灾地区群众信贷服务，合力帮助受灾群众和经营主体渡过难关，尽快恢复灾区生产生活秩序，要协助地方政府把党中央的关心和温暖第一时间传递到灾区，充分体现金融工作的政治性和人民性，发挥好经济“减震器”和社会“稳定器”的功能作用。这位负责人表示，下一步，金融监管总局将继续坚决扛起政治责任，突出重点、细化举措，强化重点领域金融服务，着力提升理赔质效，慎终如始做好防汛救灾各项工作。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafiq4910190.d.html</link>
            <guid>3236102</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:36:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[根据阿拉伯电视台援引当地消息人士报道，摩洛哥地震导致5人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafiq4909859.d.html</link>
            <guid>3236101</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:34:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地楼市成交量明显放大 政策持续优化】近期，出台楼市优化政策的城市持续增多。受多重政策利好影响，北京、上海等地楼市成交量明显放大。以北京地区为例，记者从中原地产研究院了解到，9月2日、9月3日两天，北京二手房共成交2600套，成交量出现翻倍。业内人士表示，购房者入市积极性明显提升，政策对市场的带动效果正在显现。随着“金九银十”旺季来临，楼市销售有望进一步企稳。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafiq4908930.d.html</link>
            <guid>3236100</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:31:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四大一线城市全部加入“认房不认贷”行列 影响何在？】住房和城乡建设部政策研究中心副主任浦湛：国家层面出台了“认房不认贷”的政策以后，北上广深四个一线城市积极在落地，已经全面落实了“认房不认贷”的政策。从过去房地产市场发展的过程来看，四个一线城市其实都是房地产的热点城市，它们对周边城市乃至更大区域范围内的城市，甚至是全国，都有非常明显的“风向标”作用。另外我们也要看到，随着房地产市场发展，特别是在目前的发展阶段，城市之间的分化更为显著。2018年开始，我们的房地产调控政策实际上就采取了“因城施策”“一城一策”的调控机制。在这一机制下，城市要结合各自房地产市场的发展情况，来完善优化调整调控政策。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1685978.d.html</link>
            <guid>3236099</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:31:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【滴滴发布二季度业绩：营收同比增长52.6%，净亏损收窄】9月9日早间消息，滴滴在其官网发布2023年第二季度业绩报告，二季度滴滴实现总收入488亿元，同比增长52.6%；归属于滴滴普通股股东的净亏损为3亿元，经调整EBITA亏损1000万元。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1685302.d.html</link>
            <guid>3236096</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:27:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【如何看待“认房不认贷”政策出台的背景和时机？住建部回应】住房和城乡建设部政策研究中心副主任浦湛：背景可以从两方面来看。①从房地产市场的发展情况来看，大家都知道今年一季度市场销售明显回暖，受多方面因素影响，4月份以来，市场成交放缓，市场预期也出现转弱的迹象。②从满足居民的住房需求来看，我们现在还处于城镇化快速发展的后半阶段，去年我们国家的城镇化率是65.2%，距离城镇化稳定阶段还有发展空间，相应的刚性需求还是有比较大的增量。另一方面，城市当中有房的群体，也还有着比较大的改善居住条件的需求，所以从满足刚性和改善性需求的角度来看，也是政策出台的重要背景。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1685272.d.html</link>
            <guid>3236095</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:27:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜举行国庆75周年民防阅兵活动】为庆祝朝鲜民主主义人民共和国成立75周年，朝鲜当地时间9月8日在首都平壤市中心的金日成广场举行民防阅兵活动。 (央视新闻)]]></title>
            <guid>3236094</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:27:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10天内至少24城“认房不认贷”，效果如何？住建部回应】据不完全统计，在过去的10天时间里，至少有24个城市全面执行了“认房不认贷”的政策。住房和城乡建设部政策研究中心副主任浦湛：政策出台以后，我们也在密切观察。我们认为市场的反响总体上还是积极的。有市场机构也做过调查。调查显示，从全国整体上看，购房意愿大概能够增加15个百分点，一线城市可能增幅会更高。从政策实际落地来看，我们觉得有着刚需和改善性需求的购房者，积极入市的迹象还是非常明显的。一些市场机构的调研显示，待看量还有成交量，都是有比较明显的提升。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafiq4907771.d.html</link>
            <guid>3236093</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:25:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沃尔玛正在考虑收购ChenMed的多数股权，该交易对ChenMed的估值将达到数十亿美元，达成协议可能还需要数周时间。]]></title>
            <guid>3236092</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:25:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【存储芯片下行周期有望见底 A股上市公司加速布局】 近期，存储芯片大厂三星、SK海力士、美光公司等陆续控制产能、酝酿提价，受到业界关注。多位业内人士在接受记者采访时表示，存储芯片价格下行周期一般为1年至2年，本轮存储芯片价格下行自2021年年中开始，结合各大厂自去年下半年起陆续下调产能计划，存储芯片下行周期逐渐走向尾声。信息技术高速发展带来数据存储需求不断增长，未来存储芯片市场空间广阔，在行业周期触底之际，A股上市公司竞相布局存储芯片赛道。一方面，加快技术升级提升竞争力，另一方面，积极开拓市场增加市场份额，紧抓行业复苏机遇。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafiq4907633.d.html</link>
            <guid>3236091</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:25:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昨日今晨重要新闻汇总（9月9日）】
国内新闻：
1. 美方正调查中国制造的先进芯片用于华为最新手机，外交部：中方坚决反对。
2. 国家发展改革委外资司举行中资境外债市场与政策交流会。
3. 证监会近日召开专家学者和投资者座谈会。证监会表示，将认真研究与会人士提出的意见建议，研究出台更多务实、管用的政策举措，成熟一项、推出一项，切实维护资本市场稳定健康发展。
4. 证监会拟将公募REITs试点资产类型拓展至消费基础设施。
5. 工业和信息化部办公厅等五部门关于印发《元宇宙产业创新发展三年行动计划（2023-2025年）》的通知。
6. 上海市人民政府批复同意组建上海交易集团有限公司。
7. 广州悄然取消楼市“限价令”，业内人士称房价“可涨可跌”。
8. 北京印发北京市促进未来产业创新发展实施方案。
9. 粤港澳暴雨持续：8日多地学校停课，港交所全日停市，港股通暂停交易。
国际新闻
1. 雪佛龙：与工会的谈判在周五结束，未达成协议。液化天然气工厂的罢工于周五开始。
2. 市场消息：俄罗斯计划在九月份将海上柴油出口量削减四分之一。
3. 加拿大8月就业人数录得3.99万人，大幅高于预期，8月失业率维持在5.5%不变。数据公布后，美加短线一度跌50点。加拿大货币市场认为加央行在年底前再次加息的可能性为44%，高于就业数据发布前的36%。
4. 美国7月批发销售月率录得0.8%，为2022年6月以来最大增幅。数据公布后，美元指数DXY短线下挫近20点。
5. 交易员加大对欧洲央行加息的押注，下周加息25个基点的可能性现在达到40%。
6. 英国利率互换显示，2023年或2024年央行利率上升至5.5%以上的可能性不到50%。
7. 据英国金融时报：软银旗下芯片设计公司Arm的IPO已获得超额认购逾五倍。]]></title>
            <guid>3236090</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:24:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【城商行跟进下调存款利率 “特色存款”成揽储新宠】 进入9月，国有行、股份行集体调降定期存款利率，掀起新一轮“降息潮”。北京银行、上海银行、重庆银行、苏州银行等城商行纷纷加入下调存款利率的阵营。业内人士表示，此举在一定程度上有利于银行缓解息差压力。同时，记者走访多家银行网点时发现，不少银行都在推荐“特色存款”。相较于普通定期存款，“特色存款”在利率上颇具优势；相较于大额存单，“特色存款”具有额度优势；此外，“特色存款”的起存金额更为亲民，已成为银行揽储新宠。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafik6204260.d.html</link>
            <guid>3236089</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:24:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津市西青区：购买新建商品住宅可给予最高不超过4万元购房补贴】 天津市西青区发布消息称，自2023年9月8日（含当日）至2023年12月31日（含当日），在西青区购买新建商品住宅（以商品房买卖合同网签备案时间为准），且在2023年12月31日（含当日）前足额缴纳购房契税，根据购房人申请，按照总购房款的0.5%给予购房补贴，补贴金额最高不超过4万元（含4万元）。购房人应为自然人，非自然人购房不在补贴范围。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafin1526808.d.html</link>
            <guid>3236088</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:22:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼西努沙登加拉省附近海域发生5.7级地震】据印度尼西亚气象、气候和地球物理局消息，当地时间9月9日7时06分，印尼西努沙登加拉省北龙目县东北139公里处海域发生5.7级地震，震中位于南纬7.19度，东经116.61度，震源深度500公里。预计不会发生海啸。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafiq4907150.d.html</link>
            <guid>3236087</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:22:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东今天部分地区仍有强降雨 粤西珠三角等地或有大暴雨】广东部分地区9日仍有强降雨，粤西、珠江三角洲局地或有大暴雨。近期广东多地降雨持续待机，局地累计雨量大，需警惕降雨叠加可能导致的山体滑坡、泥石流等次生灾害。受“海葵”残余环流的影响，3日开始，广东多地遭遇强降雨。广东省气象台预计，今天部分地区仍有强降雨，其中粤西市县、珠江三角洲南部市县有大雨到暴雨，局部（特）大暴雨，其余市县多云到阴天，有阵雨。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafiq4907039.d.html</link>
            <guid>3236086</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:22:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【维珍银河完成第三次商业太空飞行】当地时间9月8日，维珍银河控股公司在官网宣布，其第二次私人宇航员飞行任务“银河03”已经完成。此次任务运送了该公司首批客户中的三位。“银河03”是维珍银河在过去四个月中成功进行的第四次太空飞行，也是该公司商业太空飞行首季的第三次飞行。公司将着手进行飞行后检查和分析，为计划于10月初进行的下一次商业太空任务“银河04”做准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1683460.d.html</link>
            <guid>3236085</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:18:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【房山区所有涉山涉水乡村旅游民宿暂停营业，这些景区临时关闭】按照北京市相关部门要求，9月9日，房山区除首创奥特莱斯休闲驿站外其他旅游景区暂时关闭，所有涉山涉水乡村旅游民宿暂停营业。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafiq4905925.d.html</link>
            <guid>3236084</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:14:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【30只北交所主题基金斩获正收益 公募称将积极开发相关产品】9月8日，距离《关于高质量建设北京证券交易所的意见》（即“北交所深改19条”，以下简称《意见》）正式发布刚满一周。据东方财富Choice数据统计，截至9月8日，可统计本周以来收益率的30只北交所主题基金和北交所相关指数基金（不同份额分开统计）均斩获正收益。受访公募机构表示，《意见》在多方面发挥有利影响，机构将继续积极布局北交所。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafik6202892.d.html</link>
            <guid>3236083</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:14:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【融资保证金比例迎来首次下调 市场交易量有望进一步回升】9月8日收市后，融资保证金迎来首次下调，最低比例由100%降低至80%。从历史经验来看，融资保证金比例调整政策效果明显。据了解，自2010年融资融券业务启动以来，融资保证金仅在2015年11月份上调过一次融资保证金比例，将投资者融资买入证券时的融资保证金比例由之前的50%提高至100%。彼时，市场回暖，融资规模与交易额快速上升，融资余额增长明显。在受访专家看来，融资保证金比例下调实施后，将对市场带来一系列积极变化。川财证券首席经济学家、研究所所长陈雳表示，随着更多增量资金入市，市场成交量将有所回升，嗅觉敏锐的投资者或将抓住此次政策窗口期提前布局，融资融券业务也将发挥积极作用，共同促进市场活跃度提升。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafin1525369.d.html</link>
            <guid>3236082</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:12:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙砾生物完成4亿元B轮融资，由中金资本旗下基金领投】9月8日，沙砾生物（Grit Biotechnology）通过官微宣布完成4亿元人民币的B轮融资，本轮融资由中金资本旗下基金领投，前海方舟、联东投资、源禾资本、禾方田合伙企业以及老股东夏尔巴投资、德诚资本、经纬中国跟投。本轮融资将用于支持公司肿瘤浸润淋巴细胞（TIL）疗法管线的开发，包括GT101的关键临床试验以及多项下一代基因编辑型TIL管线的开发。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1682241.d.html</link>
            <guid>3236081</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:11:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沉寂两个月后又见IPO申请获受理 问询力度折射阶段性收紧程度】经历了两个月的沉寂后，沪深交易所又开始受理IPO申请。9月6日，正泰安能正式递交招股书申报稿，拟在上交所主板挂牌上市。同日，深交所受理了优邦科技的IPO申请。市场专家桂浩明认为，阶段性收紧IPO节奏，并非暂停IPO，而是在一定时间段内IPO节奏将放缓，大型IPO项目、高溢价的IPO项目可能不会出现。这主要是为了缓解市场供需问题。现阶段二级市场走势低迷，部分个股跌幅较大，市场情绪低落，收紧IPO节奏回应了市场关切，有助于提振市场信心。记者梳理发现，自8月27日证监会发布“阶段性收紧IPO节奏”以来，沪深两市超过40家拟IPO企业更新问询进度。从问询内容来看，持续盈利能力仍是交易所关注重点。对于科创能力的审核逐渐趋向以具体财务数据进行量化，更加突出“实质重于形式”。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafiq4904790.d.html</link>
            <guid>3236080</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:09:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受益鸡苗涨价 多家养鸡上市企业8月销售报喜】9月8日晚间，益生股份、民和股份等多家鸡肉上市公司发布8月销售简报，在鸡苗价格上涨背景下，销售情况继续向好。对于销售收入增加的原因，益生股份、民和股份两家公司均表示主要受益于白羽肉鸡行业景气度较高，鸡苗销售价格同比、环比上涨。相较而言，以鸡肉销售为主营的仙坛股份销售增幅稍显逊色。对于后续价格走势，益生股份仍持续看好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1681403.d.html</link>
            <guid>3236079</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:08:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【化工板块回暖 多种化工产品“涨声一片”】 步入“金九银十”，化工板块迎来暖意，多种化工原料产品价格出现快速上涨。据统计，9月以来，90多种化工产品报价较7月初以来出现大幅上涨，部分化工产品涨幅超过45%，吨价上涨最高约4900元/吨。今年上半年，化工板块景气度低下，不少化工企业受产品价格低位运行影响业绩承压，随着近期产品价格反弹，相关企业开工率有所提升。卓创资讯研究院研究员李训军向记者表示，近期化工市场整体呈现震荡上行趋势，主要原因来自于能源产品价格的上涨，同时供给收紧也是支撑化工市场上涨的重要因素，化工市场已形成较为稳固的成本支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1681250.d.html</link>
            <guid>3236078</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:08:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佛山中研磁电完成增资4000万元】佛山中研磁电科技股份有限公司近日宣布完成增资4000万元，本轮融资由尚颀资本领投。本轮融资资金将用于提升公司流动能力、新工厂建设、产品研发量产以及市场开拓。该公司成立于2008年，是一家研发、生产非晶纳米晶系列产品的新材料企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafiq4903861.d.html</link>
            <guid>3236077</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:06:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国前众议院议长佩洛西表示将再次参选众议员】美国国会前众议院议长、民主党议员佩洛西当地时间8日表示，她将参加2024年众议员选举。佩洛西当天在社交媒体发文称，“我们国家需要向世界展示自由和正义，这就是我决定再次参选众议员的原因”。（中国新闻网）]]></title>
            <guid>3236076</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:03:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥预算草案：假设墨西哥央行2024年将降息至9.5%】墨西哥财政部公布预算报告草案，假设墨西哥央行2024年将降息至9.5%。预计2024年GDP将增长2.5%-3.5%。预计2024年通胀率为3.8%。预计2023年公共预算赤字占GDP比重为3.3%，2024年恐将扩大至4.9%。预计2024年石油产量为198万桶/日，预计出口99.4万桶/日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafin1523574.d.html</link>
            <guid>3236075</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:02:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【被判藐视国会，特朗普前顾问不服，称是“被拜登武器化司法部的受害者”】当地时间7日，因无视众议院“国会山骚乱”特别调查委员会对其发出的传票，美国前总统特朗普执政时期的白宫国家贸易委员会主任纳瓦罗被判藐视国会。他和他的律师随即表示判决无效，并称将上诉。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafiq4902676.d.html</link>
            <guid>3236073</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北上资金流出趋缓 逆势加仓汽车股】 本周，北上资金流出继续趋缓，全周净卖出47.56亿元。其中，沪股通净卖出46.31亿元，深股通仅净卖出1.25亿元。汽车、银行、化工、采掘四行业本周获得北上资金超10亿元净买入，有色金属、家用电器、通信等行业则获得超亿元加仓。券商股继续遭大幅减持，非银金融行业被净卖出逾34亿元，医药生物、传媒被净卖出超20亿元。今年以来，持续不断促消费政策的实施，汽车消费市场呈现复苏态势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafiq4902655.d.html</link>
            <guid>3236072</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年化利率达4%，短期可超10%？调查：赴港存款可能没你想的那么“香”】 近期查询香港多家银行官网存款利率发现，以半年期为例，其港元定期存款“优惠”年化利率区间在3.00%-4.40%不等，更有部分短期高息存款产品利率攀升至10%以上，这让不少“存款特种兵”将目光投向香港。调查发现，不少看似很有吸引力的香港银行高息存款隐形门道多，由于当地银行营销习惯与内地的不同，在诸如短期时效、币种限制、阶梯利率等条件限制下，赴港存款可能并不像你想象的那么“香”。此外，业内人士提醒，赴港存款，成本问题、汇率风险、合规要求等等，都需综合考虑。（羊城晚报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafik6200234.d.html</link>
            <guid>3236071</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:58:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本千叶县遭遇破纪录暴雨，多地道路及房屋被淹】据日本《东京新闻》当地时间9月9日报道，8日随着第13号台风“鸳鸯”逼近，日本千叶县遭遇破纪录暴雨，造成多地道路及房屋被淹。其中，茂原市等地的12小时降雨量创下有相关气象纪录以来的最大值。据千叶县政府称，截至当地时间8日16时，暂无人员伤亡报告。暴雨导致流经千叶县的7条河流发生溢流。此外，暴雨还导致了千叶县境内约5800户居民停电，多条轨道交通线路一度停运。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1679240.d.html</link>
            <guid>3236070</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:56:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美元指数持续走强 人民币汇率调整压力加大】 9月8日，在岸、离岸人民币对美元汇率双双创下2010年6月汇改以来新低。其中在岸人民币对美元汇率日内最低触及7.3478，贬值逾0.2%；离岸人民币对美元汇率最低一度跌破7.36关口，日内贬值超200点。人民币汇率近期缘何持续走弱？这背后，一边是美元指数不断走强带来的被动贬值效应，另一边则是国内稳增长政策效应仍待显现。专家认为，由于短期美元指数或继续高位运行，人民币仍然面临间歇性的内外部压力。未来随着政策效应逐步显现，人民币进一步走弱的概率不大。（上海证券报）]]></title>
            <guid>3236068</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:47:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郭明錤：英特尔可能使用18A生产ARM自家芯片】 天风国际证券分析师郭明錤表示，最新调查显示，ARM和英特尔之间的合作不仅限于先进制程优化。ARM很可能成为英特尔18A客户，这意味着英特尔将使用18A生产ARM自家芯片。由于没有baseband IP，且较欠缺多媒体相关IP，故ARM不太可能与现有智能手机客户（如苹果、高通等）竞争。不过，如果ARM自家芯片出货顺利，此出货记录仍将有利于英特尔的晶圆代工业务，可吸引其他客户的订单，尤其是HPC/纯计算应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafin1521778.d.html</link>
            <guid>3236067</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:46:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【房山暴雨黄色预警 部分地区地质灾害气象风险黄色预警】房山区气象台2023年9月9日03时35分升级发布暴雨黄色预警信号：预计，当前至9日14时，房山区6小时累计雨量可达70毫米以上，山区及浅山区出现强降水诱发的中小河流洪水、山洪、地质灾害等次生灾害风险较大，城市低洼地区容易出现积水，请注意防范。市规划自然资源委房山分局、房山区气象局2023年9月9日05时联合发布地质灾害气象风险黄色预警。未来24小时，房山区蒲洼乡、霞云岭乡、史家营乡、大安山乡、佛子庄乡、南窖乡、河北镇、十渡镇、张坊镇、大石窝镇、韩村河镇、周口店镇、青龙湖镇、东风街道、城关街道发生崩塌、滑坡、泥石流、地面塌陷等地质灾害的风险较高，特升级发布地质灾害气象风险黄色预警。请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafiq4900504.d.html</link>
            <guid>3236066</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:45:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安理会就乌克兰局势举行会议，中方呼吁国际社会推动停火止战】据央视新闻，当地时间9月8日，联合国安理会就乌克兰局势举行临时会议。中国常驻联合国副代表耿爽在发言时呼吁国际社会推动停火止战，安理会应发挥作用，推动各类和平倡议的落实，发挥国际集体安全机制核心作用。中方表示，中方在乌克兰问题上的立场是一贯的、明确的，始终认为各国主权、领土完整都应得到维护，《联合国宪章》宗旨和原则都应得到遵守，各方合理安全关切都应得到重视，一切有利于和平解决危机的努力都应得到支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafin1521405.d.html</link>
            <guid>3236065</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:43:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台对台风“鸳鸯”停止编号】今年第13号台风“鸳鸯”已于9月8日下午在日本以南洋面减弱为热带低压，目前其风力进一步减弱，已很难确定其环流中心，中央气象台于9月8日20时对其停止编号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1676984.d.html</link>
            <guid>3236064</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:42:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【月初资金面罕见吃紧 央行大额逆回购投放呵护市场流动性】 近两日的资金面打破了往常月初转松的规律，反而持续呈现收敛态势，带动短端债券品种调整。为呵护市场流动性，中国人民银行从净回笼转为净投放资金，连续两日在公开市场进行大额逆回购操作。由于9月存在较多回笼市场流动性的因素，引起投资者对后续资金面的担忧，在多位业内人士看来，9月下旬能否降准或成为影响资金面的重要因素。目前资金面波动在正常范围之内，市场不必过度担忧。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafin1521179.d.html</link>
            <guid>3236063</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:41:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【震荡市“掘金”步伐不停 外资两周调研近200家A股上市公司】 尽管近期A股市场持续波动，但外资机构并未放慢其对A股上市公司的调研步伐。据统计，仅过去两周，便有143家QFII对177家上市公司进行调研，其中包括瑞银集团、新加坡政府投资有限公司、挪威央行投资管理公司、摩根士丹利投资管理公司等全球资管巨头，以及被称为“华尔街赚钱机器”的对冲基金Point72。与此同时，多家外资机构也纷纷发表看多中国市场的观点。在他们看来，在经历了一段较长时间调整后，从全球资产配置角度来看，中国资产已经具备相对吸引力。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafin1521174.d.html</link>
            <guid>3236062</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:41:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京住总集团拟发行不超过10亿元中票，偿还9月17日到期的债务】9月8日，上海清算所披露北京住总集团有限责任公司2023年度第一期中期票据发行文件。根据文件，北京住总集团拟发行不超过10亿元中期票据，拟用于偿还公司到期的债务融资工具。根据募集说明书，计划偿还的债务融资工具为“21京住总集MTN003A”，当前余额为10亿元，到期日为2023年9月17日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafin1521058.d.html</link>
            <guid>3236061</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:40:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郭明錤：标准版iPhone 15是首款采用堆叠CIS的手机】9月9日，跟踪苹果产业链多年的分析师郭明錤发布预测指出，标准版iPhone 15是首款采用堆叠CIS的手机。另外，郭明錤还表示，到今年年底前，苹果公司应该都不会发售新款MacBook（配备M3系列处理器）机型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafiq4899590.d.html</link>
            <guid>3236060</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:40:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、李鸿忠出席朝鲜驻华使馆国庆75周年招待会；
2、委内瑞拉总统马杜罗 9月8日至14日对中国进行国事访问；
3、张国清将赴俄罗斯出席第八届东方经济论坛；
4、外交部发言人就委内瑞拉总统马杜罗将访华介绍有关情况；
5、赞比亚总统希奇莱马将访华；
6、外交部发言人：高度赞赏阿盟外长理事会连续第四十三次通过涉华友好决议；
7、外交部发言人：愿同澳方一道推动中澳全面战略伙伴关系行稳致远；
8、外交部发言人就赞比亚总统希奇莱马将访华介绍有关情况；
9、刘建超访问老挝；
10、各国议会联盟主席将访华；
11、李强同印度尼西亚总统佐科会谈；
12、韩正会见委内瑞拉副总统罗德里格斯；
13、促进双向投资 释放品牌效应——写在第二十三届中国国际投资贸易洽谈会举办之际；
14、2023年中国农民丰收节金秋消费季在京启动 5届累计带动农产品销售超800亿元；
15、王勇出席第二十三届中国国际投资贸易洽谈会暨2023国际投资论坛开幕式并致辞；
16、暴雨致多个地区发生水浸 香港特区政府各部门全力应对；
17、宋涛会见亲民党主席宋楚瑜。]]></title>
            <guid>3236059</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:23:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有：
1、习近平在黑龙江考察时强调 牢牢把握在国家发展大局中的战略定位 奋力开创黑龙江高质量发展新局面 蔡奇陪同考察；
2、“我牵挂着受灾的地方”（微镜头·习近平总书记在黑龙江考察）。]]></title>
            <guid>3236058</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:22:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海航航空集团：7月总体收入已恢复至2019年同期的109%】海航航空集团9月8日晚于官微发布消息称，集团旗下境内航司2023年暑期航班量及旅客运输量涨幅明显，国内航线执行航班量超13.5万班，承运旅客超2030万人次，超过2019年同期水平。另外，据财务数据显示，2023年7月海航航空集团总体收入已恢复至2019年同期的109%。如不考虑汇兑变动，集团已实现2023年1-7月整体盈利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1673254.d.html</link>
            <guid>3236057</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:19:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息，墨西哥财政部预计2024年经济增长2.5%-3.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafin1516862.d.html</link>
            <guid>3236056</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:15:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英伟达再度发力AI 联手两大印度企业开发超算、大模型及应用】英伟达分别和印度最大私营企业信实工业及印度最大企业集团塔塔达成合作，和信实开发印度语言的基础大语言模型，和塔塔开发AI云和AI超级计算机，两家公司都将打造AI计算基础设施和生成式AI应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1672072.d.html</link>
            <guid>3236055</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:12:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根大通：放弃看涨苹果公司的立场，下调苹果公司股价目标至每股230美元（8月曾上调至235美元）。因为对即将发布的新品iPhone 15的预期偏低，预计换新的机主不会有太显著的增长。]]></title>
            <guid>3236054</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:11:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美法官驳回前白宫办公厅主任将佐治亚州大选案件移交联邦法院的请求】根据美国有线电视新闻网的报道，当地时间9月8日，美国一名联邦法官驳回了美国前白宫办公厅主任马克·梅多斯（Mark Meadows）将有关他的“涉嫌推翻美国2020年总统选举佐治亚州结果”案件移交至联邦法院的请求。 (央视新闻)]]></title>
            <guid>3236053</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:04:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[贝莱德集团资深投资策略师Laura Cooper：美元近期的上涨势头让人感到惊讶。]]></title>
            <guid>3236052</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:56:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称击退乌军进攻 乌称打击俄军目标】俄罗斯国防部当地时间8日发布战报称，俄军在扎波罗热、顿涅茨克、红利曼、库皮扬斯克方向击退乌军多次进攻。此外，俄军还打击了位于顿涅茨克地区的乌军多个指挥观察所，摧毁了一座武器弹药库。俄军防空系统拦截了4枚火箭弹，击落31架无人机。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，在过去24小时内，乌军与俄军前线地区发生24次战斗。苏梅、切尔尼戈夫等地遭俄军炮弹及导弹打击。乌军对俄军人力和装备集中区、弹药库等目标进行了打击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1669862.d.html</link>
            <guid>3236051</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:53:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【三亚市发布暴雨橙色预警】三亚市气象台2023年09月09日06时12分发布暴雨橙色预警信号 ：受强对流云团影响，三亚市吉阳区北部和海棠区北部已出现强降雨天气，其中吉阳区三浓水库附近区域过去6小时内降雨量已达853毫米，预计该强对流将向东北方向移动且强度维持，吉阳区北部和海棠区北部的强降雨仍将持续，请注意防范强降雨可能引发的城市内涝、中小河流洪水、山洪和山体滑坡等地质灾害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1669675.d.html</link>
            <guid>3236050</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:51:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【引滦入津工程已累计向天津供水约333亿立方米】天津市政府新闻办9月8日召开的新闻发布会上透露，引滦入津工程自1983年9月正式通水以来，已累计向天津安全供水约333亿立方米，有力支撑了城市经济社会发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1669313.d.html</link>
            <guid>3236049</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:49:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：09月09日06时10分在摩洛哥（北纬31.00度，西经8.55度）发生6.9级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3236048</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:34:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【周六隔夜全球要闻汇总】
1、周五欧美股市普涨，道指涨0.22%，本周累跌0.75%；标普500指数涨0.14%，本周累跌1.19%；纳指涨0.09%，本周累跌1.19%。越南电动汽车制造商VinFast跌近5%，本周累跌近42%，市值回落至400亿美元下方。AMC院线跌超11%，本周累跌超45%。欧股收盘全线上涨，德国DAX指数涨0.09%。
2、据美联储，美国家庭净资产在2023年第二季度升至创纪录的154.28万亿美元；第二季度美国股市市值增长2.6万亿美元。
3、亚特兰大联储GDPNow模型预计美国第三季度GDP为5.6%，与此前预期一致。
4、美国上周银行存款降至17.27万亿美元，之前一周17.34万亿美元。
5、欧盟宣布对俄罗斯6名个人实施制裁。
6、俄媒称俄击毁第二辆英供乌挑战者2坦克。
7、日本政府将在2024财年预算中寻求1640亿日元用于人工智能相关支出，比2023财年增加503亿日元。
8、文件显示，俄罗斯石油出口预计在2023年下降至2.47亿吨，2024年下降至2.4亿吨。
9、国际原油期货结算价收涨，连续第二周上涨。WTI原油10月合约涨0.73%，本周累涨2.29%，布伦特原油11月合约涨0.81%，本周累涨2.37%。
10、美国纽约州总检察长与诺和诺德就胰岛素价格达成协议。
11、软银旗下芯片设计公司Arm的IPO已获得超额认购逾五倍。
12、谷歌提出动议驳回甘尼特的广告技术诉讼。
13、维珍银河完成首次私人旅客太空航行。
14、电动汽车生产商Nikola表示，在投产之前，电动卡车（样车）在测试期间遭受“发热事故”。
15、丰田汽车在美国加州物流基地建立了氢气生产设施，生产设施每天可以为200多辆mirai燃料电池汽车提供燃料。
16、COMEX 12月黄金期货结算价涨0.01%，本周累跌1.24%；COMEX 12月白银期货结算价跌0.28%，本周累跌5.65%。
17、周五美联储隔夜逆回购协议使用规模为1.525万亿美元。]]></title>
            <guid>3236047</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:34:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西南航空称发现了一个疑似来自AOG的发动机部件】美国西南航空公司(Southwest Airlines)表示，其供应商在审查后发现，其一架飞机的发动机中含有来自AOG Technics的“可疑部件”，这使其成为第一家公开证实在商用飞机上使用这些部件的主要航空公司。西南航空周五在电子邮件中表示，出于谨慎考虑，这些部件立即被更换。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1667178.d.html</link>
            <guid>3236046</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:29:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券日报头版：税费“组合拳”，换来企业创新大实惠】截至目前，相关部门针对科技创新的主要环节和关键领域，陆续推出40多项税费优惠政策，覆盖企业整个生命周期。从企业层面上看，税收优惠有三个作用：一是通过减免企业所得税、增值税或其他税费，可以节约企业成本，提高盈利能力。二是税收优惠可以鼓励企业增加生产投入、扩大生产规模，推动经济增长。三是税收优惠可让企业轻装简行，为初创企业提供更好的资金支持和发展环境，培育新的增长点。综上所述，税收优惠作为一种重要的经济政策，为企业纾困及创新发展带来“大实惠”，将激励企业加快实现高质量发展，有力服务了国家创新驱动发展战略。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzs5020272.d.html</link>
            <guid>3236045</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:22:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家疾控局发布秋季儿童轮状病毒感染健康提示】进入秋季，部分家长表示家中孩子出现呕吐、腹泻症状的情况变多，这可能是儿童轮状病毒急性胃肠炎。国家疾控局近日发布健康提示，提醒孩子及其看护人要养成良好卫生习惯，尤其是注意手卫生，不用脏手触摸口、眼、鼻和食物等，不要让幼儿吃手，及时清洁孩子的手，预防秋季儿童轮状病毒感染。中国疾控中心有关专家表示，被感染的儿童，病情一般不会太严重。适当补液，可以“不药而愈”。但当腹泻或呕吐严重时，不可忽视，要及时就医。避免孩子因为脱水严重导致休克，尤其是小于1岁的幼儿。同时，建议家长们注意家庭卫生，室内常通风，孩子们的食具使用前需清洗干净，衣被、玩具等要勤换洗。（新华网）]]></title>
            <guid>3236044</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:18:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普：由于缺乏信息，暂停确认对白俄罗斯的评级。]]></title>
            <guid>3236043</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:18:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：09月09日06时11分在摩洛哥附近（北纬31.09度，西经8.40度）发生7.1级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzs5019731.d.html</link>
            <guid>3236042</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:16:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：发展银发经济要坚持问题导向】近年来，在一系列政策支持下，我国银发经济取得了初步发展。但从目前看，产业发展仍旧总量不够、结构不优、供需不平衡。供给的产品没有及时跟进，质量和服务都有待提高，大量细分需求尚未得到重视和满足，侵害老年消费者合法权益等现象时有发生。让银发经济的消费潜力真正变成发展实力，关键是要坚持问题导向，多方共同发力老人“急难愁盼”的诸多“关键小事”，正是政策的发力点、市场的增长点。要着力解决老年助餐、失能照护等事项，对公共基础设施、居家环境、交通出行、智能应用等加快适老化改造。完善要素支持，培育更多主体，推动银发经济实现规模化、标准化、集群化、品牌化发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzu1796674.d.html</link>
            <guid>3236041</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:15:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[天风证券分析师郭明錤：预计标准版iPhone 15是首款采用堆栈CIS的手机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzs5018253.d.html</link>
            <guid>3236040</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:05:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台9月9日06时继续发布暴雨黄色预警】预计，9月9日08时至10日08时，山西南部、河北中部、北京东南部、天津大部、河南北部和西部、广东中部和西南部、香港、澳门、广西东南部、海南岛、台湾岛等地部分地区有大到暴雨，其中，北京东南部、广西东南部沿海、广东西南部等地部分地区有大暴雨（100～150毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzs5018101.d.html</link>
            <guid>3236039</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:05:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储步步为营 以期保住罕见的软着陆契机】美联储官员越来越乐观，觉得他们可以在不造成严重经济苦果的情况下平抑通胀。在价格压力和劳动力市场逐渐降温迹象的鼓舞下，美联储官员无意因加息过度而浪费实现难以捉摸的“软着陆”的机会，尽管他们仍然致力于将通胀率恢复到2%的目标。有鉴于此，决策者准备在其9月19-20日开会时维持利率不变，而且，在一系列经济数据表现强劲的背景下，如有必要，今年可能还会再次加息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzs5018052.d.html</link>
            <guid>3236038</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:04:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郭明錤：苹果年底前恐怕都不会发布新款MacBook】天风证券分析师郭明錤表示，看起来到今年年底前，Apple应该都不会发售新款的MacBook (配备M3系列处理器) 机型了。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzs5016966.d.html</link>
            <guid>3236037</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 21:51:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳气象台：暴雨黄色预警信号持续生效中】深圳市气象台9月9日05时10分发布预报：目前强雷雨云团位于海上，强降雨云团将可能于8时后自南向北影响深圳市，降雨趋于频密。暴雨黄色预警信号持续生效中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzs5016419.d.html</link>
            <guid>3236036</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 21:46:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周五（9月8日）纽约尾盘，CME比特币期货BTC主力合约报26005.00美元，较周四纽约尾盘涨0.10%，本周累计上涨1.19%。CME以太币期货DCR主力合约报1637.00美元，较周四跌0.09%，本周累涨0.40%。]]></title>
            <guid>3236035</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 21:41:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[富时A50期指连续夜盘收涨0.10%，报12516.000点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzs5015147.d.html</link>
            <guid>3236034</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 21:25:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【离岸人民币兑美元较周四纽约尾盘跌225点】离岸人民币（CNH）兑美元北京时间04:59报7.3647元，较周四纽约尾盘跌225点，盘中整体交投于7.3346-7.3682元区间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzn6316133.d.html</link>
            <guid>3236033</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 21:21:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周五（9月8日）纽约尾盘，标普500股指期货最终上涨0.20%，道指期货涨0.23%，纳斯达克100股指期货涨0.28%。]]></title>
            <guid>3236032</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 21:12:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[惠誉：确认土耳其主权信用评级在B，上调展望至稳定（之前持负面展望）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzu1791299.d.html</link>
            <guid>3236031</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 21:05:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沉寂两个月后又见IPO申请获受理，大型、高溢价项目近期难出现】经历了两个月的沉寂后，沪深交易所又开始受理IPO申请。今年以来，IPO相关节奏已明显放缓。根据沪深北三大交易所及公开资料统计，今年1月至8月，A股共新增受理332家IPO申请（不包括平移项目），同比下降约40%。去年同期受理数量为568家。市场专家桂浩明认为，阶段性收紧IPO节奏，并非暂停IPO，而是在一定时间段内IPO节奏将放缓，大型IPO项目、高溢价的IPO项目可能不会出现。这主要是为了缓解市场供需问题。现阶段二级市场走势低迷，部分个股跌幅较大，市场情绪低落，收紧IPO节奏回应了市场关切，有助于提振市场信心。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzn6315438.d.html</link>
            <guid>3236030</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 21:03:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：09月09日04时55分在新疆阿克苏地区库车市（北纬41.11度，东经83.62度）发生3.7级地震，震源深度16千米。]]></title>
            <guid>3236029</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 21:03:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果公司与专利局达成协议，将获得“智能键盘”商标】美国专利与美国商标局（USPTO）将批准苹果公司为“智能键盘”产品申请的两个商标，前提是苹果修改对于该商标所覆盖产品的品类描述。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzs5013897.d.html</link>
            <guid>3236028</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:58:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷股指本周跌超15%，国家财政困难之际，美国法官趁火打劫】阿根廷MERVAL指数收跌2.32%，报53.5万点，阿根廷股指周五高开，美国法官就YPF油料公司私有化判决阿根廷政府支付超过80亿美元赔偿金之后，股市震荡下行并转跌，本周累计下跌15.67%。巴西圣保罗证交所指数收跌0.58%，报11.5万点，本周累计下跌2.19%。巴西雷亚尔兑美元目前跌0.12%，暂报4.9833雷亚尔，本周累计下跌约0.75%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzu1790965.d.html</link>
            <guid>3236027</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:56:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[纽交所ARCA钢铁指数收跌0.30%，报1935.30点，本周累跌跌4.13%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzu1790595.d.html</link>
            <guid>3236026</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:49:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【9月8日美股成交额前20：特斯拉超级充电桩全球数量突破5万个】周五美股成交额第1名特斯拉收跌1.19%，成交296.9亿美元。特斯拉官方X账号在周四（9月7日）宣布，自2012年9月以来，特斯拉超级充电桩的全球数量在今年9月已经突破了5万个，并高呼着“未来是属于电动的”。 这一里程碑的达成标志着电动汽车行业迈向了一个新的阶段。特斯拉花了整整11年的时间来建设这5万个超级充电桩。换算下来，平均每年建设超过4500个充电桩。此前，日本本田汽车公司宣布，从2025年开始，其在美国销售的电动汽车将采用特斯拉的北美充电标准。这意味着越来越多的电动汽车将能够使用特斯拉的充电桩进行快速充电。https://cj.sina.cn/article/norm_detail?url=https://finance.sina.com.cn/stock/usstock/c/2023-09-09/doc-imzkzyzu1790154.shtml]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzs5013104.d.html</link>
            <guid>3236025</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:40:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国大类资产ETF涨跌互现】美国布伦特油价基金涨0.49%，大豆基金涨0.42%，美国国债20+年ETF涨0.38%，道指ETF、通胀债券指数ETF及新兴市场ETF各涨逾0.2%。恐慌指数做多跌1.98%，人民币做多跌0.49%，美国房地产ETF跌0.39%，日元做多跌0.30%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzs5012784.d.html</link>
            <guid>3236024</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:31:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“越南特斯拉”VinFast Auto（VFS）收跌4.67%，报17.15美元，本周累计下跌41.85%，延续上周回调57.11%的表现。]]></title>
            <guid>3236023</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:27:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股行业ETF多数上涨】能源业ETF涨0.97%，银行业ETF涨0.93%，区域银行ETF涨0.91%，公用事业ETF涨0.88%。而半导体ETF跌0.63%，全球航空业ETF跌0.27%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzs5012490.d.html</link>
            <guid>3236022</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:25:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 周五（9月8日）纽约尾盘，ICE美元指数大致持平，报105.059点，日内交投区间为105.096-104.663点，本周累计上涨0.79%，连续第八周上涨，彭博美元指数至少创2005年以来最长连涨周数。]]></title>
            <guid>3236021</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:23:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普：由于缺乏信息，暂停确认对白俄罗斯的评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzu1789275.d.html</link>
            <guid>3236020</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:20:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国上周银行存款降至17.270万亿美元，之前一周17.340万亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzu1788364.d.html</link>
            <guid>3236019</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:17:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美元指数持续走强，人民币汇率调整压力加大】9月8日，在岸、离岸人民币对美元汇率双双创下2010年6月汇改以来新低。其中在岸人民币对美元汇率日内最低触及7.3478，贬值逾0.2%；离岸人民币对美元汇率最低一度跌破7.36关口，日内贬值超200点。专家认为，由于短期美元指数或继续高位运行，人民币仍然面临间歇性的内外部压力。未来随着政策效应逐步显现，人民币进一步走弱的概率不大。同时，央行在汇率方面的工具储备依然丰富。日前，中国人民银行决定自9月15日起下调金融机构外汇存款准备金率2个百分点，业内人士解读认为，此举具有“维稳汇率市场预期”的重要信号意义。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzu1788284.d.html</link>
            <guid>3236018</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:15:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普：由于缺乏信息，暂停确认对白俄罗斯的评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzu1788268.d.html</link>
            <guid>3236017</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:14:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Arm美国IPO股票超额认购或超五倍】尽管Arm最近一个季度的业绩会有所下降，但该公司高管预计，受益于AI热潮，在截至2025年3月的下一财年，其收入可能实现至少20%的增长，这一增速超出了分析师的预期。有分析认为，诸多投资者在最初提出600至700亿美元的估值，而如今又将其降至500亿美元左右，刻意营造出了Arm性价比很高的氛围。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzs5011143.d.html</link>
            <guid>3236016</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:14:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普：确认约旦评级为“B+/B”，前景展望保持稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzs5011123.d.html</link>
            <guid>3236015</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:13:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普：葡萄牙的经济增长预计将在2023年放缓，但比欧洲其他国家的表现更具韧性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzu1788229.d.html</link>
            <guid>3236014</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:13:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【震荡市“掘金”步伐不停，外资两周调研近200家A股上市公司】在8月28日至9月8日的两周内，共有143家QFII对177只A股展开调研。与此同时，多家外资机构也纷纷发表看多中国市场的观点。在他们看来，在经历了一段较长时间调整后，从全球资产配置角度来看，中国资产已经具备相对吸引力。多家资管巨头近期纷纷表示，尽管A股市场短期出现波动，但结合估值及基本面来看，站在长远角度，中国资产对于全球资金仍具备相对吸引力。全球最大资管公司贝莱德日前发布了2023年下半年投资展望。贝莱德基金首席投资官陆文杰表示，伴随经济活动逐步恢复，中国企业有望实现双位数的盈利增长。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzu1788206.d.html</link>
            <guid>3236013</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:12:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[电动汽车生产商Nikola表示，在投产之前，电动卡车（样车）在测试期间遭受“发热事故”。]]></title>
            <guid>3236012</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:08:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【月初资金面罕见吃紧，央行大额逆回购投放呵护市场流动性】近两日的资金面打破了往常月初转松的规律，反而持续呈现收敛态势，带动短端债券品种调整。为呵护市场流动性，中国人民银行从净回笼转为净投放资金，连续两日在公开市场进行大额逆回购操作。以往月初央行以小额逆回购投放净回笼资金为主，可近两日央行罕见开启大额逆回购操作，业内人士分析认为，这或是在应对近期资金面收紧。由于9月存在较多回笼市场流动性的因素，引起投资者对后续资金面的担忧，在多位业内人士看来，9月下旬能否降准或成为影响资金面的重要因素。目前资金面波动在正常范围之内，市场不必过度担忧。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzutw1918726.d.html</link>
            <guid>3236011</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:07:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻欧盟使团团长傅聪大使会见欧委会环境、海洋和渔业委员辛克维丘斯】2023年9月8日，中国驻欧盟使团团长傅聪大使会见欧委会环境、海洋和渔业委员辛克维丘斯，双方就中欧环境、海洋合作等问题进行友好交流。傅大使表示，中欧绿色蓝色合作是中欧合作的重要板块。今年是中欧建立全面战略伙伴关系20周年，中方愿继续与欧方深化绿色蓝色伙伴关系，为中欧关系发展注入新动能。中方欢迎辛克维丘斯委员访华并与中方有关部门举行政策对话，期待双方取得更多务实合作成果。辛表示，欧中在环境、海洋和渔业等领域开展了深入合作，有助于促进双方关系发展。我期待同中方在生物多样性保护、循环经济、水资源等领域深化交流合作，取得更多成果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzutw1918717.d.html</link>
            <guid>3236010</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:07:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普：葡萄牙评级为BBB+；前景展望为积极。]]></title>
            <guid>3236009</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:06:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商品期货交易委员会（CFTC）：9月5日当周，杠杆基金/投机性交易员对日元的看空情绪创7月中期以来新高。投机者转而看空欧元。]]></title>
            <guid>3236008</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:05:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热门中概股多数下跌 纳斯达克金龙指数收跌0.51%】热门中概股多数下跌，纳斯达克金龙指数收跌0.51%，哔哩哔哩跌超5%，爱奇艺跌超2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzuts1766161.d.html</link>
            <guid>3236007</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:01:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RH收跌15.63%，创2020年3月份以来最差单日表现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzutq6443278.d.html</link>
            <guid>3236006</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:00:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[文件显示，2024年俄罗斯石油出口价格预计从2023年的每桶63.4美元上涨至每桶71.3美元。]]></title>
            <guid>3236005</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:00:39 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>