<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2024 23:12:55 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：中国仍是外商投资兴业沃土】 经济日报金观平：当前，中国正在谋划和实施一系列全面深化改革重大举措，持续建设市场化、法治化、国际化一流营商环境，为各国企业提供更广阔发展空间。过去几十年的事实反复证明：那些尊重市场经济规律、懂得中国经济持续增长逻辑、具有发展眼光的人总能做出明智判断，从中国经济稳定增长中长期获益。作为全球最大的发展中国家，中国始终将自身发展置于人类发展的坐标系，以自身发展为世界发展创造新机遇。随着宏观政策的持续发力、更多务实有效行动的落地见效，中国必将为世界经济增长贡献更大力量。一个不断推进高质量发展的中国，将继续成为外商投资兴业的沃土。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshx3816525.d.html</link>
            <guid>3552566</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 23:10:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外汇市场弹性增加 人民币汇率中长期仍具备稳定基础】 全球央行密集发布决议，打破了人民币汇率此前维持约2个月的“平静”。自上周起，人民币汇率波动性回归。近一周，人民币汇率在大幅下挫后，又迅速企稳。其中，在岸人民币汇率一度失守7.23关口，最高回升至7.19左右，一周波幅超350点，相比此前2个月平均水平显著提升。离岸人民币上周五单日波幅更是超过600点，创下今年以来单日波幅新高。业内认为，当前汇率政策的表态并未发生显著变化。综合内外部因素看，人民币汇率中长期仍具备稳定基础。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshy2813213.d.html</link>
            <guid>3552565</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 23:08:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中柬两国警方合作捣毁多个网赌电诈窝点】 日前，中柬两国开展警务执法合作，成功捣毁多个盘踞在柬埔寨西哈努克省的网赌电诈窝点，迄已抓获700余名中国籍犯罪嫌疑人。双方将深入落实两国领导人共识，持续保持高压态势，穷追猛打，直至彻底铲除柬境内涉中国人网络诈骗窝点，为两国正常经贸、投资、旅游合作营造更加安全有利的环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshx3815887.d.html</link>
            <guid>3552564</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 23:07:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【葡萄牙一华商仓库发生火灾，中使馆提醒注意消防安全】 近日，葡萄牙米尼奥地区瓦伦萨市一家华商仓库发生火灾，造成较大财产损失。中国驻葡萄牙大使馆提醒在葡中国公民和企业增强消防安全意识，提高防范火灾能力，避免人身及财产安全风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxsie1712631.d.html</link>
            <guid>3552563</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 23:07:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒：全球通信设备市场中国华为第一 韩国三星跌至第五】据韩国《朝鲜日报》28日报道，尽管面临退出欧洲市场的压力，但中国华为去年仍保持全球通信设备市场第一的位置。韩国三星电子在竞争中明显处于颓势，去年市场份额跌至全球第五。据市场研究公司“Omdia”28日发布的统计数据，去年华为以31.3%的份额位居全球通信设备（小型和大型基站等）市场第一。瑞典爱立信以24.3%的市场份额排名第二，芬兰诺基亚和中国中兴通讯分别以19.5%和13.9%的市场份额排名第三和第四。上述四家企业全球市占率接近90%，而三星电子去年以6.1%的份额在全球通信设备市场排名第五，市占率较去年下降1.6%，是前五名全球通信设备企业中市场份额降幅最大的。]]></title>
            <guid>3552562</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 23:06:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国最富1%总财富达44.6万亿美元，近20万亿是股票资产】美联储的最新数据显示，截至去年第四季度末，美国最富1%人群的财富达到创纪录的44.6万亿美元，原因是年底股市的上涨提升了他们的投资组合。他们的总净资产在去年第四季度增加了2万亿美元。所有这些增长都来自他们持有的股票。最富1%人群持有的公司股票和共同基金股票的价值从上一季度的17.65万亿美元飙升至19.7万亿美元。截至去年年底，最富1%家庭拥有美国30%的财富，收入最高的10%家庭拥有美国67%的财富。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxsia4936259.d.html</link>
            <guid>3552561</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 23:06:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周五（3月29日）重点关注财经事件和经济数据】
①全天 美国、欧洲多国、澳大利亚、新西兰及中国香港等地金融市场休市；
②07:30 日本2月失业率；
③时间待定 中国四季度经常帐终值；
④15:45 法国3月CPI初值；
⑤20:30 美国2月核心PCE物价指数年率和月率；
⑥20:30 美国2月个人支出月率；
⑦23:30 美联储主席鲍威尔发表讲话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshy2812460.d.html</link>
            <guid>3552560</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 23:04:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新款iPad或推迟到5月初发布】3月29日，根据马克・古尔曼最新博文，苹果将推迟到今年 5 月发布采用 OLED 面板的新款 iPad Pro。 古尔曼此前爆料信息，认为苹果公司会在今年 3 月底，或者 4 月初发布新款 iPad Pro，屏幕供应链厂商 DSCC 首席执行官罗斯・杨此前认为苹果会在 4 月发布新款 iPad Pro。 而古尔曼最新曝料消息指出苹果已经推迟到今年 5 月发布新款 iPad Pro。供应商目前正在加紧生产新款 iPad，古尔曼认为新款 iPad Pro 需要复杂的新制造技术，因此导致产品发布时间推迟。（IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxsie1711664.d.html</link>
            <guid>3552559</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 23:03:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国2月工业产出同比增长4.8%，预期增长5.8%，前值增长12.90%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxsie1710364.d.html</link>
            <guid>3552558</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 23:00:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果M3Ultra或将成独立芯片，苹果M3Ultra芯片性能有望大幅提升】据科技频道 Max Tech 的 Vadim Yuryev 称，苹果的 M3 Ultra 芯片可能将采用全新设计，成为独立芯片，而非像此前 M1 Ultra 和 M2 Ultra 一样由两颗 M3 Max 芯片组合而成。 这一推测源自于另一位博主@techanalye1 的信息，其指出 M3 Max 芯片似乎去掉了此前用于连接两颗芯片的 UltraFusion 桥接互联技术。由此，Yuryev 推断即将发布的 M3 Ultra 芯片将无法再通过封装两颗 M3 Max 芯片的方式实现。这也就意味着，M3 Ultra 将有望成为史上第一款独立设计的苹果 Ultra 系列芯片。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxsie1709626.d.html</link>
            <guid>3552557</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:56:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世卫组织启用冠状病毒全球监测网络】世界卫生组织27日发布新闻公报说，已启用“冠状病毒网络”（CoViNet），以促进和协调全球的专业知识和能力，及早准确地检测、监测和评估新冠病毒、中东呼吸综合征冠状病毒和其他可能新出现的冠状病毒。“冠状病毒网络”由在人类、动物和环境冠状病毒监测方面具有专长的全球实验室组成。该网络目前包括21个国家的36个实验室，涵盖世卫组织划分的全球六大区域。实验室代表于26日至27日在日内瓦举行会议，最终确定了2024至2025年行动计划，以便世卫组织成员国能够更好地进行早期检测、风险评估和应对冠状病毒相关的卫生挑战。据介绍，世卫组织已在新冠疫情早期建立了新冠参考实验室网络，“冠状病毒网络”在此基础上进行了扩展。世卫组织流行病和大流行病防范与预防部门代理主任玛丽亚·范克尔克霍夫在新闻公报中说：“这一新的冠状病毒全球网络将确保及时检测、监测和评估对公共卫生有重要影响的冠状病毒。”（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshy2810026.d.html</link>
            <guid>3552556</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:55:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全球最大黄金ETF--SPDR Gold Trust持仓量为830.15吨，较前一个交易日维持不变。]]></title>
            <guid>3552555</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:55:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称摧毁乌方美制坦克 乌称击退俄进攻】 俄罗斯国防部3月28日通报称，过去一天，俄军在多个方向打击乌军，摧毁包括1辆美制“艾布拉姆斯”坦克在内的5辆坦克以及装甲运兵车、步兵战车、榴弹炮等装备和设施。俄防空部队击毁乌军131架无人机，击落多枚火箭弹。乌克兰武装部队总参谋部同一天发布战报称，在过去24小时内，前线地区发生48次战斗，乌克兰武装部队击退俄军在巴赫穆特等四个方向的29次进攻，乌军对俄多个人员及军事装备集中区、指挥所、弹药库和防空设施实施了打击，摧毁俄军2门火炮、1枚制导导弹。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshx3812809.d.html</link>
            <guid>3552554</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:54:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“梦想”号预计今年全面建成 有望率先打开“地心之门”】目前，粤港澳大湾区经济总量超13万亿，人口超8000万人，是我国开放程度最高、经济活力最强、人口最多的区域之一。从远洋探测到深海牧场，科技创新正成为推动大湾区发展的新动能。正在广州进入最后内装阶段的“梦想”号是目前全国最大吨位的科考船，满载排水量达42000吨，接近一艘中型航母，续航里程达15000海里，满载180名船员的情况下可连续在海上工作120天，稳性和结构强度按照16级台风海况安全要求设计，意味着其具备全球海域无限航区能力。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshy2809242.d.html</link>
            <guid>3552553</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:50:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北交所上市后备企业持续高质量扩容，前2个月28家企业申报新三板挂牌并获受理】北交所“后备军”持续高质量扩容。数据显示，1月份至2月份，28家企业申报新三板挂牌并获受理，整体业绩指标表现优异、创新驱动属性突出、投资机构认可度持续提高，多数选择挂牌同时进入创新层。北京利物投资管理有限公司创始人、合伙人常春林对记者表示，这表明优秀企业特别是“专精特新”企业上市融资渠道不断拓宽。随着北交所市场生态不断优化，对于创新型中小企业吸引力将持续提升，预计2024年北交所全年新增上市公司数量超150家。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshy2808998.d.html</link>
            <guid>3552552</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:49:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多只宽基ETF披露年报，中央汇金大手笔买入被证实】随着多只宽基ETF年报披露，中央汇金投资有限责任公司（以下简称“中央汇金”）大手笔增持ETF被证实。部分基金年报数据显示，中央汇金2023年下半年增持华夏沪深300ETF超10亿份，增持华夏上证50ETF超50亿份，增持嘉实沪深300ETF超25亿份。进一步来看，多只宽基ETF净流入趋势明显。Wind数据统计，自去年10月23日至今，华夏沪深300ETF、华夏上证50ETF、嘉实沪深300ETF的区间净流入金额分别达到620.9亿元、509.2亿元、708.3亿元。此外，千亿元级股票型ETF批量涌现，多为宽基ETF。Wind数据显示，截至2024年3月28日收盘，华泰柏瑞沪深300ETF规模近2000亿元，易方达沪深300ETF、华夏上证50ETF、嘉实沪深300ETF最新规模均在千亿元以上。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshy2808905.d.html</link>
            <guid>3552551</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:48:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地加快算力产业建设，上市公司响应积极】算力是数字经济及人工智能产业发展的底座。当下，多地正围绕算力基础设施、高性能智能算力供给等方面加大部署。比如，近日南京、北京、青海等地相继出台算力产业发展行动方案或促进绿色算力产业发展等相关具体措施，提升算力供给及推动产业落地。“算力对基因测序、高端制造等各类应用场景的发展都起到至关重要的作用。目前，我国多地推出的具体措施均在算力、存力、运力三者协同发展上下功夫，将供给侧的算力有效地提供到需求侧，才能最大化发挥高性能算力资源的作用。”南京大学高性能计算中心高级工程师盛乐标对记者表示。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxsia4931595.d.html</link>
            <guid>3552550</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:48:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列军方称打死哈马斯一高级领导人】以军发言人哈加里28日在一份声明中说，以军在加沙城希法医院的一次军事行动中打死哈马斯下属武装组织“卡桑旅”负责供应和人事的高级领导人拉阿德·萨巴特。此人在哈马斯高级官员中“排位前十”，与哈马斯在加沙地带的领导人叶海亚·辛瓦尔等人关系密切。哈加里说，预计将在希法医院发现更多哈马斯高级官员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshy2808320.d.html</link>
            <guid>3552549</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:44:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【并购重组日趋升温，助力市场生态良性发展】在IPO节奏放缓背景下，今年以来，A股上市公司并购重组动作频频，并购市场日趋升温。据Wind数据统计，截至3月28日，今年已有80家上市公司更新披露重大资产重组情况，远超去年同期28家水平。从今年披露方案来看，以产业横向联合、多元化发展、战略合作等为目的进行并购的案例居多，买壳上市监管趋严的背景下，相关案例被否的情况时有出现。上市公司收购能够产生业务协同效益的标的资产，对于上市公司而言，可以实现双方优势互补，补足公司产业链，延伸上下游产业，拓宽业务“护城河”。多位业内人士向证券时报记者表示，在政策的积极鼓励下，预计未来A股市场并购重组将显著升温，产业整合和战略合作将渐成主流，助力A股市场生态良性发展。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshy2807771.d.html</link>
            <guid>3552548</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:39:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募2023年度经营业绩陆续出炉】首批基金公司2023年度经营业绩出炉，显现出行业格局大洗牌的冰山一角。2023年，华夏基金净利润保持在20亿元以上，超越工银瑞信基金；招商基金净利润超过了汇添富基金。长盛基金、方正富邦基金、南华基金营收实现正增长。年报显示，2023年，围绕ETF、投顾、养老等业务，部分公募实现逆势领先；明确自身定位的中小型公募更易突围。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxsia4928850.d.html</link>
            <guid>3552546</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:33:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【隐形重仓股藏玄机，基金经理各有所好】2023年基金年报陆续披露，一批知名基金经理的隐形重仓股（即基金持仓排名第11-20名的个股）曝光。对于一些管理规模较大的基金经理而言，前十大重仓股的调整往往较为审慎，相比之下，从隐形重仓股的变化路径中，能够明显看出基金经理对市场的最新研判以及调仓换股思路。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxsia4928638.d.html</link>
            <guid>3552545</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:33:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【严监管态势持续，私募行业加速出清】2023年5月1日《私募投资基金登记备案办法》施行，强调注册资本1000万元等条件，备案难度加大。2023年7月《私募投资基金监督管理条例》的推出，进一步将私募基金业务活动纳入法治化、规范化轨道进行监管。如今《办法》施行将满一年，私募基金管理人呈现减少趋势，新增备案基金数量下滑。业内人士认为，准入门槛的提升和不合规私募的出清，将推动行业生态逐步向好。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxsia4928570.d.html</link>
            <guid>3552544</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:33:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【去年重点领域贷款增速亮眼，六大行拟大手笔分红4134亿元】工行、农行、中行、建行、交行、邮储银行等六家国有大行2023年年报悉数“放榜”。从披露的业绩“成绩单”看，2023年六大行归属于股东的净利润均实现同比正增长，合计盈利约1.38万亿元。在业绩保持稳健增长的同时，各家大行保持了大手笔分红的力度。按照利润分配方案，六家大行拟现金分红合计达4134亿元，分红比例悉数达30%或以上，其中交行现金分红比例最高，为32.67%。从支持实体经济的力度与质效来看，国有六大行充分发挥“头雁”作用，信贷投放向重点领域和薄弱环节倾斜，多家国有大行重点领域贷款增速超过贷款平均增速。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshx3809220.d.html</link>
            <guid>3552543</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:31:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保量稳价优结构，今年普惠信贷总体目标明确】金融监管总局网站3月28日消息，该局近日印发的《关于做好2024年普惠信贷工作的通知》明确了2024年普惠信贷总体目标，即保量、稳价、优结构。《通知》要求，银行业金融机构要力争实现普惠型小微企业贷款增速不低于各项贷款增速的目标，大型商业银行、股份制银行要力争全年实现监管目标。记者了解到，今年，金融监管总局首次提出“普惠信贷”概念，就是说既服务小微企业、三农方面市场主体，也服务个体工商户、脱贫户、特定群体等。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshx3809101.d.html</link>
            <guid>3552542</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:30:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙地带至少21人死亡】据巴勒斯坦电视台28日报道，以色列军队当天密集轰炸加沙地带南部和北部多个地区，造成至少21人死亡。报道说，以军28日晚对加沙地带南部城市拉法一处住宅发动空袭，造成至少12人死亡。此外，以军当天还密集轰炸加沙地带北部加沙城多个地区，目前已造成至少9人死亡。加沙地带消息人士表示，以军连续多日在位于加沙城的加沙地带最大医院希法医院及其周边地区开展军事行动，由于救援人员无法抵达现场，死伤情况不明。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshy2806034.d.html</link>
            <guid>3552541</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:30:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本将向汽车高级SoC研究小组（ASRA）提供10亿日元用于汽车芯片开发。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxsie1703556.d.html</link>
            <guid>3552540</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:25:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：房地产融资协调机制加快落地】经济日报第六版文章指出，当前，房地产的难点是资金。住房和城乡建设部会同国家金融监督管理总局指导地方建立城市房地产融资协调机制，按照“一项目一方案”提出项目“白名单”，一视同仁支持房地产企业合理融资需求。融资协调机制是当前破解房地产融资难题的创新举措，长远看是构建房地产发展新模式、加快“人房地钱”要素联动的有力抓手，资金跟着项目走，项目实施封闭管理，有利于促进房地产市场健康发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxsia4926182.d.html</link>
            <guid>3552539</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:18:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前两月中国经济表现亮眼 专家建议提升全要素生产率】多位专家3月28日在博鳌亚洲论坛2024年年会“中国经济展望”分论坛上表示，今年1月至2月中国经济表现亮眼，全年5%左右的经济增长目标有望实现。从中长期看，保持经济可持续增长，应加快发展新质生产力，提升全要素生产率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshy2804313.d.html</link>
            <guid>3552538</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:16:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【提醒：全球多地金融市场本周五休市】 美国、加拿大、欧洲多国、中国香港、新西兰、澳大利亚等地证券市场于3月29日（周五）休市一日；芝商所(CME)旗下贵金属、美国原油、股指、美债期货合约交易全天暂停，洲际交易所（ICE）旗下布伦特原油期货合约交易全天暂停。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshx3807148.d.html</link>
            <guid>3552537</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:15:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：中国仍是外商投资兴业沃土】经济日报头版文章指出，当前，中国正在谋划和实施一系列全面深化改革重大举措，持续建设市场化、法治化、国际化一流营商环境，为各国企业提供更广阔发展空间。过去几十年的事实反复证明：那些尊重市场经济规律、懂得中国经济持续增长逻辑、具有发展眼光的人总能做出明智判断，从中国经济稳定增长中长期获益。作为全球最大的发展中国家，中国始终将自身发展置于人类发展的坐标系，以自身发展为世界发展创造新机遇。随着宏观政策的持续发力、更多务实有效行动的落地见效，中国必将为世界经济增长贡献更大力量。一个不断推进高质量发展的中国，将继续成为外商投资兴业的沃土。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshy2803403.d.html</link>
            <guid>3552536</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:08:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台3月29日06时解除沙尘暴蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxsie1700846.d.html</link>
            <guid>3552535</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:07:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台3月29日06时继续发布大风蓝色预警】中央气象台3月29日06时继续发布大风蓝色预警：预计，3月29日08时至30日08时，内蒙古大部、河北北部、吉林西部、甘肃东部等地有5~6级、阵风7~9级风；黄海东部海域将有6~8级、阵风9级风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshx3806243.d.html</link>
            <guid>3552534</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:06:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[从日本东京开往该国东北部城市仙台的新干线高速列车因为停电而停运。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxsie1700318.d.html</link>
            <guid>3552533</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:04:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列国防军称摧毁哈马斯2.5公里地下隧道】以色列国防军当地时间3月28日表示，以军摧毁了巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）所建的一段长约2.5公里的地下隧道。这条隧道连接着加沙的北部和南部，是哈马斯地下隧道网络的一部分。以军称，为摧毁这一隧道，使用了30多吨炸药。哈马斯方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshy2801864.d.html</link>
            <guid>3552532</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:56:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西总统和法国总统举行会晤 签署21项合作协议】巴西总统卢拉当地时间3月28日在位于巴西利亚的总统府“高原宫”会见了到访的法国总统马克龙。当天，巴西和法国两国元首举行了双边会晤，讨论了两国当前在国际政治领域存在的主要分歧，如欧盟与南方共同市场（南共市）自由贸易协定以及尽快结束俄乌冲突等。卢拉敦促法国在欧盟内部推动尽快签订欧盟与南共市自由贸易协定。马克龙则再次表示，该协议文本形成至今已有20多年历史，无法满足当前法国希望的以经济可持续发展为前提的目标。会谈后双方共同签署了21项合作协议，其中包括建立亚马孙生物多样性研究中心、两国开展法律合作等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxsia4922464.d.html</link>
            <guid>3552531</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:54:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【也门胡塞武装称过去一周共发起10次军事行动】当地时间28日晚间，也门胡塞武装领导人阿卜杜勒·马利克·胡塞发表讲话称，在过去的一周，胡塞武装共进行了10次军事行动，袭击了9艘相关船只，在行动过程中共发射了37枚导弹和无人机。自本轮巴以冲突爆发以来，胡塞武装共袭击了86艘美、英、以色列相关船只。阿布杜·马利克·胡塞还表示，过去一周内，美英对也门的陆地和海上目标共发动了13次空袭。根据胡塞武装公布的数字显示，相比于此前一周，胡塞武装同美英的军事冲突烈度有所下降，无论是胡塞武装发起的袭击数量还是美英的空袭次数都有所下降。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshx3804175.d.html</link>
            <guid>3552530</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:50:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【传统产业加快转型升级 为高质量发展注入新动能】传统产业转型升级是我国从制造大国走向制造强国的必经之路。传统产业在我国国民经济中占据重要地位，关乎着现代化产业体系建设全局。传统产业转型升级孕育着新质生产力，同时也是我国应对国际竞争的关键举措。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshx3803829.d.html</link>
            <guid>3552529</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:47:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股公司频推员工持股计划，完善利益共享机制】 A股公司频频推出员工持股计划。据不完全统计，今年以来已有近70家公司推出员工持股计划或者相关草案，更多公司正筹划推出员工持股计划。相关上市公司表示，推出员工持股计划的目的是留住核心人才，调动员工积极性，激励公司长期业绩达成，促进可持续发展。科方得智库研究负责人张新原表示，员工持股计划是上市公司吸引和留住人才的重要手段，同时有利于提升公司形象。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxsia4921196.d.html</link>
            <guid>3552528</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:45:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【815家公司披露2023年年报，669家公司计划现金分红】 Wind数据显示，截至3月28日22时，A股共有815家上市公司披露了2023年年报。其中，669家公司计划现金分红，占比约为82.09%。现金分红成为上市公司发布年度利润分配方案的“标配”，龙头公司成为现金分红“主力军”。业内人士表示，在政策的推动下，上市公司现金分红力度加大，有助于引导投资者进行长期投资，实现企业和股东共赢。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxsie1697498.d.html</link>
            <guid>3552527</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:45:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国联邦政府提供6000万美元作为修复巴尔的摩被撞大桥的初期资金】当地时间3月28日，美国交通运输部下属的联邦公路管理局（FHWA）宣布，立即为马里兰州交通部提供6000万美元的紧急救济资金，作为被撞毁的“弗朗西斯·斯科特·基”大桥紧急维修、设计和重建的初始费用首付，随着工作继续，联邦政府还将提供额外的紧急救济计划资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshx3802428.d.html</link>
            <guid>3552526</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:34:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股上市公司套保数量连续十年正增长，技术创新推动避险操作由繁入简】 截至目前，2023年发布套期保值相关公告的A股上市公司总数达到1311家，同比增长15.71%；A股上市公司套期保值业务的总参与率达到25.18%，实现连续10年正增长。市场人士表示，上市公司积极运用衍生工具进行风险对冲，不仅有利于企业自身的风险管理和财务稳定，也有利于整个资本市场的健康发展。不过，当前许多企业进行套期保值仍面临对期货理解不足、专业人才缺乏、风险管理不当、信息不对称、操作失误等困难。因此，需要利用大数据、云计算等技术更准确地分析和预测市场趋势，提高操作的效率和精确性。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxsie1696283.d.html</link>
            <guid>3552525</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:30:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大型险企透露投资路线图：将加大长久期资产配置】 截至3月28日晚间，A股五大上市险企2023年报全部亮相，当年投资表现随之出炉。截至2023年末，五大险企总资产规模超22万亿元。受资本市场波动等因素影响，多家险企投资收益承压。上市险企预计，今年投资环境较去年将有明显改善，将继续加大长久期资产配置，重点关注低波动、有绝对收益回报资产，加强权益投资能力建设，把握权益投资机会。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshx3801890.d.html</link>
            <guid>3552524</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:25:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【精准发力空间大 业内：结构性货币政策工具将“上新”】业内人士认为，从近期政策信号看，科技创新和技术改造再贷款将在今年设立，抵押补充贷款（PSL）额度有望进一步增加，结构性货币政策工具持续发力值得期待。人民银行最新数据显示，当前17项结构性货币政策工具余额为75106亿元。其中，存续工具10项，已到期工具7项。专家表示，结构性货币政策工具的优势之一是可以根据经济发展不同时期、不同阶段的重点需要“有进有退”，与总量政策工具形成良好配合。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmze5049771.d.html</link>
            <guid>3552523</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:21:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比利时图尔奈发生枪击事件 1人重伤】当地时间3月28日晚，在比利时图尔奈发生一起枪击事件，致1人受重伤。根据初步调查，一辆在法国注册的汽车在当天件18时左右到达事发现场附近。车上1名乘客在一家商店前向两名路人开枪，其中一人被击中了颈部受重伤。目前，枪手已逃离事发城市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmzh1826049.d.html</link>
            <guid>3552522</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:21:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[富时A50期指连续夜盘收涨0.38%，报12166.000点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmza2928845.d.html</link>
            <guid>3552521</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:15:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【葡萄牙新任总理蒙特内格罗提交新一任政府名单】当地时间3月28日，葡萄牙新任总理路易斯·蒙特内格罗向总统德索萨提交了议会选举后新一任政府组成名单。新一任葡萄牙政府共计由17名部长组成，部长数量与前任总理科斯塔领导的政府相同，其中较为重要的人员包括前欧洲议会议员保罗·兰赫尔，他将担任国务兼外交部长，葡萄牙投资和对外贸易局前局长佩德罗·雷斯将担任新任经济部长。新任政府将于4月2日正式就职。由于蒙特内格罗所在的民主联盟党派在议会选举中仅以微弱优势获得多数席位，仅获得230个议会席位中的80个，葡萄牙新任政府将在不稳定的情况下进行执政。葡萄牙前总理科斯塔在当地时间3月27日举行的职位交接会议开始前对蒙特内格罗表示，新任葡萄牙政府有很多问题需要解决。葡萄牙媒体预测新任政府将在财政、教育和外交事务等多个领域面临挑战。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmyz3930950.d.html</link>
            <guid>3552520</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:03:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【3月28日美股成交额前20：多家投行下调特斯拉交付预期】周四美股成交额第2名特斯拉收跌2.25%，成交136.33亿美元。特斯拉在第一季度下跌29.25%，3月份下跌12.92%。德意志银行报告指出，预计特斯拉第一季度交付量为414000辆，低于之前预测的427000辆。该行预测特斯拉在2024财年交付量为191万辆，低于之前预测的196万辆。摩根士丹利发表研报称，特斯拉预计将于下周公布第一季度交付量低迷，同时这家美国汽车制造商在放缓的电动汽车市场上面临激烈的买家竞争。摩根士丹利将特斯拉Q1交付量的预测值从46.94万辆下调至42.5万辆，全年数字199.8万辆降至195.4万辆。https://cj.sina.cn/article/norm_detail?url=https://finance.sina.com.cn/stock/usstock/c/2024-03-29/doc-inapxmza2927718.shtml]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmzh1824479.d.html</link>
            <guid>3552519</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:03:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【头部券商密集发布2023年年报分红回购热潮涌动】3月28日晚间，华泰证券、国泰君安等多家券商发布2023年年报。至此，已公布年报的上市券商达19家，头部券商业绩多已披露，中信证券、华泰证券、国泰君安位列前三甲。总体来看，中小券商相对业绩弹性足，头部券商业务收入较为均衡，部分券商营收和净利均承受下行压力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmyz3930600.d.html</link>
            <guid>3552518</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:01:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【离岸人民币兑美元较周三纽约尾盘跌84点】离岸人民币（CNH）兑美元北京时间04:59报7.2623元，较周三纽约尾盘跌84点，盘中整体交投于7.2674-7.2441元区间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmyz3930568.d.html</link>
            <guid>3552517</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:01:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美盘时段末，现货黄金短线拉升逾10美元，将历史新高刷新至2236美元/盎司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmzh1823550.d.html</link>
            <guid>3552516</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 20:50:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法庭文件显示，BlackwellsCapital向特拉华州法院起诉迪士尼，要求其索取帐簿和记录，以确定迪士尼在与对冲基金Valueact的交易中可能存在的信息披露违规行为。]]></title>
            <guid>3552515</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 20:35:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国至3月23日当周外国央行持有美国国债减少56.96亿美元，前值85.5亿美元。贴现窗贷款余额62.7亿美元，之前一周26.7亿美元。]]></title>
            <guid>3552513</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 20:31:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米汽车上市首日，友商股价跌多涨少】小米SU7于28日正式宣布上市，“蔚小理”等友商一把手被邀请到了发布会现场为小米造势。小米宣布SU7标准版起售价为21.59万元，友商股价在美股市场跌多涨少，特斯拉在周四收跌2.2%，蔚来汽车跌3.6%，小鹏汽车跌1.6%，理想汽车涨0.3%。小米集团ADR涨12%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmzh1821275.d.html</link>
            <guid>3552512</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 20:28:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦武装组织称与以军继续在加沙城和汗尤尼斯交火】当地时间28日，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）下属武装派别“卡桑旅”表示，当天在加沙城用火箭弹袭击了以军的一辆坦克。在加沙南部的汗尤尼斯，“卡桑旅”用火箭弹袭击了以军的坦克和装甲推土机，并在一幢住宅内设置陷阱，造成以军伤亡。此外，巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（杰哈德）下属武装派别“圣城旅”28日表示，在加沙城的希法医院附近，与“卡桑旅”联合行动，利用迫击炮和火箭弹轰炸了以军士兵和军用车辆。对于上述说法，以色列方面暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmza2925262.d.html</link>
            <guid>3552511</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 20:26:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股分红呈现三大趋势，积极回报股东提振股价】 “提质增效重回报”和“质量回报双提升”专项行动效果持续凸显。一方面，包括上市公司、上市公司实控人、大股东在内的产业资本积极行动，使用真金白银掀起增持回购潮。另一方面，多家上市公司加大分红力度，以实际行动切实提高股东获得感。截至3月28日，A股市场已经有近500家上市公司发布2023年度利润分配预案，相比往年，2023年A股分红呈现三大趋势：一是“大白马”派现额创新高；二是部分优质公司分红率大幅提升，科技公司频现大手笔分红；三是市场分红频次大幅提高。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmza2924613.d.html</link>
            <guid>3552510</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 20:15:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑石集团以10亿美元的价格将其约300万平方英尺的工业物业出售给房地产投资信托公司Rexford】 黑石集团以10亿美元的价格将其约300万平方英尺的工业物业出售给房地产投资信托公司Rexford。]]></title>
            <guid>3552509</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 20:15:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热门中概股多数上涨 爱奇艺涨超4%】热门中概股多数上涨，爱奇艺涨超4%，哔哩哔哩、腾讯音乐、阿里巴巴、富途控股小幅上涨，京东、唯品会、理想汽车、百度小幅上涨。蔚来跌超3%，小鹏汽车跌超1%，拼多多、网易小幅下跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmza2923558.d.html</link>
            <guid>3552507</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 20:01:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股三大指数均录得月线五连涨 标普500指数、道指均创历史收盘新高】美股三大指数收盘涨跌不一，均录得月线五连涨。道指涨0.12%，本周累涨0.84%，本月累涨2.08%，一季度涨5.64%；标普500指数涨0.11%，本周累涨0.39%，本月累涨3.1%，一季度涨10.16%；纳指跌0.12%，本周累跌0.3%，本月累涨1.79%，一季度累涨9.11%。其中，标普500指数、道指均创历史收盘新高。大型科技股多数下跌，特斯拉跌超2%，本月累跌近13%，一季度跌超29%；苹果、Meta跌超1%，奈飞、谷歌、微软小幅下跌；英特尔、英伟达、亚马逊小幅上涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmza2923548.d.html</link>
            <guid>3552506</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 20:01:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股五大险企2023年合计实现净利润超1600亿元】 A股5大险企2023年“成绩单”出炉，共揽净利润超1600亿元，同比下降超两成。总体来看，寿险公司新业务价值均实现大幅增长，为未来长期可持续发展打下基础，而财险公司盈利能力依然保持稳定。在业内人士看来，2023年上市险企业绩承压明显，主要是被投资拖累。但长期来看，我国宏观经济有较强韧性，随着资本市场企稳回升，叠加居民对收益有比较优势的储蓄型保险产品关注度依旧较高，上市险企资产端和负债端有望共振上升。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmza2923479.d.html</link>
            <guid>3552505</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 20:00:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔瓜亚基尔市监狱骚乱造成1死4伤】当地时间3月28日，厄瓜多尔安全部副部长卡尔德通报，27晚瓜亚基尔市监狱发生的骚乱造成1人死亡、4人受伤。卡尔德表示，监狱局势已得到控制，当局仍在对整个监狱中心内部进行全面检查，以确定骚乱责任人，同时已部署计划加强对重点监狱的管控力度，包括对武器、弹药和爆炸物等违禁品的排查。厄武装部队也通报正在针对滨海监狱进行军事行动。根据囚犯发在社交平台上的视频，骚乱起因是囚犯们对武装部队在监驻扎期间所受待遇不满。囚犯亲属于28日在滨海监狱外抗议，要求为囚犯提供更好的待遇。这场骚乱发生在厄瓜多尔实施紧急状态期间。在总统诺沃亚的倡议下，厄瓜多尔将于4月21日举行全民公投，决定军方是否应在紧急状态下支持警察打击犯罪、授权引渡涉案嫌疑人，以及进一步打击有组织犯罪，加大对恐怖主义和贩毒的处罚力度等事项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmyz3926381.d.html</link>
            <guid>3552504</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 20:00:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拼抢ETF行业风口，头部公募开打费率战】 面对ETF规模的迅猛增长，各大基金公司开足马力，希望能夺得更多市场份额。从业内最新发展动向看，降低费率成为重要突破口，近期多家头部公募宣布大幅调降费率，让业内对ETF市场的拼抢趋于白热化。从基金公司对ETF市场的争夺策略看，通常采用以“小”攻“大”的办法。在同类ETF产品竞争时，降低规模较小的ETF费率，用成本优势吸引投资者。在业内人士看来，从国际经验看，ETF未来有广阔的发展空间，头部公司通过费率战能够抢占更多市场份额，也可以扩大ETF的影响力。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmza2923297.d.html</link>
            <guid>3552503</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 19:58:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募基金2023年“账本”陆续曝光，多家头部公司净利润超10亿元】 随着上市公司2023年年报进入密集披露期，其控股参股基金公司的经营情况也浮出水面。从业绩情况来看，去年A股市场较为震荡，基金公司的净利润呈现出冷暖不均的情况。其中，多家头部公募去年净利润超过10亿元，部分小基金公司则处于亏损状态，不过，仍有一些中小型公募基金通过特色化发展实现了业绩的逆势增长。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmyz3926217.d.html</link>
            <guid>3552502</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 19:57:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲央行管委Villeroy：降息太晚存在经济风险 支持4月或6月行动】欧洲央行管委Francois Villeroy de Galhau表示，欧洲央行不能忽视将利率维持在高位太久的经济风险，应该在接下来两次会议中的一次开始降息。这位法国央行行长表示，尽管欧洲央行将通胀降至2%目标的决心毋庸置疑，但现在应该纳入确保欧元区20国经济实现所谓软着陆的次要目标。他表示，这种结果将对收入、就业和公共财政更有利，而等待太久再采取行动可能会迫使欧洲央行未来更激进降息。他支持欧洲央行在4月或6月首次降息。“通胀风险现在平衡了，但增长面临下行风险，”Villeroy在周四的演讲中表示。“是时候通过开始降息来防范后一种风险了。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmyz3926144.d.html</link>
            <guid>3552501</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 19:56:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【适度降低高储蓄率 为经济发展助力】中国人有爱存钱的习惯，长期以来，中国都是全世界储蓄率最高的经济体之一。统计表明，从上世纪八十年代至2023年，中国居民储蓄率（储蓄率指个人可支配收入总额中，储蓄额所占的百分比）长期保持在36%至45%之间。同期，发达国家中，加拿大居民储蓄率为20%左右，英国为16.7%左右，美国为17.8%左右，法国为14.2%左右，德国为29.6%左右，意大利为20.7%左右，日本为28.8%左右，韩国为34%左右，希腊为8.1%左右；发展中国家中，巴西为17.4%左右，印度为30.2%左右；全球所有经济体的平均储蓄率在25%—27%的水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmze5040641.d.html</link>
            <guid>3552500</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 19:54:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市公司一季度净增持，18年来首度“转正”】据统计，今年以来，截至3月28日，上市公司股东累计净增持金额超过10亿元，这也是2007年以来同期首次出现股东净增持的情况。18年来上市公司重要股东增减持金额首现“转正”，与监管部门针对减持乱象的一系列新规密不可分，也彰显了“提质增效重回报”和“质量回报双提升”专项行动的积极成效。从净增持金额看，年内股东净增持金额在1亿元以上的有34家，增持金额最多的是东方盛虹，其间累计增持18499.14万股，增持金额合计近20亿元；其次是南京银行，增持7986.85万股，金额超7亿元；苏州银行获股东增持超6亿元，增持金额位居第三。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmzh1816937.d.html</link>
            <guid>3552499</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 19:54:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【IPO节奏放缓背景下：并购重组日趋升温 助力市场生态良性发展】在IPO节奏放缓背景下，今年以来，A股上市公司并购重组动作频频，并购市场日趋升温。据Wind数据统计，截至3月28日，今年已有80家上市公司更新披露重大资产重组情况，远超去年同期28家水平。从今年披露方案来看，以产业横向联合、多元化发展、战略合作等为目的进行并购的案例居多，买壳上市监管趋严的背景下，相关案例被否的情况时有出现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmyz3925947.d.html</link>
            <guid>3552498</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 19:53:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市券商年报陆续出炉近六成净利正增长 自营为营收主力】3月28日晚间，华泰证券、中国银河、海通证券、国泰君安等上市券商披露了2023年年报。截至当日晚上8时，累计有14家上市券商披露了2023年年报。整体来看，2023年净利润呈正增长的占比约六成，自营业务成为支撑券商业绩增长的第一大支柱，而经纪、资管、投行、信用等业务则整体呈现下滑态势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmzh1816923.d.html</link>
            <guid>3552497</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 19:53:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热带气旋在马达加斯加已造成14人死亡】 马达加斯加国家风险和灾害管理办公室28日下午发布公报说，热带气旋“加马内”27日在马达加斯加北部登陆，目前已造成14人死亡。公报说，“加马内”袭击了马达加斯加7个地区，受灾人数超过3.6万，其中1.8万余人已被转移到分布在各地区的68个安置点。热带气旋引发的洪水造成严重破坏，淹没了大量房屋和稻田，超过600座房屋被完全摧毁。公报说，“加马内”登陆时最大持续风速达到每小时150公里，并伴有强降雨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmze5040592.d.html</link>
            <guid>3552496</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 19:53:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[智利财政部长表示，锂市场的风险是供应短缺而非过剩。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmyz3925303.d.html</link>
            <guid>3552495</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 19:48:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国投资公司协会（ICI）的数据显示，截至3月25日的一周内，货币市场基金资产下降至6.04万亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmzh1815061.d.html</link>
            <guid>3552494</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 19:41:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外汇市场弹性增加 专家称人民币汇率中长期仍具备稳定基础】自上周起，人民币汇率波动性回归。近一周，人民币汇率在大幅下挫后，又迅速企稳。“在岸人民币汇率打破自2024年初起持续维持的低波动，人民币汇率波动的弹性开始回归。”中信建投证券首席宏观分析师周君芝表示。中金公司研究部外汇研究首席分析师李刘阳也称，人民币将要开启弹性修复的双向波动阶段。当前，在弹性回归常态过后，业内提示近期人民币汇率波动幅度将放宽，必须关注人民币汇率的政策信号。业内认为，当前汇率政策的表态并未发生显著变化。综合内外部因素看，人民币汇率中长期仍具备稳定基础。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmyz3924748.d.html</link>
            <guid>3552493</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 19:41:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚政府与前“哥武”分支重新启动和平进程】据哥伦比亚媒体当地时间3月28日报道，哥伦比亚政府与前反政府武装“哥伦比亚革命武装力量”（简称“哥武”）分支“中央参谋部”之间的和平进程重新启动。双方将与其他相关方在4月的第一周和第二周举行特别对话会。据报道，特别对话会将在卡克塔省举行，并将为5月15日至22日在北桑坦德省奥卡尼亚举行的第五轮和平对话做准备。当地时间3月17日下午，哥伦比亚总统佩特罗签署一项法令，暂停与“中央参谋部”的停火协议。这一决定是在“中央参谋部”在考卡省对一群土著居民进行袭击后做出的。随后政府军对“中央参谋部”进行了打击。]]></title>
            <guid>3552492</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 19:39:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列总理称以军正为进攻拉法做准备】当地时间3月28日，以色列总理内塔尼亚胡表示，只有以军持续施加强有力的军事压力，才能促使被扣押人员得到释放。内塔尼亚胡还说，以军现在控制着加沙地带北部和汗尤尼斯，“正在为进攻拉法做着准备”。以色列将在停火谈判中审慎地利用这些优势，以让所有被扣押人员得到释放。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmyz3923713.d.html</link>
            <guid>3552491</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 19:33:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非举行首届生物多样性大会】3月26日至27日，南非首届生物多样性大会在约翰内斯堡举行。南非总统拉马福萨在大会上表示，长期以来，南非因美丽的自然风光和生物多样性资源而受到国际社会的关注，自然资源还支撑了整个非洲大陆的传统经济和社区发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmza2920174.d.html</link>
            <guid>3552490</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 19:29:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【靠前发力稳投资，今年地方债发行已超万亿元】 据专项债券信息网数据显示，截至3月27日，今年地方债已发行超万亿元，其中新增债券发行占比近一半。专家表示，随着稳增长政策持续发力，今年2月以来新增专项债发行明显提速，显示财政政策前置发力特征。预计前三季度地方债发行会适度加力，全年总体保持均衡，对基建投资形成有力支撑。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmyz3923044.d.html</link>
            <guid>3552489</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 19:29:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[COMEX 6月黄金期货收涨1.16%，报2238.40美元/盎司。COMEX 5月白银期货收涨0.66%，报24.916美元/盎司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmyz3922046.d.html</link>
            <guid>3552487</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 19:17:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[恒生指数主连夜盘收涨0.49%，报16651点。恒生科技指数主连夜盘收涨1.12%，报3511点。]]></title>
            <guid>3552486</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 19:12:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国会民主党参议员Warren要求联邦贸易委员会（FTC）主席Khan对违反食品价格竞争法案的行为发起调查。]]></title>
            <guid>3552485</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 19:10:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普500指数上涨0.2%，至盘中高点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxftc4050985.d.html</link>
            <guid>3552484</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 19:05:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国消费者信心指数跃升至2021年7月以来最高水平】在股市强劲上涨和通胀料继续放缓的预期支撑下，美国3月末消费者信心指数显著上升。周四发布的数据显示，密歇根大学消费者信心指数从3月早些时候的76.5攀升至79.4，达到2021年年中以来最高水平，较初值上升2.9，创2022年8月以来最大月内增幅。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxftk1939091.d.html</link>
            <guid>3552483</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 19:02:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国第四季度GDP和GDI均反映去年年末经济增长稳健】美国政府衡量经济活动的两项主要指标去年年底强劲增长，表明经济仍在以稳健速度扩张。美国经济分析局周四发布数据显示，受消费需求和企业投资活动影响，第四季度国内生产总值(GDP)折合成年率的增幅被上修至3.4%。另一个主要指标国内收入总值(GDI)增长4.8%，创两年来最大增幅。 GDI衡量生产商品和服务所产生的收入和成本，而GDP则是衡量在商品和服务上的支出。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxfte3047710.d.html</link>
            <guid>3552482</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 19:01:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国报告：海地今年前三个月帮派暴力已致超1500人死亡】联合国人权事务高级专员办事处3月28日发布的一份报告显示，今年前三个月，海地的帮派暴力行动造成1554人死亡，826人受伤。报告强调，腐败、有罪不罚和治理不善，再加上日益猖獗的帮派暴力，削弱了海地的法治，使该国政府机构濒临崩溃，人权遭到严重剥夺。报告呼吁立即采取行动应对海地的灾难性局势。报告呼吁加强国家和国际管制，以阻止向海地贩运武器和弹药。报告重申需要紧急部署多国安全支助团，帮助海地警察制止暴力，有效保护民众，恢复国家法治。联合国人权事务高级专家蒂尔克表示，为了保护民众，防止民众遭受更多苦难，解决治安问题必须成为首要任务。蒂尔克呼吁所有利益相关方建设性地参与对话，以推动达成政治协议，实现海地民主过渡，并举行自由公正的选举。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxftk1935822.d.html</link>
            <guid>3552479</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 18:40:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉尔吉斯斯坦首都遭强风袭击进入紧急状态】吉尔吉斯斯坦首都比什凯克市长朱努沙利耶夫28日晚签署决议，宣布比什凯克因受强风天气影响进入紧急状态。比什凯克市新闻局当天发布公报说，根据该决议，风速超过每秒25米时比什凯克市进入紧急状态。当地时间28日傍晚，比什凯克及周边地区突遭强风袭击。不少树木被大风刮倒，部分建筑物屋顶遭损毁，有的地区出现电力中断，一些公共交通线路停运。据悉，当天的极端天气造成包括一名妇女和一名未成年人在内2人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxftc4048705.d.html</link>
            <guid>3552478</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 18:39:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚政府与前“哥武”分支重新启动和平进程】据哥伦比亚媒体当地时间3月28日报道，哥伦比亚政府与前反政府武装“哥伦比亚革命武装力量”（简称“哥武”）分支“中央总参谋部”之间的和平进程重新启动。双方将与其他相关方在4月的第一周和第二周举行特别对话会。据报道，特别对话会将在卡克塔省举行，并将为5月15日至22日在北桑坦德州奥卡尼亚举行的第五轮和平对话做准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxfte3045757.d.html</link>
            <guid>3552477</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 18:38:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲央行管委Villeroy：降息应该在春季开始 不受美联储影响】欧洲央行管委Villeroy表示，欧元区核心通胀率正在快速回落，但仍然过高；2%的通胀目标现在已经“在望”；需要降息以确保经济免受损害；欧洲央行降息应该在春季开始，不受美联储影响；欧洲央行是在4月还是6月开始降息并不重要。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxftc4048541.d.html</link>
            <guid>3552476</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 18:36:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WTI 5月原油期货收涨1.82美元，涨幅2.24%，报83.17美元/桶。NYMEX 4月汽油期货收报2.7611美元/加仑，NYMEX 4月取暖油期货收报2.6156美元/加仑。NYMEX 5月天然气期货收涨近2.62%，报1.7630美元/百万英热单位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxfte3045315.d.html</link>
            <guid>3552475</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 18:32:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌武装部队总司令与美军参谋长联席会议主席通话 讨论乌军防御能力】乌克兰武装部队总司令瑟尔斯基当地时间3月28日在社交媒体上表示，当天与美军参谋长联席会议主席布朗进行了电话交谈。当天双方就乌克兰武装部队未来需求以及必要援助等进行了交谈，双方特别就加强防御问题以及2024年相关战略问题进行了商谈和分析。布朗表示，强化乌克兰军队的能力不仅是美国的长期战略利益，也是北约伙伴和盟国的长期战略利益。]]></title>
            <guid>3552474</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 18:31:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国：中英汽车业紧密合作发力新趋势】英国汽车制造商和贸易商协会（SMMT）首席执行官迈克·霍斯日前接受记者专访时表示，英国消费者对于越来越多的中国汽车品牌，尤其是电动汽车品牌进入英国市场持开放态度。霍斯表示，在坚持自由公平的贸易前提下，更多的中国汽车品牌进入英国市场对消费者和汽车行业都有好处——良性竞争既降低了电动汽车价格，又鼓励了行业创新。]]></title>
            <guid>3552473</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 18:25:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际法院要求以色列确保加沙地带巴勒斯坦居民的基本粮食供应】当地时间3月28日，据路透社报道，位于荷兰海牙的联合国国际法院就南非提出的诉讼请求作出裁决，要求以色列必须采取一切必要和有效的行动，确保加沙地带巴勒斯坦居民的基本粮食供应，防止饥荒进一步蔓延。国际法院法官表示，加沙地带的巴勒斯坦居民面临着日益恶化的状况，饥荒正在蔓延。]]></title>
            <guid>3552472</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 18:23:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：极端组织“伊斯兰国”发布有关俄罗斯音乐厅袭击事件的录音信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxfte3043116.d.html</link>
            <guid>3552471</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 18:12:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首单水电清洁能源公募REITs上市】 3月28日，公募REITs市场再迎新力军，嘉实中国电建清洁能源封闭式基础设施证券投资基金（简称“嘉实中国电建清洁能源REIT”）在上海证券交易所上市，成为全国首单以水电站为底层资产的水电清洁能源公募REITs。公告显示，嘉实中国电建清洁能源REIT于2024年3月15日正式成立，基金存续期限为自基金合同生效之日起36年。认购价格为2.675元/份，本次发售总额为4亿份，募集金额为10.7亿元。据悉，嘉实中国电建清洁能源REIT在募集期间受到市场各方广泛关注。其中，公众投资者发售部分一日售罄；网下投资者发售提前结募。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxftc4045680.d.html</link>
            <guid>3552470</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 18:08:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列国防军进行突击演习，以加强对北部冲突的军事准备】据以色列时报，以色列国防军表示，他们今天进行了一次突击演习，目的是为该国北部的潜在冲突做准备。这次演习由以军行动司领导，以色列国防军的所有指挥部、联队和训练处以及总参谋部都参加了演习。以色列军方表示：“这次演习的目的是加强以色列国防军对北部战场各种情况的准备。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxfth5151995.d.html</link>
            <guid>3552469</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 17:59:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LME期铜收涨18美元，报8867美元/吨。LME期铝收涨38美元，报2336美元/吨。LME期锌收涨2美元，报2439美元/吨。LME期铅收涨52美元，报2055美元/吨。LME期镍收涨129美元，报16749美元/吨。LME期锡收跌73美元，报27451美元/吨。]]></title>
            <guid>3552468</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 17:58:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲债市：德国国债基本持平 意大利国债跑输】德国国债基本持平，收益率曲线扭曲趋平，货币市场在美国通胀数据被下修且MNI芝加哥商业景气指数意外下滑后重新调整了降息押注。交易员预计欧洲央行今年降息92个基点，自周三以来下降了2个基点，但高于早些时候美联储理事Waller和英国央行官员Haskel鹰派讲话后的88个基点。意大利国债全线跑输欧元区其他国债，推动10年期意大利-德国国债收益率差扩大至3月6日以来最高。英国国债持稳，收益率曲线也扭曲趋平，交易员押注英国央行今年将降息73个基点，低于此前预计的75个基点。在Haskel警告不要急于降息后，市场对今年的降息押注一度低至70个基点。欧洲和英国的固定收益市场周五和周一因假日休市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxfte3041287.d.html</link>
            <guid>3552467</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 17:57:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[由于天然气原料价格下降和供应改善，惠誉在3月份下调了2024年氨的价格预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxftk1926877.d.html</link>
            <guid>3552466</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 17:51:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西国家石油公司将雇佣200艘船只 以支持直到2028年的生产活动】根据巴西国家石油公司(Petrobras)的一份声明，该公司可能会在2024年至2028年间雇佣约200艘船只，以取代现有合同并扩大船队。巴西国家石油公司表示，在这一总数中，可能会建造38艘新船，以增加船队并取代旧型号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxftk1926705.d.html</link>
            <guid>3552465</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 17:50:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果势将在5月份发布新款iPad】在漫长的等待之后，苹果势将在5月份发布新款iPad；苹果将发布12.9英寸的iPad Air和OLED版本的iPad Pro；苹果供应商在五月发布前加大新款iPad Pro的生产力度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxfte3040266.d.html</link>
            <guid>3552464</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 17:48:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中小券商引国资背景股东，探索差异化发展之路】 近年来，在行业竞争加剧的趋势下，中小券商的生存空间进一步受到挤压。部分中小券商纷纷引入具有国资背景的新股东，以进一步推动综合实力的提升，探索特色化、差异化发展之路。排排网财富研究部副总监刘有华表示：“国资背景的加持，能够让中小券商在风险管理、品牌影响力、业务扩展、资本实力以及人才队伍建设等诸多方面得到增强和提升，有助于其在激烈的市场竞争中稳固和提升自身地位，有利于其长期稳定发展。”中小券商想要在竞争中获得更有利的地位，应扬长避短、另辟蹊径，在一些尚未十分拥挤的新兴赛道着重发力。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxfth5149817.d.html</link>
            <guid>3552463</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 17:47:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【存贷款利率现“局部倒挂”，业界预计中长期有望趋向合理】 近期，部分银行贷款利率低于另一些银行存款利率的现象引发银行机构的广泛关注。部分银行发放的三年期经营贷等贷款品种，利率已低于3%，部分经营贷经过政策贴息后，利率最低可至1.8%；而部分中小银行的三年期定存等存款品种的利率仍在3%以上。即，同期限存贷款利率出现了较明显的“局部倒挂”现象。 多位受访人士表示，存款定期化、存贷款利率调整机制差异、部分银行信贷增长“以价换量”等因素导致了“局部倒挂”现象。在宏观经济持续向好、政策引导等积极因素推动下，存贷款利率中长期有望趋向合理水平。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxfte3039932.d.html</link>
            <guid>3552462</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 17:46:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微软开发工具以防Ai聊天机器人被教坏】微软(MSFT.O)正努力防止人们欺骗Ai聊天机器人做出奇怪的事情。微软公司周四在一篇博客文章中表示，Azure AI Studio正在内置新的安全功能，允许开发人员使用自己的数据构建定制的人工智能助手。这些工具包括“提示词防护盾”（Prompt Shields），旨在检测和阻止企图使人工智能模型以意想不到的方式运行的“提示词攻击”或“越狱”。微软还解决了“间接提示词输入”问题，即黑客将恶意指令插入模型所训练的数据中，并诱使其执行诸如窃取用户信息或劫持系统等未经授权的操作。微软负责人工智能的首席产品官Sarah Bird说，这种攻击是“一种独特的挑战和威胁”。她说，新的防御措施旨在发现可疑输入并实时阻止它们。微软还推出了一项新功能，当Ai模型编造东西或产生错误反应时，它会提醒用户。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxftk1925879.d.html</link>
            <guid>3552461</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 17:46:03 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>