<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sat, 16 Apr 2022 01:09:54 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫健委：昨日新增本土确诊病例3867例，新增本土无症状感染者20813例】 4月15日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例3896例。其中境外输入病例29例（福建15例，上海4例，广东2例，广西2例，北京1例，江苏1例，浙江1例，江西1例，四川1例，云南1例），含3例由无症状感染者转为确诊病例（浙江1例，江西1例，广西1例）；本土病例3867例（上海3590例，吉林195例，黑龙江25例，广东24例，浙江9例，福建6例，山西5例，江苏4例，海南2例，青海2例，内蒙古1例，辽宁1例，山东1例，湖南1例，陕西1例），含985例由无症状感染者转为确诊病例（上海922例，吉林57例，浙江3例，福建1例，海南1例，青海1例）。无新增死亡病例。无新增疑似病例。 31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增无症状感染者20895例，其中境外输入82例，本土20813例（上海19923例，吉林437例，福建64例，云南56例，广西55例，江苏52例，安徽44例，湖北41例，辽宁27例，河南24例，山西19例，河北17例，广东13例，黑龙江9例，江西8例，浙江6例，山东5例，青海3例，新疆3例，兵团3例，内蒙古1例，海南1例，陕西1例，甘肃1例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4585575.d.html</link>
            <guid>2632864</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 01:00:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[广东省卫健委：昨日全省新增本土确诊病例24例，广州报告22例，深圳报告2例；新增本土无症状感染者13例，广州报告11例，深圳报告2例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2140337.d.html</link>
            <guid>2632863</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:53:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[河南新增本土无症状感染者24例，其中13例为省外返豫人员。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2139362.d.html</link>
            <guid>2632861</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:47:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰总统泽连斯基：到目前为止，已有2500至3000名乌克兰士兵在战争中丧生，约10000人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4583492.d.html</link>
            <guid>2632860</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:45:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部：将扩大对基辅相关目标的打击】俄罗斯国防部发言人科纳申科夫当地时间15日说，作为对乌克兰方面在俄罗斯境内进行“恐怖袭击”及破坏活动的回应，俄军将扩大对基辅相关目标实施导弹打击的规模。科纳申科夫说，俄军通过进攻行动，已经控制了马里乌波尔市的“伊里奇冶金厂”。乌克兰军方15日称，在马里乌波尔、包括“伊里奇冶金厂”周边地区在内的多地战斗还在继续。乌克兰军方称，俄军在马里乌波尔的战斗中使用了“图-22M3”远程战略轰炸机、“苏-34”战机和“苏-24M”战斗轰炸机。据称，这是俄罗斯2月24日发起特别军事行动以来，首次出动“图-22M3”远程战略轰炸机。据俄罗斯国防部说，当地时间15日凌晨，俄军还使用“口径”高精度海基巡航导弹对基辅郊区一处军事目标实施了打击。有消息称，这是一处生产“海王星”巡航导弹的军工厂，但这一消息还没有得到进一步证实。科纳申科夫还说，在切尔尼戈夫州，俄罗斯防空系统15日击落乌军一架“米-8”直升机，这架直升机14日袭击了俄罗斯布良斯克州的克利莫沃镇。此外，在包括顿涅茨克地区克拉马托尔斯克在内的多地，15日当地也再次响起了防空警报。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2138842.d.html</link>
            <guid>2632859</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:43:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞丰新材：海外收入增长趋势仍会保持，客户不会轻易流失】瑞丰新材在机构调研时表示，疫情加速了海内外优化供应渠道的替代速度，公司判断，海外收入增长趋势仍会保持，客户不会轻易流失。第一，公司虽然增长很快，但国际市场占有率较低，未来空间还很大;第二，下游客户希望改善供应链，寻找替代渠道，因为润滑油添加剂行业门槛较高，大客户的准入周期较长，公司已经为此做了大量的工作，一旦进入客户的供应商体系中，客户黏性是较强的，轻易不会更换，这对后续公司的发展奠定了增长基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2138796.d.html</link>
            <guid>2632858</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:42:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一级市场本周98起融资环比增长48.5% 光伏硅片独角兽高景太阳能获16亿元投资】数据显示，本周（4.9-4.14）国内统计口径内共发生98起投融资事件，较上周66起增加48.5%；近一周已披露的融资总额合计约84.74亿元，较上周44.5亿元增加90.4%。从融资总额来看，新能源领域披露的融资总额最多，约为19.68亿元；光伏硅片独角兽高景太阳能获16亿元投资，为本周融资金额最大的投资事件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4583026.d.html</link>
            <guid>2632857</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:41:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【路透社：乌克兰总理下周将率团访问美国华盛顿】当地时间15日，据路透社援引消息人士证实，乌克兰总理什梅加尔以及其他乌克兰高级财政官员将于下周在国际货币基金组织和世界银行春季年会期间访问美国首都华盛顿。消息人士称，乌克兰总理什梅加尔、财政部长和央行行长等官员将与七国集团和其他国家的财政官员进行双边会晤，并将于21日参加由世界银行主办的乌克兰问题圆桌会议。21日的会议将是自2月24日俄罗斯对乌克兰采取特别军事行动以来，乌克兰主要官员第一次面对面与世界发达经济体的众多金融官员举行会议。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4582902.d.html</link>
            <guid>2632856</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:41:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：04月16日08时32分在云南丽江市宁蒗县（北纬27.78度，东经100.62度）发生4.6级地震，震源深度9千米。]]></title>
            <guid>2632855</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:40:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆新增无症状感染者6例】4月15日0—24时，新疆维吾尔自治区（含新疆生产建设兵团）无新增报告确诊病例；新增无症状感染者6例，其中，乌苏市3例、兵团农五师3例。乌鲁木齐市3例无症状感染者解除隔离医学观察。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4582701.d.html</link>
            <guid>2632854</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:40:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[神舟十三号载人飞船撤离空间站组合体，搜救回收空中分队直升机抵达集结点。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2632853</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:37:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据俄罗斯国家近卫军新闻处消息，该部队的直升机在乌克兰民族主义分子的后方消灭一批破坏分子并摧毁3件军事装备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4581897.d.html</link>
            <guid>2632852</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:36:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北：昨日新增本土无症状感染者41例】4月15日0-24时，全省新增本土确诊病例0例，新增本土无症状感染者41例（其中武汉市28例中13例为外省来鄂人员，鄂州市9例，黄冈市4例中1例为外省来鄂人员）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2137477.d.html</link>
            <guid>2632851</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:35:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：04月16日08时32分在云南丽江市宁蒗县附近（北纬27.71度，东经100.60度）发生4.5级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>2632850</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:35:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[广西卫健委：4月15日0-24时，广西无新增本土确诊病例，新增本土无症状感染者55例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2137286.d.html</link>
            <guid>2632849</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:34:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据韩联社：韩国报告新增107916例新冠肺炎确诊病例，新增273例死亡病例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4581476.d.html</link>
            <guid>2632848</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:34:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国夏威夷发现新冠重组毒株XE】当地时间15日，美国夏威夷州卫生部门宣布，在该州发现新冠重组毒株XE。美国夏威夷州卫生部门15日在其官网上发布新一期新冠病毒变异毒株监测报告，在截至13日当周的报告中，夏威夷卫生部门确认在该州发现了新冠重组毒株XE。今年初，新冠重组毒株XE在英国被首次发现，它是奥密克戎毒株的亚型BA.1和BA.2的重组毒株，已知最早的样本日期为今年1月19日。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4580781.d.html</link>
            <guid>2632847</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:31:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月15日深圳在外省来深人员排查中发现4例新增病例】据深圳卫健委消息，4月15日0-24时，深圳新增4例病例，均在外省来深人群排查中发现；其中，2例诊断为新冠肺炎确诊病例，2例诊断为新冠病毒无症状感染者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2135283.d.html</link>
            <guid>2632846</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:25:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：3月抵达美国边境的移民人数飙升至221,000人，为2000年以来最高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2134237.d.html</link>
            <guid>2632845</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:20:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：乌克兰总理、财政部长将于下周访问华盛顿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2134111.d.html</link>
            <guid>2632843</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:19:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美国中情局和乌总统泽连斯基声称：俄可能动用核武器】据多家美国媒体报道，本周四美国中情局局长伯恩斯宣称，美国不能“轻视”俄罗斯动用核武器袭击乌克兰的可能性，因为冲突已经持续了51天了，军事上不断受挫可能令俄罗斯变得绝望，以至于普京和俄罗斯领导层可能会动用战术性核武器或低当量核武器。而在曾经担任过美国驻俄罗斯大使的伯恩斯做出这番表态后，乌克兰总统泽连斯基也于周五接受美国CNN采访时称，全世界应该“认真”做好俄罗斯可能动用核武器袭击乌克兰的准备。他还表示俄罗斯也很可能动用生化武器，因为普京“不在乎乌克兰人的生命”。 美国《国会山报》称，泽连斯基的这番最新说法与他在三月初的表态有很大不同，当时他曾表示所谓的俄罗斯将动用核武器的说法是“虚张声势”，为的是吓唬西方不要介入。当时，俄罗斯普京曾宣布让俄罗斯的核威慑力量做好“高度戒备”。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2133947.d.html</link>
            <guid>2632842</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:18:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽昨日新增44例无症状感染者】 4月15日0-24时，安徽省报告无新增确诊病例，无新增疑似病例，新增无症状感染者44例（阜阳市颍州区2例，淮南市田家庵区1例，滁州市天长市5例、明光市2例、定远县1例，六安市金安区2例、裕安区30例，宣城市宣州区1例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4578003.d.html</link>
            <guid>2632841</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:17:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北新增本土无症状感染者17例】2022年4月15日0—24时，河北省无新增本土新冠肺炎确诊病例；新增本土无症状感染者17例，其中邯郸市11例、沧州市5例、石家庄市1例（外省返冀人员）。治愈出院6例，无症状感染者解除医学观察47例。截至4月15日24时，河北省现有本土确诊病例31例；尚在医学观察本土无症状感染者893例。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4577579.d.html</link>
            <guid>2632840</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:14:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国俄亥俄州州长感染新冠病毒】当地时间15日，美国俄亥俄州州长迈克·德瓦恩在社交媒体上发布声明称，其已感染新冠病毒。此外，声明还表示，他一直表现出轻微症状，如流鼻涕、头痛、身体疼痛与咽喉疼痛。另一则相关声明中显示，迈克·德瓦恩已处于隔离状态。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2133200.d.html</link>
            <guid>2632839</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:12:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：抓紧出台数字经济条例，促进平台经济规范健康发展】昨天上午，市委全面依法治市委员会召开第五次会议。会议强调，要以高水平法治保障新时代首都发展。健全完善科技创新、文化建设、国际交往等地方法规制度体系。落实“两区”建设法治服务保障清单，加强北京国际仲裁中心建设。围绕国际消费中心城市建设，抓好重点领域监管。加快推进城市更新立法。抓紧出台数字经济条例，促进平台经济规范健康发展。持续优化法治化营商环境。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4576942.d.html</link>
            <guid>2632838</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:10:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁新增1例本土确诊病例和27例本土无症状感染者】4月15日0—24时，辽宁省新增1例本土新冠肺炎确诊病例，为沈阳市报告；新增27例本土无症状感染者，其中沈阳市报告13例、大连市报告7例、鞍山市报告7例（含1例外省关联病例）；新增4例境外输入无症状感染者，其中沈阳市报告1例、大连市报告3例。治愈出院本土新冠肺炎确诊病例10例；解除医学观察本土无症状感染者46例、境外输入无症状感染者2例。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4576634.d.html</link>
            <guid>2632837</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:07:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江昨日新增本土确诊病例25例 均在哈尔滨市】2022年4月15日0-24时，黑龙江省新增本土新冠肺炎确诊病例25例（均在哈尔滨市），新增本土无症状感染者9例（均在哈尔滨市），均为隔离管控期间核酸检测发现或对重点人群主动筛查发现。当日治愈出院境外输入确诊病例1例；治愈出院本土确诊病例22例（哈尔滨市15例，佳木斯市5例，大庆市2例），解除医学观察本土无症状感染者28例（佳木斯市18例，黑河市4例，哈尔滨市3例，伊春市2例，绥化市1例）。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4576590.d.html</link>
            <guid>2632836</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:07:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西安：临时社会面管控不是“封城”】 西安市疫情防控指挥部决定从4月16日0时至19日24时，实行临时管控措施。市疫情防控指挥部有关负责人表示，临时社会面管控不是“封城”，是在不影响正常生产生活秩序的前提下，进一步减少人员流动，降低交叉感染风险。市民群众非必要不外出，小区实行“一门进出”，市民群众在落实扫码、测温、登记、戴口罩措施后可以正常出入。与居民生活密切相关的超市、便利店、农贸市场、医疗机构正常营业，但要严格落实通风消杀、扫码测温、佩戴口罩、一米线、预约、错峰、限流措施，空间狭小门店要做到人不进店。临时管控措施时间为4天，用最短的时间、最快的速度扑灭疫情“火星”，争取早日实现社会面动态清零。（西安发布官方微博）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2131348.d.html</link>
            <guid>2632835</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:00:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【山西省昨日新增本土确诊5例，无症状19例】2022年4月15日0—24时，山西省新增本土新冠肺炎确诊病例5例（太原市清徐县1例、朔州市应县3例、忻州市繁峙县1例），新增无症状感染者20例（太原市杏花岭区1例、太原市清徐县14例、阳泉市平定县1例、朔州市应县2例、晋中市太谷县1例、境外输入1例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4575428.d.html</link>
            <guid>2632834</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 23:58:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：乌克兰请求美国将俄罗斯列为支持恐怖主义的国家】据美国有线电视新闻网（CNN）当地时间4月15日援引知情人士报道，乌克兰总统泽连斯基在和美国总统拜登最近的一次电话交谈中，向拜登请求将俄罗斯列为支持恐怖主义的国家，以加大国际社会对俄罗斯的谴责力度，但拜登并未对其请求作出承诺。根据美国媒体报道，美国官员此前曾明确指出，不排除将俄罗斯列入支持恐怖主义国家名单的可能性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4575330.d.html</link>
            <guid>2632833</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 23:58:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【北京4月15日新增1例境外输入确诊病例和3例境外输入无症状感染者 】4月15日0时至24时，北京无新增本土确诊病例、疑似病例和无症状感染者；新增1例境外输入确诊病例和3例无症状感染者，无新增疑似病例。治愈出院7例。 确诊病例：中国籍，4月14日从中国香港到达北京首都机场，海关经健康筛查并进行核酸检测后，经闭环管理送至集中隔离酒店，当日报告核酸检测结果为阳性，已转至定点医院，综合流行病史、临床表现、实验室检测和影像学检查等结果，4月15日诊断为确诊病例，临床分型为轻型。 已对上述病例开展流行病学调查，按要求落实管控措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2130633.d.html</link>
            <guid>2632832</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 23:54:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海昨日新增3590例本土确诊病例和19923例本土无症状感染者】4月15日0—24时，上海新增本土新冠肺炎确诊病例3590例和无症状感染者19923例，其中922例确诊病例为此前无症状感染者转归，2311例确诊病例和19428例无症状感染者在隔离管控中发现，其余在相关风险人群排查中发现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2130151.d.html</link>
            <guid>2632831</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 23:50:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【水利部：今年水库安全度汛面临较大考验 千方百计采取措施解决水库泄洪能力不足问题】水利部15日进行视频会商，安排部署全国水库安全度汛工作。据初步预测，今年我国气象水文年景总体上偏差，北部、南部发生洪水的可能性较大。松花江、嫩江、黑龙江、辽河、海河流域大部分水系、黄河中下游、淮河等可能发生较大洪水，长江、太湖、珠江流域西江等可能发生区域性暴雨洪水。今年水库安全度汛仍面临重大考验。水利部要求各地各部门加快病险水库除险加固，提高小型水库溃坝险情防范和快速应对能力，千方百计采取措施解决水库泄洪能力不足问题，坚决杜绝垮坝事故发生。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2129958.d.html</link>
            <guid>2632830</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 23:48:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、为上海疫情防控和经济社会发展贡献力量，交通运输业全力以赴保供稳链（抓细抓实各项防疫工作）；2、国务院关税税则委员会公布对美加征关税商品第七次排除延期清单；3、首都规划建设委员会召开全体会议，丁薛祥讲话，蔡奇主持；4、王晨在国家体育总局调研时强调，大力弘扬北京冬奥精神加强体育法治建设，为体育事业高质量发展提供有力法治保障；5、胡春华在湖南，督导春季农业生产工作；6、郭声琨在学习贯彻《信访工作条例》座谈会上强调，准确理解把握条例核心要义和基本要求，奋力开创新时代信访工作高质量发展新局面；7、《中共中央国务院关于加快建设全国统一大市场的意见》单行本出版；8、神舟十三号载人飞船撤离空间站组合体。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2129502.d.html</link>
            <guid>2632829</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 23:44:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有：1、《求是》杂志发表习近平总书记重要文章，促进我国社会保障事业高质量发展、可持续发展；2、习近平同毛里求斯总统鲁蓬就中毛建交50周年互致贺电；3、习近平同沙特王储穆罕默德通电话；4、强化使命担当 勠力强国强军——习近平主席视察文昌航天发射场并发表重要讲话引起强烈反响；5、栗战书同俄罗斯联邦委员会主席马特维延科举行会谈；6、让乡亲们日子越过越好（奋进新征程 建功新时代·老区新貌）；7、全国政协召开双周协商座谈会，围绕“加快发展普惠托育服务体系”协商议政，汪洋主持；8、十九届中央第七轮巡视整改情况开始公布；9、坚持科学精准、动态清零。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2129468.d.html</link>
            <guid>2632828</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 23:44:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美天然气期价创出近14年新高 专家称短期仍将易涨难跌】作为能源类商品的天然气，今年以来价格一直保持上涨态势。北京时间4月15日，美天然气期价创出7.548美元/mmbtu（百万英热）高位，这也是自2008年以来的历史新纪录；与此同时，按照最低价和最高价计算，年内美天然气期价涨幅已超过了100%。多位受访专家向记者表示，由于地缘冲突风险不断外溢，加之美天然气库存处于历史低位、各界对供需偏紧格局的一致预期，美天然气期价在年内仍将保持强势；短期来看，供需偏紧格局缓解可能性不大，期价易涨难跌。（证券日报）]]></title>
            <guid>2632827</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 23:32:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江金华婺城区新增6例新冠肺炎阳性感染者】4月15日10:00至24:00，浙江金华婺城区在区域核酸检测时新增6例初筛阳性人员。婺城区已经启动相应应急工作机制，目前正对密切接触者、次密切接触者进行紧急排查，开展核酸采样检测和隔离管控，并严格落实相关场所管控及环境消毒等防疫措施。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4572195.d.html</link>
            <guid>2632826</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 23:31:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄军波罗的海舰队前司令：俄方将监视北约舰船在波罗的海演习行动】据俄罗斯卫星通讯社报道，俄罗斯波罗的海舰队前司令瓦卢耶夫15日表示，波罗的海舰队兵力将监视北约舰船在波罗的海的演习行动——一旦出现侵略迹象，将“好好招呼”所有目标。北约14日发布消息称，来自北约多个成员国的舰船开始陆续抵达波罗的海，参加北约盟国和伙伴国即将举行的联合演习，其中部分舰船已停靠爱沙尼亚的塔林港。联合演习将于下周开始。]]></title>
            <guid>2632825</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 23:26:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【浙江舟山市定海区集中隔离点新增1例新冠病毒阳性感染者】记者从舟山市定海区新型冠状病毒肺炎疫情防控工作领导小组办公室了解到，4月16日2时28分，经疾控中心复核，定海区集中隔离点新增1例新冠病毒阳性感染者，已闭环转运至定点医院。 (浙江新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2126856.d.html</link>
            <guid>2632824</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 23:20:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东昨日新增1例本土确诊病例 5例本土无症状感染者】2022年4月15日0时至24时，山东省报告新增本土确诊病例1例，在青岛。新增本土无症状感染者5例，均在济南。无新增境外输入确诊病例。无新增境外输入无症状感染者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2126759.d.html</link>
            <guid>2632823</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 23:19:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【专家预计基础设施REITs首批扩募项目有望年内落地】4月15日晚，沪深交易所分别就《公开募集基础设施证券投资基金业务指引第3号——新购入基础设施项目（试行）》（以下简称“基础设施REITs扩募规则”）公开征求意见。上海证券基金评价研究中心高级基金分析师孙桂平表示，基础设施REITs扩募规则公开征求意见，将极大推动我国REITs扩募进程，预计REITs首批扩募项目将在年内落地。（证券日报）]]></title>
            <guid>2632822</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 23:17:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【五大上市险企寿险业务一季度守住正增长 明显回暖尚需等待】截至4月15日，A股五大上市险企一季度保费收入数据披露完毕。据记者梳理，五大上市险企寿险业务一季度保费收入总额同比微增0.7%，守住了正增长，却并未展现暖意；而相比之下，其一季度财险保费收入总额则同比增长12%，达到2744.32亿元。针对寿险业，业内人士普遍认为，当前其仍面临一定困境，期待中的“春暖花开”还需假以时日。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2126498.d.html</link>
            <guid>2632821</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 23:17:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【桂东电力与贺州农投集团签订新能源项目投资开发合作框架协议】4月15日上午，桂东电力与贺州农投集团新能源项目投资开发合作框架协议签约仪式在桂东电力举行。桂东电力党委书记、董事长姚若军表示，桂东电力将以此次签约为契机，充分用好各项资源要素，与贺州农投集团共同探讨、全力推进渔光互补、农光互补、屋顶分布式光伏等多种形式的“农业+光伏”新能源项目开发，深化合作空间、拓宽合作领域，发挥各自优势，共同为贺州市经济高质量发展和乡村振兴贡献国企力量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2125828.d.html</link>
            <guid>2632818</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 23:12:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国粮农组织发布数据显示：世界粮价升至历史最高水平】联合国粮食及农业组织(粮农组织)4月8日发布的数据显示，随着黑海地区冲突对主粮和植物油市场造成冲击，世界粮食商品价格在3月份大幅跃升，达到历史最高水平。粮农组织2022年3月份食品价格指数平均为159.3点，环比上涨12.6%(17.9点)，大幅跃升至该指数自1990年设立以来的最高水平。植物油、谷物和肉类价格指数创下历史新高，而食糖和乳制品的价格指数亦显著上涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4569172.d.html</link>
            <guid>2632816</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 23:05:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【需求下滑成本上升 水泥行业盈利空间收窄】近期，云南、贵州等地的水泥企业相继宣布上调产品价格，原因是成本上行趋势明显。尽管当前水泥市场需求仍偏弱，但业内人士认为，随着基建发力，预计5、6月需求将出现拐点。业内人士认为，高成本、高价格或成水泥行业的常态。2022年水泥企业将面临需求下滑、成本上涨等多方面的挑战。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4569126.d.html</link>
            <guid>2632815</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 23:04:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【海南昨日新增2例本土确诊病例和1例本土无症状感染者】据海南省卫健委消息：4月15日0—24时，海南省新增2例本土确诊病例（含1例无症状感染者转确诊病例），为三亚市报告；新增1例本土无症状感染者，为三亚市报告。除无症状感染者转确诊病例1例外，在集中隔离场所筛查发现2例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2124723.d.html</link>
            <guid>2632814</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 23:02:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌局势最新进展】截至北京时间4月16日7:00，俄乌局势最近情况汇总如下：①俄罗斯外交部当地时间15日表示，欧盟常驻莫斯科代表处的18名工作人员为“不受欢迎人士”，他们必须尽快离开俄罗斯。②俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃当地时间15日称，俄外交部已向包含美国在内的对乌克兰供应武器的所有国家发出照会。③俄罗斯国防部当地时间15日发布公告表示，俄罗斯武装部队阻止了乌军用导弹袭击卡霍夫卡水电站的企图。④俄罗斯外交部已向美国发出照会，警告美国和北约向乌克兰运送武器的行为是在加剧俄乌冲突，并可能带来“不可预测的后果”。⑤美国务院发言人内德·普赖斯当地时间15日就俄罗斯警告美国停止继续武装乌克兰一事回应媒体时表示，“没有什么能阻止”美国政府继续支持乌克兰。⑥自当地时间4月16日零时起，白俄罗斯将禁止在欧盟注册的车辆通过欧亚经济联盟的海关边境进入白俄罗斯。⑦俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃当地时间15日在其个人社交主页表示，Meta公司和其他美国互联网平台公开参与美国对俄罗斯发动的信息战争。⑧俄罗斯副总理诺瓦克发表文章表示，如果继续限制俄罗斯能源出口，能源价格可能会达到历史新高。⑨德国联邦总理朔尔茨当地时间15日表示，德国愿意为军事援助拨款20亿欧元，而其中大部分将提供给乌克兰。⑩美总统国家安全事务助理表示，美国不打算返还俄罗斯企业家被扣押资产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4568819.d.html</link>
            <guid>2632813</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 23:01:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光伏下游企业加码原料产能建设】数据显示，截至4月15日，已有29家光伏上市公司发布2021年年报，除7家亏损外，其余22家全部实现盈利，占比达75.86%。产能扩张及行业快速发展是业绩向好的主要原因。硅料端量价齐升，上游企业业绩大增。因原材料涨价，终端需求不振，部分下游企业利润被挤压。业内人士预计，随着今年“双碳”战略推进、BIPV（光伏建筑一体化）风口的提速，终端装机需求放量有望带动光伏玻璃的销量增长。此外，通过布局上下游，保障配套供应将成为行业发展的趋势。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2124594.d.html</link>
            <guid>2632812</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 23:01:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中小银行存款利率上限下调预期升温】4月15日，A股银行板块午后集体大涨。Wind显示，银行板块涨幅1.62%，主力资金净流入银行板块超17亿元。市场分析人士认为，银行板块大涨除了降准预期，还有一个原因就是——存款利率上限下调预期正在升温。市场人士称，近日市场利率定价自律机制召开会议，鼓励中小银行存款利率浮动上限下调10个BP左右，自愿非强制。记者获悉，昨日已有地方城商行收到通知。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4568752.d.html</link>
            <guid>2632811</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 23:01:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦始皇帝陵博物院自4月16日起暂停开放】4月16日，“秦始皇帝陵博物院”公众号发布消息，根据疫情防控工作需要，秦始皇帝陵博物院自2022年4月16日起暂停开放，恢复开放时间另行通知。相关动态请关注博物院网站、微信公众号和官方微博。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4568344.d.html</link>
            <guid>2632809</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 22:56:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林延边州新增本土确诊病例2例】4月15日0—24时，吉林延边州新增本土确诊病例2例（轻型，均在和龙市）；无新增无症状感染者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4568311.d.html</link>
            <guid>2632808</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 22:55:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【非必要不流动 江苏苏州全面加强社会面管控】4月16日，江苏苏州市新冠肺炎疫情联防联控指挥部发布通告：近日，江苏苏州市在苏州火车站周边区域外来求职人员及关联人员中陆续发现阳性感染者。为迅速切断疫情传播链条，有效阻断蔓延态势，保障广大人民群众生命安全和身体健康，决定自2022年4月16日零时起，在吴江区、吴中区、相城区、姑苏区、苏州工业园区和虎丘区（苏州高新区）进一步升级疫情防控措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4568065.d.html</link>
            <guid>2632807</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 22:53:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【昨日云南新增境外输入确诊病例1例】据云南省卫健委，4月15日0-24时，全省新增确诊病例1例，系从境外（老挝）输入。全省新增无症状感染者60例，其中境外输入4例（老挝2例、缅甸1例、澳大利亚1例）；本土56例（马关县在区域核酸筛查中发现43例、集中隔离点发现10例、重点人群核酸筛查中发现1例，孟连县在集中隔离点发现1例，石林县在省外入滇人员核酸筛查中发现1例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4567912.d.html</link>
            <guid>2632806</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 22:51:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄军波罗的海舰队前司令：俄方将监视北约舰船在波罗的海演习行动】据俄罗斯卫星通讯社报道，俄罗斯波罗的海舰队前司令瓦卢耶夫15日表示，波罗的海舰队兵力将监视北约舰船在波罗的海的演习行动——一旦出现侵略迹象，将“好好招呼”所有目标。北约14日发布消息称，来自北约多个成员国的舰船开始陆续抵达波罗的海，参加北约盟国和伙伴国即将举行的联合演习，其中部分舰船已停靠爱沙尼亚的塔林港。联合演习将于下周开始。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2123642.d.html</link>
            <guid>2632805</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 22:50:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【40家挂牌公司18日起进入创新层 七成符合北交所上市条件】根据全国中小企业股份转让系统公司最新发布的2022年第一次创新层进层决定公告，包括万特电气、中易腾达、星展测控在内的40家挂牌公司调入创新层，进层决定自4月18日起生效。40家新进层的企业中，有30家符合北交所上市条件，占比逾七成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2123635.d.html</link>
            <guid>2632804</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 22:50:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美国政府宣布恢复石油和天然气钻探的租赁】美国政府当地时间4月15日宣布结束长达15个月的租赁禁令，恢复在联邦土地上进行油气钻探开采的租契销售。同时表示将大幅减少可供租赁的面积，并对石油和天然气开采商收取更高的特许权使用费。据美国内政部表示，将提供约582平方公里的土地用于石油和天然气钻探租赁，与禁令前的审批规模相比，土地面积减少了80%。此外，开采公司还将被要求支付开采价值18.75%的特许权使用费，高于此前的12.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4566906.d.html</link>
            <guid>2632803</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 22:40:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【马斯克为收购推特招揽合作伙伴】据悉，特斯拉CEO马斯克据称正寻找（多个）潜在的投资人，以期组团收购推特公司，可能会在最近数日宣布新的收购计划。其中一种可能就是，马斯克与银湖资本（Silver Lake）搭档。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2122401.d.html</link>
            <guid>2632802</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 22:36:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国累计新冠肺炎确诊病例超8060万例】当地时间4月15日，根据美国约翰斯·霍普金斯大学（JHU）数据，截至美东时间当天17时20分（北京时间4月16日凌晨5时20分），美国累计新冠肺炎确诊病例80603565例，累计死亡病例988469例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4565201.d.html</link>
            <guid>2632801</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 22:22:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【发改委采取举措扩大有效投资 激发社会投资活力】聚焦稳增长，从新、老基建到制造业投资，扩大有效投资正全面发力。4月15日，国家发改委投资司司长欧鸿在新闻发布会上表示，截至目前，国家发改委共审批核准固定资产投资项目32个，总投资5200亿元，主要集中在交通、水利、能源、高技术等行业。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2120102.d.html</link>
            <guid>2632800</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 22:11:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【央行宣布降准 货币调控适时发力稳增长】人民银行4月15日宣布，决定于4月25日下调金融机构存款准备金率0.25个百分点(不含已执行5%存款准备金率的金融机构)。对没有跨省经营的城商行和存款准备金率高于5%的农商行，在下调存款准备金率0.25个百分点的基础上，多降0.25个百分点。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4563207.d.html</link>
            <guid>2632799</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 22:01:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【毕业前登记毕业后“拎包入住” 北京近千间青年公寓专供应届毕业生】从北京市住房城乡建设委获悉，北京市从新毕业大学生开始试点，启动了2022年保障性租赁住房青年公寓对接工作，试点的4个项目分布在海淀、朝阳、房山、昌平四个区，试点房源共653套、近1000间，帮助新毕业大学生安居，迈好走出校门的“第一步”，吸引应届大学毕业生留京就业创业，为北京建设高水平人才高地提供支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4562380.d.html</link>
            <guid>2632798</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 21:50:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【法国总统：巴黎圣母院有望于2024年重新开放】4月15日是法国巴黎圣母院遭大火烧损三周年纪念日。法国总统马克龙当天视察巴黎圣母院重建施工现场后表示，巴黎圣母院有望在2024年对游客重新开放。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2117334.d.html</link>
            <guid>2632797</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 21:37:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国赴刚果（金）维和工兵分队执行道路抢修任务】近日，中国第25批赴刚果（金）维和工兵分队根据联合国驻刚果（金）稳定特派团（联刚稳定团）的命令，执行南基伍省乌维拉至巴拉卡地区道路抢修的任务。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2116552.d.html</link>
            <guid>2632796</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 21:28:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰波尔塔瓦发生爆炸 具体原因仍在调查中】当地时间15日，有目击者称，乌克兰波尔塔瓦发生爆炸。波尔塔瓦军政管理局负责人之后确认当地听到了爆炸声。他表示具体情况仍在调查中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4559560.d.html</link>
            <guid>2632795</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 21:18:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈尔滨南岗区、双城区部分区域调整为中风险地区】根据国务院联防联控机制有关规定，经专家综合研判，哈尔滨市指挥部决定，自2022年4月15日24时起，将哈尔滨市南岗区王岗镇靠山村，双城区承旭街道社保局东边胡同平房片区、永治街道团结大街235号幸福e家1栋、幸福街道庆宁村、永治街道奋斗社区温馨小区1栋、乐群满族乡乐民村调整为中风险地区。其他地区风险等级不变。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2114891.d.html</link>
            <guid>2632794</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 21:09:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登夫妇公布2021年税单：拜登夫妇2021年收入逾61万美元】美国总统乔-拜登和第一夫人吉尔-拜登周五公布的2021年纳税申报表显示，他们入主白宫第一年的收入为610702美元。拜登夫妇去年缴纳了150439美元的联邦所得税，税率为25%。他们还从第一夫人在北弗吉尼亚社区学院任教的薪水中支付了30765美元的特拉华州所得税和2721美元的弗吉尼亚州所得税。2020年，拜登夫妇的年收入为60万美元出头。作为总统，拜登的年薪为40万美元，外加5万美元的开支津贴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4557896.d.html</link>
            <guid>2632793</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 20:56:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“12条”获国资力挺，国企回购与增持有望更便利】最新统计数据显示，今年以来A股回购案例中，80%是民企，国企只占4%。“国企上市公司回购案例少，一个重要原因是流程很复杂，国企权衡利弊多，操作起来不便利。”有资深市场人士如此解释。随着证监会、国资委、全国工商联联合下发了“关于进一步支持上市公司健康发展的通知”（即“支持上市公司发展12条”），这种情况有望得到改变。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2113363.d.html</link>
            <guid>2632792</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 20:50:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克民兵武装“人民动员组织”的两个军事地点遭袭】当地时间15日，伊拉克安全部门发布消息，一架身份不明的飞机轰炸了伊拉克民兵武装“人民动员组织”在尼尼微省的两个军事地点，造成了一定的损失。库尔德自治区反恐部门也证实了这一点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4556459.d.html</link>
            <guid>2632791</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 20:39:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Truist：维持对德文能源(DVN.N)的买入评级，目标价上调至80美元】Truist分析师Neal Dingmann维持对德文能源(DVN.N)的买入评级，目标价上调至80美元。该分析师表示，德文能源在与Truist的会议上表现出了运营和财务上的信心，“他们对股东的实质性回报计划没有任何改变，可能再次支付经调整后自由现金流的90%以上”。他表示，即使到2022年下半年油田服务价格可能会上涨，但德文能源“似乎仍将处于行业领先地位，并将确保不会出现生产瓶颈或成本飙升”。他同时指出，在第一季度产量可能下滑之后，德文能源对于产量在第二季度反弹并保持稳定有信心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2111622.d.html</link>
            <guid>2632790</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 20:30:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外国持有美国国债的规模2月小幅上升】美国财政部的最新数据显示，外国持有美国国债的规模2月略有增加，达到7.71万亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2110574.d.html</link>
            <guid>2632789</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 20:19:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券日报头版：顺应市场期盼，给公募REITs加重担子】业内普遍预测，公募REITs的未来市场规模将超过万亿元。这样的预测并非空穴来风。从投资基础设施到撬动民间投资，与重合度较高的PPP项目相比，公募REITs的规模还相对有限。除了公募REITs扩募之外，加重担子的另一个重要内容是加大公募REITs上市的力度。建议进一步加大公募REITs审批、上市的制度供给，制度至少包括以下内容：一是对公募REITs试点区域、行业及资产范围进一步扩充，将轨道交通、租赁住房、管廊管网类，甚至新基建等资产纳入试点范围。二是建立扩募工作的快速审批机制，审批中更加关注扩募资产未来的成长性。三是进一步明确基金扩募操作流程及衔接安排，譬如，如何进一步发挥公募基金公司的投研能力等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2110370.d.html</link>
            <guid>2632788</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 20:17:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【扎哈罗娃：俄外交部已向对乌供应武器的所有国家发出照会】俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃当地时间15日称，俄外交部已向包含美国在内的对乌克兰供应武器的所有国家发出照会。《华盛顿邮报》当地时间4月14日报道，俄罗斯外交部已向美国发出照会，警告美国和北约向乌克兰运送武器的行为是在加剧俄乌冲突，并可能带来“不可预测的后果”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2110068.d.html</link>
            <guid>2632787</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 20:13:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【NFT熄火了？“史上第一条推特”转售价4800万美元，首轮最高竞拍价仅280美元】就算首轮流拍后又有人将报价提升至1万美元，也代表这个去年以290万美元买下的NFT价值脚踝斩。转售者狂Cue马斯克，但后者没接茬。分析称，鉴于最初这个NFT销售是多么高调和具有象征意义，转售价格暴跌可能产生更广泛的影响。]]></title>
            <guid>2632786</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 20:12:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京2021年收入约合人民币78万元】俄罗斯卫星通讯社4月15日报道，根据俄罗斯总统普京的2021年收支和财产申报表，普京去年的收入为1020万卢布（约合78万人民币），较2020年增加近20万卢布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4553867.d.html</link>
            <guid>2632785</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 20:10:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家预计基础设施REITs首批扩募项目有望年内落地】上海证券基金评价研究中心高级基金分析师孙桂平表示，基础设施REITs扩募规则公开征求意见，将极大推动我国REITs扩募进程，预计REITs首批扩募项目将在年内落地。海外公募REITs市场主要通过不断扩募来增加规模，最终形成一系列专业的资产管理运营平台，获得市场认可，给予较高估值。而我国基础设施资产规模庞大，若要实现公募REITs长期良性发展，扩募势在必行，专业的基础设施资产只有被更专业的管理机构运营才能发挥其最大价值。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4553326.d.html</link>
            <guid>2632784</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 20:03:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国2月外资净买入美国公债(亿美元)：前值 744，公布 753。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4553078.d.html</link>
            <guid>2632783</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 20:01:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国2月长期资本净流入(亿美元)：前值 588，公布 1417。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4553061.d.html</link>
            <guid>2632782</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 20:00:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国2月国际资本净流入(亿美元)：前值 2942，公布 1626，修正 2874（前值）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2108812.d.html</link>
            <guid>2632781</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 20:00:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商品期货交易委员会（CFTC）：截至4月12日当周，投机者将CBOT美国2年期国债期货净空头持仓增加18782手至90976手；美国5年期国债期货净空头持仓减少3290手至334759手；美国10年期国债期货净空头持仓减少62934手至299941手；投机者将CBOT美国超长期国债期货净空头持仓增加1912手至332828手。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2108747.d.html</link>
            <guid>2632780</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 20:00:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商品期货交易委员会（CFTC）：截至4月12日当周，NYMEX、ICE市场的天然气期货净多头持仓增加12817手至141259手。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2108465.d.html</link>
            <guid>2632779</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 19:56:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商品期货交易委员会（CFTC）：截至4月12日当周，COMEX铜期货投机性净多头头寸减少13314手至28686手。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4552651.d.html</link>
            <guid>2632778</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 19:56:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商品期货交易委员会（CFTC）：截至4月12日当周，COMEX白银期货投机性净多头头寸增加3496手至42817手。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2108453.d.html</link>
            <guid>2632777</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 19:56:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商品期货交易委员会（CFTC）：截至4月12日当周，COMEX黄金期货投机性净多头寸增加21993手至144644手。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2108447.d.html</link>
            <guid>2632776</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 19:56:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商品期货交易委员会（CFTC）：截至4月12日当周，WTI原油期货投机性净多头头寸减少707手至36974手。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2108407.d.html</link>
            <guid>2632775</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 19:55:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商品期货交易委员会（CFTC）：截至4月12日当周，证券基金经理将标普500指数CME净多头持仓减少10952手至95484手，将标普500指数CME净空头持仓削减28594手至22243手。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2108390.d.html</link>
            <guid>2632774</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 19:55:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根士丹利分析师Adam Jonas：重申对特斯拉的增持评级和1300美元的目标价，相信特斯拉在重新构建可再生能源/运输业方面将发挥关键作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4551527.d.html</link>
            <guid>2632773</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 19:42:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【推特宣布采用“毒丸防御”策略 以阻止马斯克的收购计划】当地时间周五，推特(TWTR.N)在新闻稿中宣布，公司董事会一致通过了一项限期的股东权利计划，以减少其他实体通过公开市场积累获得公司控制权的可能性。新闻稿称，如果实体、个人或团体在未经董事会批准的交易中获得推特已发行普通股15%或更多的股权，则该权利将生效。根据权利计划，其他股东将被允许以市场价50%的价格购买额外的普通股股份。权利计划将持续一年，于2023年4月14日到期。有关该计划的更多细节将提交给美国证券交易委员会，目前这份8-K文件尚未公开。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4550763.d.html</link>
            <guid>2632772</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 19:34:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本周5只新股上市首日破发 跌幅再创新高】本周（4月11日至15日）共有8只新股上市，其中5只首日破发。4月12日，唯捷创芯-U(688153)在科创板上市，首日收跌36.04%，成为今年以来新股首日最大跌幅，同时也是科创板开板以来新股首日最大跌幅。机构认为，3月下旬以来，近端新股持续降温，本周有加速迹象，市场风格转变、新股估值高企、整体估值中枢下降等因素共同造成上述现象。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2105864.d.html</link>
            <guid>2632771</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 19:26:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工厂持续停产 特斯拉电动汽车产量恐比计划减少近4万辆】受疫情影响，特斯拉上海工厂已停产近三周。按每天约2100辆汽车的生产率计算，自3月28日停产以来，该工厂产量比计划减少了大约39900辆。纽约调研公司JL Warren Capital创始人兼首席执行官Junheng Li表示：“我们对重新开工的基本预期是在5月的第一周。”在这一预期下，Li估计特斯拉汽车产量可能会比计划减少大约8.4万辆。Li补充道，如果周边城市也实施封锁措施，这可能会影响该工厂的汽车零部件供应，特斯拉的产量可能会进一步减少。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4549636.d.html</link>
            <guid>2632770</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 19:20:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工厂停产零部件断供 疫情冲击汽车产业链危机重重】疫情之下，汽车行业面临供需端双重压力。整车厂多已停工或减产，零部件生产和物流陷入停滞。在消费终端，上海地区汽车线下门店处于闭店状态，线上销售压力不小。此前，蔚来、长城汽车坦克品牌已相继宣称，由于上海、江苏、吉林等地疫情原因，公司供应链合作伙伴陆续停工、停运，受此影响，被迫暂停整车生产，部分车辆的交付也会有所推迟。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4549512.d.html</link>
            <guid>2632769</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 19:19:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯外交部：俄罗斯就向乌克兰提供军事援助一事向包括美国在内的所有国家发出通知。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4548291.d.html</link>
            <guid>2632768</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 19:08:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯国防部：乌克兰“武装分子”在莱曼拘留了830多名被控“亲俄”的人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4547692.d.html</link>
            <guid>2632767</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 19:02:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美天然气期价创出近14年新高 专家称短期仍将易涨难跌】作为能源类商品的天然气，今年以来价格一直保持上涨态势。北京时间4月15日，美天然气期价创出7.548美元/mmbtu（百万英热）高位，这也是自2008年以来的历史新纪录；与此同时，按照最低价和最高价计算，年内美天然气期价涨幅已超过了100%。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2102839.d.html</link>
            <guid>2632766</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 18:55:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【粮农组织非洲区域会议闭幕 重点围绕《2022-2031年战略框架》开展讨论】当地时间4月14日，联合国粮食及农业组织（粮农组织）非洲区域会议第三十二届会议在赤道几内亚首都马拉博闭幕。会议重点围绕粮农组织《2022-2031年战略框架》开展讨论，为粮农组织工作重点提供指引，着力推进转型，建设更高效、更包容、更具韧性且更可持续的农业粮食体系，实现更好生产、更好营养、更好环境和更好生活。粮农组织表示，将在多个领域积极开展工作，助推非洲农业粮食体系转型。本次部长级会议召开之际，非洲大陆到2025年消除饥饿的目标以及粮农组织为支持成员国实现2030年可持续发展目标所做的努力正面临空前挑战。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4546641.d.html</link>
            <guid>2632765</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 18:51:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【苏州姑苏区划定新管控区】为降低近期外来求职人员关联疫情的传播风险，坚决有效阻断疫情传播，切实保障广大人民群众生命安全和身体健康，根据疫情防控工作需要，自2022年4月16日零时起，苏州姑苏区划定新的管控区，并落实相应管控措施。]]></title>
            <guid>2632764</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 18:51:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【我国成功发射大气环境监测卫星】今天，我国在太原卫星发射中心使用长征四号丙运载火箭，成功将大气环境监测卫星发射升空。卫星顺利进入预定轨道，发射任务获得圆满成功。该卫星主要用于开展区域环境空气质量和生态环境监测，为提升我国大气环境综合监测、全球气候变化研究和农作物估产、农业灾害监测等提供数据支撑。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4546514.d.html</link>
            <guid>2632763</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 18:50:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃：俄中科技合作持续稳步发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4545648.d.html</link>
            <guid>2632762</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 18:43:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【阻击马斯克这个“门口的野蛮人”！推特“毒丸计划”细节来了】推特将采用为期一年的股东权利计划，若有人未经董事会批准购买了公司至少15%的股份将触发条款，其余股东可用折扣价格购买额外股份。推特还聘请与马斯克有过节的摩根大通与高盛一同当顾问，据称还有其他私募股权公司想要收购推特。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwipii4544946.d.html</link>
            <guid>2632761</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 18:35:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Erste Group：将AMD评级从买入降至持有】Erste Group分析师Hans Engel将AMD(AMD.O)的评级从买入降至持有。Engel在一份研究报告中告诉投资者，尽管AMD有良好的产品线，但全球增长的预期放缓将对AMD的盈利增长产生轻微的负面影响。该分析师还预计，英特尔(INTC.O)将使公司所面临的的CPU和新GPU市场竞争更加激烈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2100273.d.html</link>
            <guid>2632760</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 18:30:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上期所原油期货2205合约夜盘收涨2.78%，报695.00元人民币/桶。 沪金夜盘收涨0.40%，报406.40元；沪银收涨1.52%，报5292元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-16/detail-imcwiwst2100249.d.html</link>
            <guid>2632759</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 18:30:38 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>