<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Thu, 17 Mar 2022 23:53:10 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【集采已落地7省份 新冠抗原检测产品价格跳水】从3月11日国家卫健委发文将新冠抗原检测纳入应用后，短短6天时间内，相关检测产品的集采价格近乎“腰斩”，价格最低7.9元/人份。医保政策宣教专家、价值医疗顾问专家委员会秘书长梁嘉琳表示，各地医保部门用不到一周的时间就对抗原检测试剂定价进行干预，该试剂在价格、质控、用途等领域的工作开展将更顺畅。（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9146670.d.html</link>
            <guid>2587348</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:50:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上证报：外围因素扰动 不改资本市场稳健运行趋势】分析人士认为，虽然市场难以提前预料俄乌冲突等外部事件的发生，但海外“黑天鹅”事件不会改变我国的经济基本面，也不会改变资本市场的内在运行趋势。从中长期看，股市涨跌最终还是由资本市场自身的基本面决定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6699030.d.html</link>
            <guid>2587347</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:48:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[广州天河区新增1例新冠肺炎无症状感染者，系从集中隔离观察的密接者中发现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9146353.d.html</link>
            <guid>2587346</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:48:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【经济日报：发挥好机构投资者压舱石作用】经济日报文章指出，与境外成熟市场相比，A股市场机构投资者持股比例仍有较大提升空间，加速培育各类机构投资者、提升中长期资金入市比例已成为稳定市场、增强市场信心的当务之急，更是推动我国资本市场实现高质量发展的必然要求。要尽快完善资本市场的基础制度，形成中长期资金“愿意来、留得住”的市场环境。要逐步引导市场形成长期投资、价值投资的良好氛围。各类机构投资者应加快完善长周期考核机制，优化对资金管理人的考核和评价体系，不以短期业绩论英雄，而把中长期收益水平作为重点考核指标。同时，监管层、机构投资者还要进一步加强投资者教育，积极传递长期投资、价值投资和理性投资理念，让个人投资者和机构投资者形成投资理念的统一认识，从而给机构投资者更多践行长期投资的机会和空间，真正推动短期交易性资金向长期配置力量转变，促进我国资本市场良性发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6698982.d.html</link>
            <guid>2587345</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:48:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家外资机构表态看好中国市场，高盛：仍保持超配中国】 当下，外资对于中国市场的观点是怎样的？多家外资机构表示，海外资金并未像市场传言的撤出A股市场，反而逐步增持、超配中国市场。当前A股市场已经具备吸引力，观察到一些积极的政策信号，未来可以更乐观一些。高盛的报告显示，基于良好的增长预目标、宽松的政策、极低的估值以及较低的投资者头寸，目前仍保持“超配中国市场”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6698753.d.html</link>
            <guid>2587344</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:46:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【Lucid拟调涨未来车型价格】电动汽车厂商Lucid CEO透露，由于“通胀压力巨大”，公司正在考虑调涨未来车型价格，但目前已有订单价格将维持不变。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9146033.d.html</link>
            <guid>2587343</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:45:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海新增本土确诊病例57例和无症状感染者203例】2022年3月17日0—24时，上海新增本土新冠肺炎确诊病例57例和无症状感染者203例，其中2例确诊病例和103例无症状感染者在隔离管控中发现，其余在相关风险人群排查中发现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9145782.d.html</link>
            <guid>2587342</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:43:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【立高官要求欧盟取消中欧峰会】德国《慕尼黑水星报》17日报道称，立陶宛高官周三在接受媒体采访时，要求欧盟在中国针对俄乌冲突未表明明确立场之前，应该取消原定于4月初举行的欧中峰会。 欧盟委员会副主席东布罗夫斯基斯2月底确定，欧盟计划在4月1日与中国举行中欧峰会，以缓和双方日益加剧的紧张关系。 不过，立陶宛副外长阿多梅纳斯却把中欧峰会与俄乌冲突“挂钩”。阿多梅纳斯向欧盟施压称，现在“不是（关系）正常化的合适时机”。 （环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9145610.d.html</link>
            <guid>2587341</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:41:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[高盛：由于合同供应和隐蔽船只仍在装货，降低了俄罗斯出口出现严重中断可能性的预测；不过要完成俄罗斯石油交易仍有挑战。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9145068.d.html</link>
            <guid>2587340</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:37:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【外媒：马克龙称俄对乌军事行动是对北约的“电击疗法”】据俄新社当地时间18日报道，法国总统马克龙在介绍个人竞选纲领时称，他认为俄罗斯此次在乌克兰的军事行动堪称对北约的“电击疗法”，令北约变得不可或缺。 报道称，在马克龙看来，俄在乌军事行动威胁到欧盟边界，该事件凸显了北约的战略价值。 据报道，马克龙也表示自己“不会收回先前有关北约脑死亡的说法。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6697644.d.html</link>
            <guid>2587339</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:37:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高盛下调第二季度布伦特原油价格预期】高盛：预计布伦特原油第二季度平均价格为120美元/桶，下调15美元/桶； 但预计今年下半年将反弹至135美元/桶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9144972.d.html</link>
            <guid>2587338</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:36:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【单日新增确诊超60万刷新记录，韩国政府准备进一步放宽社交距离管控】据韩联社17日报道，此前一天韩国单日确诊人数首超60万——按这个数据计算，目前韩国15.94%的人口已经为新冠疫情确诊病例。同时，韩国政府正准备进一步放宽社交距离管控，准备将私人聚会限员放宽至8人、公众聚集设施营业时间延至晚12时。医疗卫生专家认为，韩国政府在疫情还未到顶峰之际放宽防疫措施恐导致疫情进一步扩散蔓延。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9144944.d.html</link>
            <guid>2587337</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:36:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、二〇二二年“清朗”系列专项行动，聚焦十个方面重点任务开展整治（权威发布）；2、市场监管部门去年受理投诉举报咨询2381.2万件，为消费者挽回损失55.5亿元；3、开年“成绩单”彰显中国经济稳中向好态势（人民时评）；4、国际社会积极评价中国全面推进乡村振兴；5、中国代表60余国在联合国人权理事会呼吁实现全球疫苗公平分配；6、科技赋能，监测预警、应急处置等一体推进——地下管网有了智慧“网格员”（深阅读·关注城市安全）；7、思政课教师培养培训体系加快构建，全国高校马克思主义学院超1440家；8、“绿色冬奥”展现能源变革新未来（新论）；9、北京冬奥会和冬残奥会点燃全民健身热情——推动冰雪运动迈上新台阶；10、北斗系统应用深度广度持续拓展；11、今年水利投资规模力争超过8000亿元；12、根治欠薪冬季专项行动为农民工追讨欠薪68.62亿元；13、到二〇二五年全国年用水总量控制在六千四百亿立方米内，加强缺水地区非常规水的多元、梯级和安全利用；14、粤港澳大湾区国际班列首发站点增至6个；15、澳门出台应对新冠疫情应急处置预案；16、自然资源部公开通报20起矿产违法案件；17、甘肃将建村级寄递物流服务站超1.5万个，基本实现建制村全覆盖；18、湖北宜都推进化工园区循环化、绿色化、精细化发展，以节能减排促企业升级；19、新疆首个“风光火储”清洁能源基地投建，建成后每年节约标准煤83万吨；20、最高法发布司法解释，规范网络不正当竞争行为；21、山西施行保障农民工工资支付办法；22、各地组织多部门协同发力，为困难群众提供保障——救助更及时 帮扶可持续（两会后探落实·帮困难群众排忧解难④）；23、优化生产工艺，改进先进设备，促进粮食加工环节减损增效；24、北京市大力发展社区养老服务驿站，目前累计建成运营1000余家，社区养老驿站提供暖心服务（体验·新时代·追梦人·“急难愁盼这样解决”）；25、七成美国人认为国家经济状况恶化，美联储加息引发市场关注；26、伊朗外长——伊核谈判达成最终协议需美国采取现实行动且不再节外生枝。]]></title>
            <guid>2587336</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:35:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有：1、中共中央政治局常务委员会召开会议，分析新冠肺炎疫情形势，部署从严抓好疫情防控工作，中共中央总书记习近平主持会议；2、习近平将应约于北京时间3月18日晚同美国总统拜登就中美关系和双方共同关心的问题交换意见；3、抓细抓实各项防疫工作；4、李克强对森林草原防灭火工作作出重要批示强调，压实各方责任，强化源头治理，提高安全扑救能力，坚决防范重特大森林草原火灾发生；5、福厦高铁开始铺轨；6、中办国办印发《全民所有自然资源资产所有权委托代理机制试点方案》；7、逐梦深海，“奋斗者”勇往直前（我们的新时代）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9144867.d.html</link>
            <guid>2587335</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:35:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本2月份整体消费物价同比上涨0.9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9144365.d.html</link>
            <guid>2587334</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:31:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本2月份核心消费物价同比上涨0.6%，预估为0.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9144349.d.html</link>
            <guid>2587333</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:31:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【焦炭开启第四轮提涨】业内人士表示，目前，焦化企业开工率开始上升，厂内焦炭库存普遍偏低，行业盈利中枢上移，开工积极性较高。受疫情影响，车辆进出严格，焦企无多余库存，即产即销。下游钢厂高炉复产力度较大，多数钢厂预估可满负荷运行，刚需回升明显。南华期货表示，在焦炭价格第四轮提涨后，下游钢厂利润被进一步侵蚀，预期第五轮提涨会有难度。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6696821.d.html</link>
            <guid>2587332</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:30:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【人民时评：开年“成绩单”彰显中国经济稳中向好态势】人民时评文章指出，从开年“成绩单”看中国经济走势，我们充满信心。总体来看，保持经济平稳发展、完成全年目标任务，还有很多有利条件。展望全年，中国经济仍面临诸多风险挑战，还需爬坡过坎。面向未来，必须积极担当作为、付出艰苦努力，坚持稳字当头、稳中求进，统筹疫情防控和经济社会发展，强化周期性调节，把稳增长放在更加突出的位置，努力完成全年经济社会发展目标任务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6696438.d.html</link>
            <guid>2587331</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:26:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【云南昨日新增本土确诊病例5例】3月17日0—24时，云南省新增确诊病例6例，其中境外输入1例（泰国），本土5例（瑞丽市在集中隔离点发现4例、本土无症状感染者转为确诊病例1例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9143137.d.html</link>
            <guid>2587330</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:19:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美国务院证实一名美国公民在乌克兰被炸弹击中身亡】当地时间3月17日，美国务院官员证实，一名美国公民当日在乌克兰切尔尼戈夫被炸弹击中身亡，美国国务院对此表示哀悼。 出于对死者家属的尊重，美国务院没有提供进一步信息。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2587329</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:18:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报头版：稳字当头规范发展平台经济】国务院金融委3月16日召开专题会议，研究当前经济形势和资本市场问题，平台经济治理是其中重要议题之一。会议强调，要促进平台经济平稳健康发展，提高国际竞争力。这说明，国家不仅认可平台企业在国内经济社会发展全局中的地位和作用，还从构筑国家竞争新优势的战略高度出发，支持平台经济谋求更大发展，这是国家对平台经济提出的新目标新要求。市场主体和相关方可以放下顾虑，继续用好国际国内两个大市场，增强创新发展能力，赋能经济转型。]]></title>
            <guid>2587328</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:16:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[经专家组综合研判，决定自2022年3月18日7时起，将内蒙古满洲里市东山街道怡园社区、兴华街道湖西社区和北区街道富华社区降为低风险地区。调整后，满洲里市（含扎赉诺尔区）全域均为低风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6695055.d.html</link>
            <guid>2587327</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:15:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马来西亚周四新增27,004例新冠肺炎病例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9141325.d.html</link>
            <guid>2587326</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:05:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2022年3月17日0时至24时山东省新增本土确诊病例58例、本土无症状感染者162例。（半岛新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9141007.d.html</link>
            <guid>2587325</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:02:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄乌局势最新进展】截至北京时间3月18日7：00，俄乌局势最近情况汇总如下：
①乌克兰总统办公室主任顾问波多利亚克表示，俄罗斯和乌克兰可能需要几天到一个半星期的时间来达成和平条约。待协议文本确定后俄罗斯总统普京和乌克兰总统泽连斯基的会谈可能在最近几周内举行。
②俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫回应俄乌谈判进程时表示，俄乌代表团谈判工作仍在继续，目前尚未签署协议。此外，佩斯科夫还说，普京总统目前没有前往乌克兰的计划。
③俄罗斯常驻联合国代表表示，俄罗斯已要求联合国安理会18日就美国在乌克兰境内设立的生物实验室一事举行紧急会议。
④美国众议院通过法案，终止与俄罗斯和白俄罗斯的正常贸易关系。
⑤俄罗斯国防部表示，俄军已控制顿涅茨克西部新马约尔斯阔耶和普列契斯托夫卡等定居点。
⑥欧洲航天局当地时间3月17日宣布，终止与俄罗斯的合作。波兰政府也表示，波兰一直在扩大天然气供应渠道及相应的基础设施建设，以便从2023年开始完全停用俄罗斯天然气。
⑦土耳其总统埃尔多安同俄罗斯总统普京通电话，埃尔多安在通话中表示，如果宣布永久停火，将为寻找长期解决方案铺平道路。在某些问题上达成妥协，需要两国领导人进行会谈。
⑧加拿大政府宣布对白俄罗斯的22名高级官员实施经济制裁。
⑨乌克兰总统泽连斯基在德国联邦议会发表视频讲话时指出，乌克兰没有被北约接纳，但乌克兰将加入欧盟。
⑩俄外交部称，俄罗斯与乌克兰已就共同保障切尔诺贝利核电站安全达成协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6693434.d.html</link>
            <guid>2587324</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:01:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日重点关注的财经数据与事件】2022年3月18日 周五① 11:00 日本央行公布利率决议② 14:30 日本央行行长召开新闻发布会③ 18:00 欧元区1月季调后贸易帐④ 20:30 加拿大1月零售销售月率⑤ 22:00 美国2月成屋销售总数年化⑥ 22:00 美国2月谘商会领先指标月率⑦ 次日01:00 美国至3月18日当周石油钻井总数。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9140740.d.html</link>
            <guid>2587323</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:00:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百亿级“发债式”回购股份走俏，四家A股公司联袂发出积极信号】3月17日晚间，洛阳钼业、华创阳安、山鹰国际、南方传媒4家沪市公司不约而同抛出“发债式”回购计划。此类回购看似使用了财务杠杆，付出了一定成本，但对公司的价值释放起到了四两拨千斤的作用。有市场观察人士认为，以低廉的融资成本获取可观的资金回购自家股票，这种做法如果得到更多优质上市公司效仿，必将大大提振A股士气。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6692768.d.html</link>
            <guid>2587322</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 22:55:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【吉林延边州新增本土确诊病例2例 无症状感染者7例】3月17日0—24时，吉林延边州新增本地确诊病例2例（均为轻型），其中珲春市1例、延吉市1例；新增无症状感染者7例（其中珲春市4例、汪清县2例、延吉市1例）。自3月1日以来，累计报告确诊病例94例（轻型86例、普通型8例）、无症状感染者53例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9140006.d.html</link>
            <guid>2587321</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 22:54:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东青岛新增16例本土确诊病例及4例本土无症状感染者】2022年3月17日12时至24时，山东青岛报告新增本土确诊病例13例，其中莱西市6例（均为轻型），崂山区3例（均为轻型，均系莱西疫情关联病例），李沧区2例（均为轻型），城阳区2例（均为轻型）。新增本土无症状感染者4例，均为莱西市报告。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6692417.d.html</link>
            <guid>2587320</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 22:51:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【半个月18家公司终止定增，再融资市场化特征愈发明显】统计结果显示，截至3月17日，今年已有36家上市公司发布定增终止公告，涉及拟募资金额超过465亿元。其中，仅3月前半个月就有18家上市公司宣布终止定增计划。上市公司定增缘何频现撤单？沪上一位券商人士介绍，2020年的再融资新规降低了再融资的门槛，政策的调整有助于上市公司利用资本市场支持实体经济的发展。“不过，当下疫情反复、国际局势不确定、二级市场持续波动等外部因素也影响了定增市场的活跃度。”该券商人士表示，参与认购的大股东资金紧张、发行价格与股价倒挂、或者潜在投资者顾虑增加等，都会影响再融资的推进。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9139792.d.html</link>
            <guid>2587319</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 22:50:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公开市场开启跨季模式，央行加量操作逆回购】3月17日人民银行以利率招标方式开展了800亿元逆回购操作，鉴于当日有100亿元逆回购到期，公开市场净投放700亿元，结束了此前多日“零投放零回笼”的局面。多位业内人士表示，央行主动投放或为响应金融委会议号召和应对税期需求，体现央行呵护流动性之心不变，资金面仍充裕无虞。“央行加量逆回购操作有助于稳定市场信心，呵护市场流动性，对整个市场起到积极作用。”中信证券联席首席经济学家明明说。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6692040.d.html</link>
            <guid>2587318</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 22:47:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：稳字当头规范发展平台经济】经过几年的摸索，有关部门对于平台经济存在的问题以及如何整改已有整体规划。对市场主体来说，法律底线不能碰，这就是红灯；法无禁止即可为，这就是绿灯。设置绿灯很考验智慧，政府不能替市场主体决定往哪个方向发展，但是可以创造公平的竞争环境、建立权责利一致的激励制度。形势不断变化，红绿灯肯定也会有切换和调整，但这种调整同样要稳，避免绿灯秒变红灯，以至于市场主体来不及刹车。不怕政策变，就怕政策一直变。只有政策稳，市场主体的心才稳。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9139383.d.html</link>
            <guid>2587317</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 22:45:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌谈判继续进行 乌方代表：达成停火协议仍需时日】目前，俄乌谈判相关工作仍在推进。当地时间17日，乌克兰谈判代表、乌总统办公室主任顾问波多利亚克表示，乌克兰和俄罗斯可能需要数日来达成停火协议。待协议文本确定后，乌克兰总统泽连斯基和俄罗斯总统普京的会谈或将在近几周内举行。俄总统新闻秘书佩斯科夫17日表示，俄罗斯与乌克兰代表团为解决乌局势而进行的接触当天仍在持续。由梅津斯基率领的俄代表团在专家和相关部门的参与下已准备好全天候工作，但遗憾的是乌代表团缺乏足够热情，依然保持着不紧不慢的谈判风格。此外，佩斯科夫还指出，俄罗斯总统普京目前没有前往乌克兰的计划。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6691714.d.html</link>
            <guid>2587316</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 22:42:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰总统泽连斯基：与法国总统马克龙就当前局势继续保持对话】当地时间17日夜间，乌克兰总统泽连斯基通过社交媒体表示，他与法国总统马克龙就当前局势继续保持对话。双方在最近一次通话中提及反对俄罗斯发起的特别军事行动和两国加强在国防领域的合作。泽连斯基同时强调了与俄方开展和平对话以及加强反战联盟建设的重要性。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9138737.d.html</link>
            <guid>2587314</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 22:37:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【山东淄博市新增1例新冠肺炎确诊病例和16例无症状感染者】3月17日0时至24时，淄博市报告新增本土确诊病例1例，在淄川区。新增本土无症状感染者16例，其中周村区10例、桓台县4例、淄川区2例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6690762.d.html</link>
            <guid>2587304</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 22:30:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券时报头版：果断出手，证监系统“暖招”支持实体经济恢复发展】证监系统出台扶持政策，金融委会议“落地有声”，积极稳定资本市场信心与预期。财通证券首席策略分析师李美岑表示，相关政策直面市场关切，扭转悲观预期，为市场注入信心。东方基金预计，因短期流动性和情绪波动引发的市场波动或将逐步趋于稳定，真正具有扎实内在价值的行业和标的有望得到资本市场的认可。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9137575.d.html</link>
            <guid>2587283</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 22:20:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：引导长期机构投资者入市，万亿元级增量资金可期】川财证券首席经济学家、研究所所长陈雳认为，此次国务院金融稳定发展委员会召开专题会议，对秉持价值投资理念的机构投资者是一种鼓舞，相信后续机构入市资金量将稳步提高。在华兴证券（香港）首席经济学家兼首席策略分析师庞溟看来，随着我国资本市场基础制度不断完善，预计今年长期资金有望为A股市场带来万亿元级别的增量资金。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6689832.d.html</link>
            <guid>2587282</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 22:17:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【经济日报头版：稳字当头规范发展平台经济】国务院金融委3月16日召开专题会议，研究当前经济形势和资本市场问题，平台经济治理是其中重要议题之一。会议释放的一个重要信号是，大型平台公司整改将按照既定工作方案“尽快完成”，但强调要“稳中求进”“稳妥推进”。这意味着，经过几年的摸索，有关部门对于平台经济存在的问题以及如何整改已有整体规划。整改将是系统性补短板，目的就是促进平台经济平稳健康发展，提高国际竞争力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9137166.d.html</link>
            <guid>2587281</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 22:16:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  李宁全年营收225.7亿元人民币，预估211亿元人民币；全年净利润40.1亿元人民币，预估36.3亿元人民币。]]></title>
            <guid>2587267</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 22:10:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中证报头版：稳预期政策足，资金面合理充裕可期】综合机构观点来看，短期而言，资金流动加大，买卖交换较为充分，风险逐渐释放。北向资金17日结束连续8个交易日净流出态势，多家基金公司宣布自购，产业资本继续增持，市场总体上并不缺钱。从长远看，居民增配权益资产大势不改，长期资金参与力度加大既是趋势，也受到政策鼓励。宏观层面，稳增长是当前首要目标，货币政策加力可期，流动性将保持合理充裕。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6688910.d.html</link>
            <guid>2587264</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 22:06:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国气候特使克里将前往摩纳哥、法国和卡塔尔。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6688850.d.html</link>
            <guid>2587263</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 22:05:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据CME“美联储观察”：美联储到5月份维持利率在0.25%-0.5%区间的概率为0%，加息25个基点的概率为70.5%，加息50个基点的概率为29.5%，加息75个基点的概率为0%；到6月份加息25个基点的概率为33.7%，加息50个基点的概率为50.9%，加息75个基点的概率为15.4%，加息100个基点的概率为0%。]]></title>
            <guid>2587262</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 22:05:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【三大信心助力A股行稳致远】信心比黄金更重要，尤其是在国内外环境复杂严峻的背景下，信心是资本市场平稳运行的第一保障。目前来看，各方对于A股市场的信心主要来自三个方面：一是金融监管部门对共同维护资本市场稳定发展的坚定态度；二是“稳增长”政策不断发力，宏观经济稳中向好；三是A股上市公司展现出的蓬勃活力。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9135782.d.html</link>
            <guid>2587256</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 22:00:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【公募自购潮再起 明星基金经理乐观看后市】基于对资本市场长期健康稳定发展的信心，近日易方达、睿远、交银施罗德、天弘等基金公司再度宣布自购旗下基金。此外，部分明星基金经理也大手笔自购，中庚基金的知名基金经理丘栋荣宣布将申购中庚价值品质不低于1500万元。多家基金公司亮出鲜明观点，一致认为A股市场中长期配置价值凸显。 (上海证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6688211.d.html</link>
            <guid>2587250</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 21:57:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质勘探局：日本石垣岛发生5.1级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6686915.d.html</link>
            <guid>2587227</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 21:42:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【券业变相“降准” 预计释放资金约200亿元】据中国证券登记结算有限责任公司(下称“中国结算”)昨日发布的消息，中国结算降低股票类业务最低结算备付金缴纳比例至16%，并减免部分登记结算费用。据相关测算，预计将释放资金约200亿元。业内人士指出，降低结算备付金措施，将在一定程度上提升证券公司及基金管理人等市场参与主体的资金使用效率，这将对资本市场高质量发展形成助力。 (上海证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6686576.d.html</link>
            <guid>2587223</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 21:38:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数字能源蔚然成风，各大公司加速入场】碳达峰、碳中和目标驱动下，智能化、低碳化成为未来三四十年两大确定性发展趋势，一个融合了数字技术和电子电力技术的万亿级产业——数字能源应运而生。记者多方调研获悉，当前各大公司正加速进入数字能源产业。一方面，以华为、中兴通讯、工业富联等为代表的科技型企业纷纷通过设立独立部门或子公司形式入局数字能源领域；另一方面，传统能源企业相继组建数字化公司，加快能源数字化转型。此外，包括内蒙古、深圳在内的区域数字能源产业发展规划也已陆续出炉。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9133904.d.html</link>
            <guid>2587219</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 21:37:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【月内22家基金公司官宣自购 基金经理认购不少于8亿元】公募基金业正以实际行动向市场证明对中国资本市场长期看好的信心。据不完全统计，3月份以来，已有至少22家基金公司开启基金自购行动，基金经理参与踊跃，自购金额合计不少于8亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6686411.d.html</link>
            <guid>2587218</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 21:36:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美联储加息“靴子落地” 中国货币政策仍将以我为主】美联储加息“靴子落地”。此次加息时点和加息规模均符合市场预期，货币政策紧缩的外溢效应部分释放，金融市场整体表现平稳，但连续加息预期下，资金从新兴经济体回流的风险仍不可避免。不过，业内人士表示，中国跨境资金流动将保持稳定，中国市场对外资也将保持吸引力。中国货币政策仍将以我为主，更加主动作为，降息降准仍有空间。 (经参)]]></title>
            <guid>2587211</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 21:32:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北交所拓宽资本覆盖广度，支持企业“小步快跑”】截至3月17日，北交所已有3家上市公司发布2021年年报。具体看，盖世食品实现营业收入同比增长57.29%，利通科技实现营收同比增长16.12%，泓禧科技实现营收同比增长20.73%。与此同时，86家上市公司完成了2021年年度业绩披露工作，除诺思兰德外，其他公司均实现盈利；54家公司净利润实现正增长，增幅中位数17%。业内人士认为，透过数据不难发现，北交所通过拓宽资本覆盖广度，助力优质中小企业“小步快跑”的同时，也在促进经济高质量发展中发挥着重要作用。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9133467.d.html</link>
            <guid>2587202</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 21:29:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普：在这一点上，我们认为俄罗斯的债务非常容易出现违约。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6686103.d.html</link>
            <guid>2587201</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 21:28:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普：认为未来几周到期的俄罗斯欧元债券的偿债可能面临类似的技术困难。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6686096.d.html</link>
            <guid>2587200</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 21:28:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普：俄罗斯财政部的公开声明向我们表明，政府目前仍在试图向债券持有人付款。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6686088.d.html</link>
            <guid>2587199</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 21:27:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普：下调俄罗斯评级至CC（之前为CCC-），可能会进一步下调。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6686073.d.html</link>
            <guid>2587193</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 21:27:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银保监会：将深入研究扩大税优健康险产品范围问题】记者从银保监会获悉，2021年健康保险保费收入8803.6亿元，同比增长7.7%，赔付支出4085.3亿元，同比增长39.9％，并为参保人积累了1.3万亿元的长期健康险风险准备金。银保监会表示，将进一步完善商业健康保险制度体系。一是深入研究扩大税优健康保险产品范围问题，用足用好商业健康保险个人所得税政策。二是探索寿险赔付责任与护理支付转换机制，鼓励商业长期护理保险发展。三是会同有关部门加强对城市定制型医疗保险业务的研究，加强追踪和回溯，为进一步出台规范提供依据。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6685860.d.html</link>
            <guid>2587192</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 21:24:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国企业年金连续十年斩获正收益】企业年金成绩单近日放榜。人力资源和社会保障部最新公布的数据显示，截至2021年末，全国企业年金积累基金规模为2.64万亿元，较2020年末增加约3909.56亿元。2021年全国企业年金实现投资收益1241.98亿元，加权平均收益率为5.33%，连续10年斩获正收益。从各地情况来看，上海的企业年金资金规模达到约1122.86亿元，成为全国首个企业年金规模超千亿元的城市。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6685638.d.html</link>
            <guid>2587175</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 21:17:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行管委诺特：现在已经冻结了超过2亿欧元的俄罗斯制裁资产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9132973.d.html</link>
            <guid>2587174</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 21:16:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[离岸人民币（CNH）兑美元北京时间04:59报6.3631元，较周三纽约尾盘涨8点，盘中整体交投于6.3691-6.3554元区间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9132906.d.html</link>
            <guid>2587173</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 21:14:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[苹果公司将美国无线网络运营商排斥在iPhone SE的购买渠道之外。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9132789.d.html</link>
            <guid>2587172</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 21:11:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  巴西总统Bolsonaro称减少税收是打击不公正的最佳方式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6685089.d.html</link>
            <guid>2587160</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 21:01:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【塞拉利昂油价半个月上涨幅度达50%】当地时间3月16日，塞拉利昂政府宣布将每升油价上涨到15000利昂（约合8.2元人民币）。上月28日，塞拉利昂政府宣布将油价从每升10000利昂（约合5.5元人民币）上涨到每升12000利昂（约合6.6元人民币）。仅过16天，油价便再次上涨，总涨幅达50%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9132402.d.html</link>
            <guid>2587159</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 20:59:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯常驻联合国代表：俄罗斯要求联合国安理会周五就据称的美国在乌克兰的生物实验室问题召开紧急会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9132360.d.html</link>
            <guid>2587158</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 20:57:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[纽交所ARCA钢铁指数收涨3.23%，报1881.01点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6684911.d.html</link>
            <guid>2587157</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 20:57:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[切尔西足球俱乐部的竞标者将减少至不超过3家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9132233.d.html</link>
            <guid>2587156</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 20:53:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  通用电气表示，董事会将减少CEO2022年的年度股权激励拨款，从1500万美元降500万美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9131911.d.html</link>
            <guid>2587149</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 20:43:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【燃油及电力短缺严重影响民众生活 尼日利亚总统布哈里致歉】近日，西非国家尼日利亚全国许多地区燃油和电力严重短缺。燃油价格高企，加油站外车辆排起长龙，大量加油站无油可卖。拉闸限电随处可见，全国电网3月12日及14日两度出现瘫痪。当地时间3月16日，尼日利亚总统布哈里发表声明，对该国燃油和电力供应长期短缺给尼民众带来的不便表达歉意。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6684050.d.html</link>
            <guid>2587138</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 20:31:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰方面表示，星期四有3810人通过人道主义通道从城市撤离。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9131333.d.html</link>
            <guid>2587136</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 20:28:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美股大类资产类ETF周四多数收涨，美国布伦特原油基金（BNO）涨约9.0%，大豆基金、罗素2000指数ETF、美国房地产ETF涨超1.5%，美国国债7-10年ETF和做多美元指数则跌约0.2%，新兴市场ETF跌超0.5%，美国国债20+年ETF跌超0.7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9131217.d.html</link>
            <guid>2587131</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 20:25:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国钢铁公司预计一季度调整后EPS为2.96～3美元，预期为3.77美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6683591.d.html</link>
            <guid>2587123</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 20:20:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美股行业ETF周四多数收涨，能源业ETF涨超3.4%，网络股指数ETF涨超2.5%，生物科技指数ETF涨2.1%，可选消费ETF涨约1.7%，医疗业ETF涨约1.6%，全球航空业ETF则跌0.2%，银行业ETF和区域银行ETF跌超1.0%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6683562.d.html</link>
            <guid>2587122</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 20:19:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  巴西报告新增49601例新冠肺炎确诊病例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9130908.d.html</link>
            <guid>2587121</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 20:19:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普500指数的11个板块周四悉数收涨，能源板块涨约3.5%，原材料板块涨超1.9%，可选消费板块涨超1.8%，医疗保健板块涨超1.6%，房地产和工业板块涨超1.3%，公用事业板块涨超0.4%涨幅最小。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9130817.d.html</link>
            <guid>2587118</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 20:17:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中概股趣活收涨将近19.0%，领跑一众中概股，趣头条涨约18.5%，荔枝网涨超17.4%，流利说也涨超8.9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9130719.d.html</link>
            <guid>2587115</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 20:14:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美国众议院通过法案 终止与俄罗斯和白俄罗斯的正常贸易关系】美国众议院以424票同意、8票反对的投票结果通过一项法案，终止美国与俄罗斯和白俄罗斯的正常贸易关系。该法案将提高美国对俄罗斯和白俄罗斯的商品关税，并赋予总统拜登对俄罗斯和白俄罗斯出口商品征收更严格进口税的权力。此外，法案还为总统何时能够恢复美国与俄罗斯和白俄罗斯的正常贸易关系制定了严格准则。该法案现在被送往参议院审议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6683081.d.html</link>
            <guid>2587109</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 20:09:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联邦快递维持全年调整后EPS预期在20.50-21.50美元不变，分析师预期20.71美元。联邦快递（FDX）美股盘后涨3.04%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6682860.d.html</link>
            <guid>2587107</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 20:05:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国英格兰地区超7000人先后三次感染新冠病毒】当地时间17日，英国卫生安全局公布的每周流感和新冠疫情监测报告显示，新冠疫情在英国暴发以来，英国英格兰地区有62人在四次新冠病毒检测中结果均呈阳性，其中每两次检测至少间隔90天。报告还显示，截至2022年3月6日，有7640人先后三次感染新冠病毒，另有715154人两次感染。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6682799.d.html</link>
            <guid>2587106</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 20:04:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[纳斯达克金龙中国指数收盘下跌4.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6682764.d.html</link>
            <guid>2587105</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 20:03:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加拿大股指初步收涨1.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6682704.d.html</link>
            <guid>2587103</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 20:01:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美股三大指数低开高走集体收涨 油气、抗疫板块涨幅居前】美股三大指数低开高走集体收涨，道指涨1.22%，标普500指数涨1.23%，纳指涨1.33%。油气、抗疫板块涨幅居前，休斯敦能源涨超19%，美国能源涨超11%，戴文能源、西方石油涨超9%，辉瑞、阿斯利康涨超2%。热门中概股多数下跌，知乎跌超21%，哔哩哔哩跌超14%，小鹏汽车跌超9%，拼多多、爱奇艺跌超7%，理想汽车、京东跌超3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9130081.d.html</link>
            <guid>2587102</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 20:00:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波兰拟从2023年起停止从俄罗斯购买天然气】当地时间3月17日，波兰政府战略能源基础设施建设专员彼得·纳伊姆斯基（Piotr Naimski）表示，波兰一直在扩大天然气供应渠道及相应的基础设施建设，以便从2023年开始完全停用俄罗斯天然气。波兰石油和天然气公司（PGNiG）此前已通知俄罗斯天然气工业股份公司（Gazprom），2022年底合同到期后将终止从俄罗斯购买天然气。纳伊姆斯基称，“即使有人认为（与俄罗斯）续签合同在商业方面是有利的，但在现在的情况下很难想象”。他承认俄罗斯天然气仍占波兰天然气进口的很大一部分，但他表示波兰石油和天然气公司已经与其他供应商签署了一系列合同，新的天然气管道铺设工作也正在完成必要的投资。在谈到从新的供应商处购买的天然气价格时，纳伊姆斯基称，与俄气相比，价格将是欧洲的平均水平，并补充说“不会高很多”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9129755.d.html</link>
            <guid>2587101</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 19:52:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芝加哥小麦期货涨超2%，洪灾风险威胁到达科他州和明尼苏达州的播种进度】周四（3月17日）纽约尾盘，CBOT玉米期货涨3.18%，报7.53-1/4美元/蒲式耳。CBOT小麦期货涨2.15%，报10.92-1/4美元/蒲式耳。CBOT大豆期货涨0.97%，报16.68-3/4美元/蒲式耳。CBOT软木期货涨4.87%，报1206.00美元/1000板英尺。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9129651.d.html</link>
            <guid>2587100</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 19:50:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美股三大股指尾盘均涨逾1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6681827.d.html</link>
            <guid>2587098</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 19:42:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国据称更新一份计划，试图搁置与北爱尔兰和欧盟达成的脱欧协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9129236.d.html</link>
            <guid>2587097</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 19:41:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  尽管遭受压力，巴西石油公司仍未设定降低油价的最后期限。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9129226.d.html</link>
            <guid>2587096</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 19:41:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  加拿大央行将于3月23日拍卖2064年到期的10亿加元2.750%票面利率的债券。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9128833.d.html</link>
            <guid>2587095</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 19:33:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国际货币基金组织、世界银行、欧洲复兴开发银行和其他机构的负责人均表示，全球经济将受到乌克兰危机带来的增长放缓、贸易中断和价格上涨的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6681263.d.html</link>
            <guid>2587094</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 19:31:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[世界卫生组织：经核实，乌克兰发生了43起医疗设施袭击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9128655.d.html</link>
            <guid>2587093</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 19:30:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  白宫新闻秘书珍·普萨基表示，多数油气公司增加股票回购，而不是增加汽油产量。回购股票]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6681202.d.html</link>
            <guid>2587092</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 19:30:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国会众议院投票，已经有足够多票数来推翻美国与俄罗斯之间的正常贸易状态，投票仍在继续。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9128127.d.html</link>
            <guid>2587091</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 19:21:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[厄瓜多尔央行新增1.58亿美元黄金至外汇储备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6680518.d.html</link>
            <guid>2587090</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 19:17:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【伊拉克拜莱德空军基地遭遇火箭弹袭击】当地时间17日晚，位于伊拉克萨拉赫丁省的拜莱德空军基地遭遇数枚火箭弹袭击。据伊拉克消息人士表示，火箭弹掉落在基地附近，数量约五枚左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9127512.d.html</link>
            <guid>2587089</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 19:09:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意大利将于3月31日结束新冠疫情国家紧急状态】当地时间3月17日，意大利总理德拉吉宣布，该国新冠疫情国家紧急状态将于3月31日正式结束，现行的绿色通行证制度和室内场所口罩令将持续至4月30日。德拉吉在当天的新闻发布会上表示，未来政府将密切关注疫情走势，视情况采取措施。紧急状态结束后，此前为抗击疫情建立的科学技术委员会将解散，卫生部将设立过渡期特设业务部门，以完成疫苗接种活动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6680044.d.html</link>
            <guid>2587088</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 19:08:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联合国安理会开始就乌克兰冲突展开讨论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9127257.d.html</link>
            <guid>2587087</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 19:05:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[恒指期货夜盘收跌1.02%，报21248点，低水253点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9126953.d.html</link>
            <guid>2587086</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 19:00:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OECD首席经济学家：美国应采取行动减轻生活成本飙升的冲击】经济合作暨发展组织(OECD)的首席经济学家表示，因为俄乌冲突带动能源成本高涨而受到冲击的美国消费者，可能需要针对性的支持措施，而这可能让美国的财政整顿往后延。一些低收入家庭更为困难，因为他们的食物和能源消费占到总支出的约30%到50%。这些非常高的能源和食品价格意味着一些消费者、一些家庭将受到伤害，而这些家庭需要支持。如果有针对这些人的财政定向支持措施，那么美国的财政整顿可能会延迟一点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6679312.d.html</link>
            <guid>2587085</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 18:56:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【江苏盐城：盐渎街道连夜开展全员核酸检测】3月17日下午，江苏盐城市发现一例新冠病毒核酸检测阳性人员，曾在盐渎街道有活动轨迹。根据最新疫情防控形势，盐渎街道范围内开展全员核酸检测。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6679217.d.html</link>
            <guid>2587084</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 18:54:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲大型沼气生产商Nature Energy据称正考虑若干选项，包括出售（公司/资产）的可能性。当前，由于石油/天然气价格飙涨的缘故，市场对替代性能源的需求激增。]]></title>
            <guid>2587083</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 18:42:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伦敦金属交易所（LME）：我们的预期仍然是，随着市场形势正常化，镍的价格上限将达到其他贱金属的15%水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwipih9125788.d.html</link>
            <guid>2587082</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 18:40:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  WTI原油期货收涨8.35%，报102.98美元/桶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6677991.d.html</link>
            <guid>2587081</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 18:34:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：沙特希望继续维持石油市场的平衡与稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-18/detail-imcwiwss6677907.d.html</link>
            <guid>2587080</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 18:33:19 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>