<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sat, 24 Dec 2022 08:16:42 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[  【联邦快递称冬季风暴可能使一些包裹在平安夜后才能送达】联邦快递集团(FedEx)表示，冬季风暴已对其位于田纳西州孟菲斯的主要航空枢纽造成了实质性的干扰，可能会导致递送延误，使一些包裹在平安夜之后才能送达。这场风暴在周四晚上给联邦快递的孟菲斯枢纽和印第安纳波利斯枢纽带来了干扰，该孟菲斯枢纽有数千名工人，每天处理数百万件包裹。该公司表示，正在努力提供最佳服务，同时保护其员工的安全，但可能会推迟原定于周五和周六进行的递送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuisz1449168.d.html</link>
            <guid>2918041</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 08:15:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美国电话电报和贝莱德将成立商业光纤合资公司】美国电话电报公司(AT&T)和贝莱德投资公司(BlackRock Alternatives)表示，二者已同意成立一家名为Gigapower LLC的合资企业，运营一个商业光纤平台。该公司周五表示，这家合资企业将为美国电话电报传统的21个州有线服务业务范围之外的客户提供服务。Gigapower计划利用一个商业开放接入平台，将其光纤网络部署到全美最初的150万个客户点。该公司表示，Gigapower的光纤部署将到2025年底为超过3,000万个光纤站点提供服务，包括商业站点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuisz1447103.d.html</link>
            <guid>2918040</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 08:13:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【匈牙利对药品生产商征收暴利税】根据周五晚些时候发布的一项法令，匈牙利政府将根据药品生产商2022年和2023年的实际净收入对其征收暴利税。如果净收入超过1500亿福林（3.9836亿美元），税率将为8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuisz1446908.d.html</link>
            <guid>2918039</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 08:13:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报道：以枪杀安倍嫌犯为原型电影“完成版”今上映，删减版已引发争议】据日本《每日新闻》24日报道，以枪杀日本前首相安倍晋三的嫌犯山上彻也为原型的电影《REVOLUTION+1》的完成版当天在名古屋市上映。报道称，在雪天里，有多名民众早上在售票开始前就来到上映地点排队。报道称，《REVOLUTION+1》讲述了一名以山上彻也为原型的男子的生活经历以及暗杀前首相的过程等。9月下旬日本政府为安倍晋三举行国葬仪式的时候，制片方曾上映了时长为50分钟的未完成版影片。而最新上映的完成版时长则为75分钟。（环球网）]]></title>
            <guid>2918038</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 08:08:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华夏旗下基金调整铜陵有色估值方法】12月24日华夏基金公告称，23日起旗下基金采用“指数收益法”对停牌股票“铜陵有色”进行估值。待该股票复牌且其交易体现活跃市场交易特征后，将恢复采用当日收盘价格对其进行估值。（券中社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuisz1442263.d.html</link>
            <guid>2918037</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 08:07:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国家邮政局：加强指挥调度 保持邮政快递网络服务畅通】国家邮政局昨日（23日）表示，当前邮政快递全行业业务运行面临较大压力，部分省市波动幅度较大，各地邮政管理部门要加强指挥调度，有力推动解决问题，确保邮政快递业平稳运行。国家邮政局还要求，各寄递企业不得在部分地区停止服务，不得随意在前端对揽收进行限流，对于前期受疫情影响关停的末端网点，要实现营业网点应开尽开，最大限度保持邮政快递网络服务畅通。国家邮政局将每日对外通报全国主要品牌快递企业运行监测情况。]]></title>
            <guid>2918036</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 08:03:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金公司增资再掀小高潮，又有两家基金公司增资】近日，创金合信、南华基金相继增加注册资本金，其中，创金合信将注册资本金从2.33亿元增加至2.61亿元，伴随着注册资金金提升，创金合信的股权激励范围再度扩大，包括总经理在内的多位公司核心员工持股比例有所提升。南华基金也将注册资本金从2亿元提升至2.5亿元，这也是南华基金今年以来第二次增资。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuita8215436.d.html</link>
            <guid>2918035</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 08:03:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家卫健委：截至2022年12月23日，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团累计报告接种新冠病毒疫苗346967.0万剂次。]]></title>
            <guid>2918034</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 08:00:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【亚洲首富阿达尼将控制新德里电视台近65%股权】新德里电视台当地时间12月23日在监管文件中披露，其创始人夫妇拉迪卡和普兰诺伊·罗伊将把新德里电视台27.26%的股份出售给亚洲首富高塔姆·阿达尼的媒体部门AMG媒体网络，并保留5%的股份。这样，高塔姆·阿达尼将控制新德里电视台64.71%的股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuita8212487.d.html</link>
            <guid>2918033</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:58:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【英国竞争监管机构将对日立-泰雷兹交易进行深入调查】英国竞争监管机构周五表示，将对日立公司收购泰雷兹集团(Thales SA)铁路基础设施业务的计划进行更深入的第二阶段调查，此前这两家公司拒绝提供保证。英国竞争和市场管理局表示，两家公司必须在12月16日之前提供保证以消除竞争担忧，但双方均表示拒绝。这家日本企业集团去年夏天开始商谈以16.6亿欧元的价格收购法国泰雷兹集团的铁路信号业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuita8211968.d.html</link>
            <guid>2918032</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:58:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【充电桩产业迎发展黄金期，上市公司加快布局千亿级市场】截至2022年9月，我国新能源汽车保有量达1149万辆，车桩比下降到至2.56∶1。不过，仍旧无法满足市场充电需求，在政策和市场双重驱动下，充电桩产业链有望迎来加速发展。在这样的背景下，许多上市公司开始加快布局充电桩市场，纷纷推出围绕充电桩而研发的“黑科技”。（21世纪经济报道）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuita8208125.d.html</link>
            <guid>2918031</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:53:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【为“保交楼” 上保险！平均一天一家房企抛出再融资计划】据统计，自11月28日证监会宣布恢复涉房上市公司并购重组及配套融资、恢复上市房企和涉房上市公司再融资至今，不到一个月的时间里，已有福星股份、大名城、万科A、陆家嘴、招商蛇口、嘉凯城、华发股份、绿地控股、格力地产等23家A股上市房企积极拥抱新政，平均每天就有一家房企筹划再融资，可谓掀起了“定增潮”。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuisz1429028.d.html</link>
            <guid>2918030</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:51:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加快推进金融科技赋能 南京首批资本市场金融科技创新试点12个项目出炉】12月22日，中国证监会资本市场金融科技创新试点南京地区首批项目正式公布。由华泰证券、南京证券、江苏股权交易中心、南京数字金融产业研究院、南京银行、立信会计师事务所、智器云南京信息科技有限公司等单位申报的12个项目，正式获批。首批12个获批项目业务范围涉及客户服务、业务管理、投资研究、风险预警监控等金融管理服务多个领域。(中国证券网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuita8205240.d.html</link>
            <guid>2918029</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:50:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【拜登政府推迟对加密货币券商的新报税要求】拜登政府推迟了原定2023年1月1日要求加密货币券商开始追踪并向美国国税局报告投资者收益的规定，这一规定一直遭到加密货币券商和一些国会议员的反对。作为2021年签署成为法律的1万亿美元基建法案的一部份，国会要求数字资产券商使用1099表格向美国国税局详细说明其客户的交易所得。该条款的目的是通过对加密货币行业实施适用于传统券商的相同规则，从加密货币交易中收取更多税金，预计这将在未来10年里增加280亿美元的税收。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuisz1421480.d.html</link>
            <guid>2918028</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:45:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生意社：2022年硅锰行情走势呈“N”型 整体走跌】据生意社监测，2022年硅锰合金市场行情呈“N”型走势，整体走跌。2022年内蒙古硅锰合金企业艰难维持，全年利润空间偏低。进入12月份以来，随着疫情管控逐步放开，市场也面临着短期的阵痛，全国部分硅锰合金生产厂家面临短期内的用工紧张，砸铁交货困难，但疫情管控优化后带来的市场流通性肉眼可见，并且产业结构不断优化，外部环境逐渐趋好，宏观利好政策持续发力，综合来看，2023年硅锰市场未来可期。]]></title>
            <guid>2918027</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:45:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安利股份：安利越南目前处于调试投产阶段】安利股份在互动平台表示，安利越南目前处于调试投产阶段，正积极推进品牌客户验厂及业务洽谈，积极谋求客户合作和争取订单等事宜，目前尚未签订较大的买卖合同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuita8195491.d.html</link>
            <guid>2918026</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:43:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【印尼计划从2026年开始向越南出口天然气】印度尼西亚能源与矿产资源部部长阿里芬·塔斯里夫表示，印尼计划从2026年开始向越南出口天然气。塔斯里夫指出，印尼可以供应1亿至1.5亿标准立方英尺/天的天然气。他表示，越南的能源需求巨大，尤其是工业。塔斯里夫称，除出口天然气外，印尼和越南刚刚签署可再生能源领域的合作协议。越南目前运营的水力发电厂总容量高达70 TWH。他表示，两国之间的合作形式具有互补性。]]></title>
            <guid>2918025</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:43:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【FTC责令万事达卡停止强迫商家通过其网络处理借记卡付款】联邦贸易委员会(Federal Trade Commission)周五下令万事达卡(Mastercard Inc)停止强迫商家通过其网络处理在线借记卡付款。FTC表示，万事达卡违反了一项2010年的联邦法律，该法律要求借记卡需被允许通过至少另一个非关联网络处理。换句话说，商家不能强迫万事达卡的借记卡付款通过万事达卡网络完成。FTC说，万事达卡通过其在数字钱包里的令牌“藐视法律”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuisz1415300.d.html</link>
            <guid>2918024</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:40:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美国众议院批准1.65万亿美元的综合支出法案】美国众议院周五以225票赞成、201票反对、1票弃权的结果批准了一项1.65万亿美元的支出法案，国会在圣诞假期前勉强避免了政府关门。这一为联邦政府2023财年全年提供资金的法案周四已经在参议院通过，现在将提交给总统拜登签署。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuita8190590.d.html</link>
            <guid>2918023</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:38:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青海定向投放连花清瘟、N95口罩等防疫物资】记者从青海省工业和信息化厅获悉，为全力保障居民用药需求，让更多人有药可用，在工业和信息化部的大力支持和指导帮助下，12月24日，青海省工业和信息化厅联合京东健康上线“防疫药品精准投放平台”，面向省内新冠病毒感染者定向投放50万盒连花清瘟胶囊、35万只N95口罩等防疫物资。其中，工信部专项调拨25万盒连花清瘟胶囊，京东健康自筹25万盒连花清瘟胶囊、35万只N95口罩。青海省用户可登录京东APP，搜索“青海防疫”进入“防疫药品精准投放平台”，点击“上传个人信息”完成实名认证后，上传抗原或核酸检测阳性报告，审核通过后即可在线购买相关药品和防疫物资。本次定向投放的防疫物资均以平价现货方式销售。（人民网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuisz1406835.d.html</link>
            <guid>2918022</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:31:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【献血是否会增加感染新冠风险？感染新冠后能不能献血？是否会对身体造成负面影响？官方解答】国家卫健委发文表示，对于曾感染新冠的无症状、轻型和普通型感染者，发烧、咳嗽、咽痛等上呼吸道感染症状完全消失后一周，且最后一次核酸或抗原检测阳性7天后就可以献血了。如果是重型或危重型的感染者，则需要康复6个月后才能献血。这个标准与国际上有关新冠病毒感染后延迟献血的要求，以及现行的呼吸道感染、肺部感染者延迟献血的要求是一致的，不会对献血者健康造成危害。（健康中国微信公号）]]></title>
            <guid>2918021</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:29:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行管委施纳贝尔：对通胀反应过度的危险仍然有限。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuita8182554.d.html</link>
            <guid>2918020</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:29:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美国国税局推迟实施超过600美元零工收入需进行申报的规定】美国国税局周五就新的报税要求给数以百万计的美国人提供了一年的缓冲期，推迟执行一项要求eBay Inc、Etsy Inc和爱彼迎等电商平台向该税务局提供收入超过600美元的用户信息的法律。这一推迟意味着这些平台不必在2023年初向卖家和国税局发送大量的1099-K税表，这也给反对600美元门槛的一方提供了更多时间来推动明年的立法修改。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuisz1397060.d.html</link>
            <guid>2918019</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:20:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美国11月耐用品订单下降2.1% 受飞机需求锐减拖累】美国商务部周五公布，经季节性因素调整后，11月耐用品订单下降2.1%，至2,706亿美元。对耐用品的需求全面下降，降幅最大的是民用飞机订单。11月整体耐用品订单的降幅是2020年4月新冠疫情初期以来最大。耐用品订单在此前三个月都为增长。商务部表示，非国防飞机和零部件的订单下降36.4%，剔除运输类别后，11月新订单环比增长0.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuisz1396774.d.html</link>
            <guid>2918018</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:20:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工商银行首席技术官吕仲涛：商业银行的数字化转型并不是一个新命题】工商银行首席技术官吕仲涛表示，商业银行的数字化转型并不是一个新命题，这条路我们一直在走。商业银行具有天然的数字化基因，作为技术和知识密集型行业，具有采用信息提升业务效率的内生需求和天然优势。银行的数字化转型在技术革新的推动下，历经电子化、信息化转型之后，目前正处于智能化阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuisz1395425.d.html</link>
            <guid>2918017</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:18:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国国防授权法案含涉台内容 国台办：解决台湾问题是中国人自己的事】国台办表示，台湾是中国的台湾。台湾问题纯属中国内政。美国“2023财年国防授权法案”作为美国国内法，公然在台湾问题上说三道四，甚至包含为中国台湾地区提供“军事融资”和售武等内容。这严重违反一个中国原则和中美三个联合公报规定，严重违背美方在台湾问题上对中方所作的严肃政治承诺，严重干涉中国内政，向“台独”分裂势力发出严重错误信号，给台海和平稳定造成严重损害。我们对此表示强烈不满和坚决反对。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2918015</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:13:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  俄罗斯天然气工业股份公司继续通过乌克兰向欧洲输送天然气，周六天然气输送量为4240万立方米。]]></title>
            <guid>2918012</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:07:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地发放文化旅游消费券：山西鼓励A级景区优惠预售明年门票】12月22日，山西省文旅厅发布文章称，鼓励全省A级景区在2023年1月至6月期间，在本景区线上平台以优惠价格预售明年的景区门票，优惠门票销售时间自明年1月1日至明年6月30日。记者注意到，除山西外，甘肃85%的A级景区也实施了门票减免优惠政策和免门票开放。云南、重庆、湖北、新疆等地则推出了相关的文化、旅游、运动消费券。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuisz1374708.d.html</link>
            <guid>2918010</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:56:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首付比例最低20％ 郑州市房地产领域银企集中签约】为加大房地产领域融资支持力度，满足不同群体合理化购房需求，推动保交楼、保民生、保稳定工作，促进郑州市房地产市场平稳健康发展，12月24日，郑州市房地产领域银企集中签约和郑州市商品房团购系列活动暨中小学、大专院校单位团购专场启动仪式举行。记者现场获悉，中原银行发布了专项金融政策：凡参与团购项目购房者，郑州限购区内首付比例最低30%，港区以及其他非限购区首付比例最低20%；郑州银行则为此次团购活动购房者打造了配套专属消费信用贷款，最高额度50万元，利率3.85%起。 (大河财立方)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuita8146261.d.html</link>
            <guid>2918009</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:49:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【未来8个月内 深圳国氢、盐港明珠、东风柳汽、卡盟汽车四方将完成交付投运800辆氢燃料电池汽车】深圳国氢新能源科技有限公司12月21日与东风柳州汽车有限公司、深圳市盐港明珠货运实业有限公司、深圳市卡盟汽车销售服务有限公司（柳汽经销商）在盐田区共同签署战略合作协议。未来8个月内，深圳国氢、盐港明珠、东风柳汽、卡盟汽车四方将以实现“双碳”目标为共同导向，以港口物流、环卫、冷链物流等氢燃料电池汽车场景应用为抓手，探索氢燃料电池汽车合作新模式，完成交付投运800辆氢燃料电池汽车，主要用于盐田港区内外货物运输、道路货物运输及冷链货物运输，全面助力盐田区氢能产业高质量发展。]]></title>
            <guid>2918008</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:47:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗外长：已为恢复伊核协议做好准备】据俄罗斯卫星通讯社报道，伊朗外交部长阿卜杜拉希扬23日表示，伊朗为伊朗核问题全面协议恢复履约做好了准备。伊朗在与欧盟外交与安全政策高级代表博雷利的会谈中商定关于恢复伊核协议的最终举措。伊朗为恢复协议开放着机会窗口，但这个窗口不会一直开放。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucmc1492909.d.html</link>
            <guid>2918007</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:44:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【清华大学五道口金融学院张健华：技术进步带来的农村普惠金融业务服务更加精准】在中国财富管理50人论坛2022年会上，清华大学五道口金融学院金融发展与监管科技研究中心主任张健华表示，现在数字经济的新时代、新基建在推动整个金融科技在向B端的服务扩展。张健华还表示，技术的进步带来的农村普惠数字、普惠金融业务服务更加精准。农村地区的生产，卫星可以拍照，可以把一片地的产出，每年的农业生产产量可以通过卫星照片、云图预测。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucmc1490107.d.html</link>
            <guid>2918006</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:42:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【望海楼：为世界经济复苏持续注入中国动力】 “明年经济运行有望总体回升”，日前举行的中央经济工作会议对中国经济作出重要判断，引发海内外广泛关注。当前，全球经济形势不容乐观，大宗商品价格高位波动，粮食和能源安全问题突出，世界经济可能面临滞胀局面。国际货币基金组织今年已连续3次下调2022年全球经济增长预期，日前该机构最新预测显示2023年全球经济增速降至2%以下的可能性增大。在此背景下，国际社会将更多目光投向东方，期待回升的中国经济为世界经济复苏持续注入中国动力。彭博社近日刊文指出，明年世界经济的表现将像国际金融危机后的2009年一样疲软，但推动全球经济增长的最大动力将是中国。（海外网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucme8264925.d.html</link>
            <guid>2918005</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:40:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国财政部原副部长朱光耀：全球经济2023年陷入全面衰退很难避免】中国财政部原副部长朱光耀24日表示，多个国际机构看衰明年全球经济前景，提示各方应警惕重大危机。“全球经济在2023年陷入一场全面衰退，看来很难避免。”（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucmc1483057.d.html</link>
            <guid>2918004</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:37:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【设卡添堵？回归正常生产生活不能慢半拍】北京日报撰文指出，眼下疫情传播风险仍在，尚未“阳”过的人要预防感染，刚刚“阳康”的人也得谨防二次感染，做好防护无论对于个人，还是对于单位、企业、酒店来说，都是相当必要的。但坚持防控不是层层加码，不能生搬硬套，与其违规设卡扫码，倒不如做好消毒通风等基础工作。走出疫情已成定局，正值年终岁尾，也是办理诸多事项的高峰期。抓紧时间窗口干起来、跑起来，不以“阳”为慢半拍、等一等的理由，我们一定能尽快全面回归正常生产生活。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucmc1482645.d.html</link>
            <guid>2918003</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:37:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【去哪儿：明年1月中旬或迎首个春运出行高峰】从中国在线旅游平台去哪儿网获悉，在中国防疫政策持续优化的背景下，民众出行需求有所回升，中国有望在明年1月中旬迎来首个春运出行高峰。（中新社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucmc1481306.d.html</link>
            <guid>2918002</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:36:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多措并举效果明显 上海社区发热诊疗人数占比过半】记者从上海市卫健委了解到，12月23日，上海全市各社区卫生服务机构共接诊发热患者40338人，较前一日增长5.6%，占全市发热诊疗量50.2%。相比之下，上海市级医院发热门诊占比已从58%降至18.7%。12月19日，上海全市所有社区卫生服务中心、分中心、服务站、村卫生室2594个发热诊间全部启用后，多措并举效果明显，仅4天时间，各社区卫生服务机构的发热诊疗人数即从占全市发热诊疗量的5%以下，增长到23日的50.2%，有效缓解了二三级医疗机构发热门诊就诊压力，就近满足了发热病患就医配药需求。据介绍，上海的主要做法包括：一是实现基层发热诊室快速扩容。二是延长基层发热诊疗服务时间。三是加强发热诊疗医务人员配备。四是推动药品科学使用宣传引导。 (人民日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucmc1477715.d.html</link>
            <guid>2918001</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:34:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽公布8起典型案例 涉及食品、电动车和电梯等】安徽市场监管局近日公布民生领域案件查办“铁拳”行动第九批典型案例，包括： 一、六安市市场监管局查处六安市裕安区北垦人食品百货店保健品虚假宣传案；二、铜陵市义安区市场监管局查处王某、李某等销售假冒不符合标准的食品案；三、明光市市场监管局查处滁州市金达石油有限公司明光东风路加油站虚假宣传案；四、黄山市屯溪区市场监管局查处旭伟食品批发商行生产经营添加非食用物质食品案；五、阜阳市颍泉区市场监管局查处颍泉区士宝电动车行销售不符合国家标准的电动车案；六、亳州市涡阳县市场监督管理局查处涡阳县单集林场郭某某农资门市部销售假冒化肥案；七、合肥市经开区市场监管局查处合肥甜橙娱乐有限公司使用检验不合格电梯案；八、马鞍山市市场监管局查处博望区益新卤菜店生产经营使用非食品原料生产的食品案。（安徽网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucmc1471093.d.html</link>
            <guid>2918000</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:29:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扎哈罗娃用中国成语评价布林肯言论：“痴人说梦”】据俄新社23日报道，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃用中国成语“痴人说梦”评价了美国国务卿布林肯关于朝鲜向俄私人军事公司瓦格纳集团供应武器的言论。 扎哈罗娃在自己的“电报”社交平台写道：“简而言之：痴人说梦。”美国常驻联合国代表琳达·托马斯-格林菲尔德此前表示，华盛顿似乎可以“确认朝鲜已经完成了对瓦格纳集团的首批武器供应”。她在声明中没有提供任何证据，但承诺在安理会会议上提出这个问题。 瓦格纳的创始人叶夫根尼·普里戈任否认了这些指控，称之为谣言和臆测。 另据朝中社此前报道，朝鲜外务省发言人22日就日媒有关朝鲜近日通过铁路向俄罗斯提供军需物资的报道答记者问。发言人表示，日本媒体报道称朝鲜对俄罗斯提供了军需物资。这阴谋新闻是没有一点价值予以任何评价或解释的最荒唐无稽的舆论造假。朝鲜对莫须有的朝俄之间“武器交易”问题的原则立场始终不变。（参考消息）]]></title>
            <guid>2917999</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:21:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【胡晓炼：资本不应成为把猪都能吹上天的鼓风机】中国人民银行原副行长、中国进出口银行原董事长胡晓炼24日在“中国金融50人论坛·2022年会”上说，金融机构为实体经济服务蕴含着促进实体经济健康稳健成长的责任，既不能自己为追求盈利盲目加杠杆，增大风险敞口，也要对企业高债务和缺乏实体、实业、实际运营的空壳资本运作保持警惕，把好资金供给开关，保持企业杠杆水平适度，社会杠杆率水平合理。我国发展资本市场，发挥资本的积极作用，就要建立鼓励资本长期深耕实体产业、支持科技创新的政策机制，改变视短期进出、炒作获利为资本运作天经地义方式的惯性做法。在我国，资本应成为促进实体经济高质量发展的加速器，不应成为把猪都能吹上天的鼓风机。 (国是直通车)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucme8234351.d.html</link>
            <guid>2917998</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:18:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内窥镜国产“一哥”开立医疗：预计明年硬镜业务还能保持高比例增长】2022年，开立医疗逆势大涨，截至12月23日，年内涨幅近50%，跑赢整个医疗器械板块。 股价持续走高，政策利好不断，开立医疗受到的关注度超过此前5年，最近，公司又吸引了130多家机构调研。开立医疗表示，预计明年硬镜业务还能保持高比例增长。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucmc1454292.d.html</link>
            <guid>2917997</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:15:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台湾新增17949例本土确诊病例，新增36例死亡】12月24日，台湾地区流行疫情指挥中心公布，台湾新增18,066例新冠肺炎确诊病例，分别为17,949例本土病例及117例境外移入；另确诊病例中新增36例死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucme8229818.d.html</link>
            <guid>2917996</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:13:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生意社：2022年硅锰行情走势呈“N”型 整体走跌】据生意社监测，2022年硅锰合金市场行情呈“N”型走势，整体走跌。2022年内蒙古硅锰合金企业艰难维持，全年利润空间偏低。进入12月份以来，随着疫情管控逐步放开，市场也面临着短期的阵痛，全国部分硅锰合金生产厂家面临短期内的用工紧张，砸铁交货困难，但疫情管控优化后带来的市场流通性肉眼可见，并且产业结构不断优化，外部环境逐渐趋好，宏观利好政策持续发力，综合来看，2023年硅锰市场未来可期。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucmc1452255.d.html</link>
            <guid>2917995</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:13:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海马拉松：2022上海10公里跑精英赛取消】12月24日，上海马拉松组委会发布公告，因近期新冠疫情形势比较严峻，为了从保护广大参赛跑者安全角度出发，经组委会慎重研究，决定取消2022闻泰安世上海10公里跑精英赛。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucme8228135.d.html</link>
            <guid>2917994</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:12:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【猛加杠杆，海外ETF供应商推出新产品BABX，专门做多1.6万亿巨头】来自海外ETF跟踪网站ETF.com的信息显示，海外ETF供应商Granite Shares日前推出新产品BABX，以1.75倍杠杆专门做多阿里巴巴。去年在市场低迷时，有机构推出专门做空网红KWEB的ETF。KWEB是跟踪中国互联网指数的ETF。如今，海外ETF供应商“闻风而动”推出做多阿里巴巴ETF。（中国基金报）]]></title>
            <guid>2917993</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:11:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【森瑞投资林存最新发声：谈及防疫概念股、医药蓝筹，这些方向正在迎来反转契机】对医药有深入研究的森瑞投资董事长林存表示，近期被市场热炒的防疫概念股早已错失最佳买入节点，而更是只是“昙花一现”。对于目前已经具有明显估值优势的医药蓝筹，林存认为，多重利好因素正在积累，因此，它们正在迎来反转契机。（证券市场红周刊）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucmc1448933.d.html</link>
            <guid>2917992</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:08:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥最新炼油厂将在明年7月达到一半的原油加工产能】墨西哥总统洛佩斯·奥夫拉多尔当地时间12月23日在推特表示，墨西哥国家石油公司最新的奥尔梅卡炼油厂将在2023年7月1日达到其原油加工能力的一半，即每天处理17万桶原油；到2023年9月15日，即墨西哥独立日的前一天，它将达到34万桶/日的全部产能，并生产28万桶/日的汽油和柴油。奥夫拉多尔将奥尔梅卡炼油厂描述为“在创世界纪录的时间内建设”，将推动墨西哥的能源自主。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucmc1446623.d.html</link>
            <guid>2917991</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:06:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江义乌全力以赴聚人气 市场逐渐恢复】义乌是“世界小商品之都”，与全球230多个国家和地区都有贸易往来，这里总能率先感知市场的细微变化。疫情防控政策优化调整后，12月13日，义乌国际商贸城宣布全面开放。仅仅十来天，这个小商品贸易的“晴雨表”就显露出市场开始回暖的迹象。记者走访了解到，随着优化防控的措施逐步落地，物流通畅、市场预期向好，各地经销商纷纷补货。市场经营户也不断推出兔年新品，迎来了节前销售的小高潮。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucme8220613.d.html</link>
            <guid>2917990</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:03:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【好丽友回应天猫旗舰店暂停运营：运营商更换，明年1月重启】12月24日，好丽友天猫旗舰店暂停运营并下架店铺所有产品。对此，好丽友方面回应，为更好服务消费者，完善电商渠道运营，公司决定对天猫“orion好丽友旗舰店”运营商进行更换。因此从12月24日起，“orion好丽友旗舰店”将暂停运营，好丽友将对店铺进行全面升级，预计2023年1月重新开启。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucmc1442094.d.html</link>
            <guid>2917989</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:00:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：入主推特以来，马斯克抛售特斯拉股票纪录】近日，特斯拉CEO埃隆·马斯克再次表示，他将停止出售特斯拉公司的股票。此前他出售了价值近400亿美元的股票，导致特斯拉股价暴跌至两年来的最低点。其实，马斯克在今年4月和8月也曾发表过类似的声明，但随后还是继续出售了更多股票，为他收购推特提供资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucme8214952.d.html</link>
            <guid>2917988</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:55:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中投公司原总经理屠光绍：三大转型有巨大的金融需求】在中国财富管理50人论坛2022年会上，中投公司原总经理屠光绍表示，三大转型有巨大的金融需求。“这三大转型，第一个是由科技创新引领的创新驱动的经济发展的转型；第二个是绿色发展，它引领的绿色低碳的转型发展；第三个是数字经济与数字化转型发展。”屠光绍进一步解释。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucme8211327.d.html</link>
            <guid>2917987</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:50:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海航运交易所：本周沿海市场供需双弱，综合指数小幅下行】上海航运交易所12月24日发布中国沿海（散货）运输市场周度报告。本周，寒潮大风下，北方港口总体封航时间延长，装卸效率下降，叠加运价偏低，北上派船积极性不高，叠加下游需求不振，补库意愿并不迫切，沿海散货综合指数继续下行。12月23日，上海航运交易所发布的中国沿海（散货）综合运价指数报收1110.83点，较上期下跌2.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucme8204512.d.html</link>
            <guid>2917985</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:46:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海航运交易所：本周出口集装箱运输市场总体稳定，综合指数小幅下跌】上海航运交易所12月24日发布中国出口集装箱运输市场周度报告。本周，中国出口集装箱运输市场表现总体稳定，运输需求出现企稳迹象，多数航线市场运价下跌，但跌幅较小，综合指数小幅走低。12月23日，上海航运交易所发布的上海出口集装箱综合运价指数为1107.09点，较上期下跌1.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuckw1081519.d.html</link>
            <guid>2917984</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:33:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长三角REITs产业联盟走进高金 联盟高校共促公募REITs市场发展】12月23日，由长三角REITs产业联盟主办，上海交通大学上海高级金融学院、中国资产证券化论坛协办的“长三角REITs产业联盟走进高金”线上沙龙落下帷幕，共有近300余位高金学生和业内人士参加了此次活动。沙龙上，上海证券交易所债券业务部副总监段东兴表示，目前，上交所市场共发行了公募REITs产品15只，募集资金541亿元，对于盘活存量资产、促进良性投资循环、提升直接融资比重起到了较好示范效应。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucku4303179.d.html</link>
            <guid>2917983</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:32:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【徐海峰到任中银香港副总裁】近日，中国银行（欧洲）有限公司董事长徐海峰正式出任中银香港副总裁一职。而其前任副总裁王兵，在回到母公司中国银行不久后，已调任建行拟任副行长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuckw1079685.d.html</link>
            <guid>2917982</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:31:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中银证券全球首席经济学家管涛：做好2023年经济工作需要注意三个问题】中银证券全球首席经济学家管涛在中国财富管理50人论坛2022年会上指出，做好明年经济工作需要注意三个问题： 第一，要更加充分估计可能遇到的困难和挑战；第二，在疫后经济恢复过程中，宏观政策仍然需要对经济恢复保持必要的支持，要精准有效；第三，继续保持或者维护一个市场友好型的政策环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuckw1076159.d.html</link>
            <guid>2917979</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:27:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人民银行原副行长胡晓炼：两方面提高金融资源对民企供需匹配度】中国人民银行原副行长、中国进出口银行原董事长胡晓炼在中国财富管理50人论坛2022年会上表示，要重点从两个方面提高金融资源对民企供需匹配度。胡晓炼表示，一是内功强化，重点从制度保障和激励机制等方面提高国有金融机构对民营企业的服务供给，从公司治理和诚信守法等方面提升民营企业需求质量，供需双方发力相向而行。二是硬功建设，在中小银行改革上下功夫。数量占优势的中小金融机构要成为服务中小微民营企业的主力军，深化金融机构改革的重点要从大型银行转到中小金融机构上。（中证网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuckw1069843.d.html</link>
            <guid>2917952</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:20:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国向洛克希德·马丁公司授予超10亿美元国防合同】美国防部表示，向洛克希德·马丁授予的合同涉及长周期材料、零件及部件的采购，以及保持按时生产和交付118架第18批F-35飞机的必要措施，这些飞机将用于空军、海军陆战队、海军、非美国国防部参与者和外国军售客户。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuckw1066226.d.html</link>
            <guid>2917942</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:16:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地药企打响药品保供战】随着疫情防控政策优化调整，近期多地感染者增加，多地也出现了布洛芬等解热镇痛类药物缺货、断货的现象，为保证该类药物市场供应，记者发现，日前各大药厂开足马力，24小时工作、扩大生产线，提高产能，打响抗疫药品全民保供战。（工信微报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucku4285828.d.html</link>
            <guid>2917937</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:13:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【文莱：计划保持向日本稳定供应LNG，希望签署新合同】文莱首相府部长兼财政二部部长Amin Liew Abdullah表示，在能源安全日益受到关注的背景下，文莱打算保持对日本的液化天然气稳定供应，并希望与作为其最大出口市场的日本方面签订新合同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucku4283547.d.html</link>
            <guid>2917923</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:11:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银保监会原副主席王兆星：银行体系要筹集更多长期、稳定资金用于支持科技创新企业】银保监会原副主席王兆星今日在“中国财富管理50人论坛2022年会”上提到，金融业要把支持科技创新作为长期重要使命，要提供相适应的金融产品、金融工具和金融服务，包括探索投贷联动、债转股、股转债、基金+信托等模式。“但同时，在我国间接融资为主导的金融结构下，更应同时充分发挥银行体系在支持科技创新中的作用。银行体系要在保持一定水平的资本充足性、资产流动性的情况下，要筹集更多长期、稳定的资金，用于支持科技创新企业，充分发挥银行体系的独特作用。”王兆星表示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucku4280074.d.html</link>
            <guid>2917915</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:07:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【群众反映菏泽市定陶区乡镇教师工作补贴长时间未发放 山东省政府认真组织核查并督促有关单位立行立改保障教师待遇】经核查，2021年1月，定陶区为纠正个别街道在乡镇教师工作补贴发放过程中存在的错误，简单化一刀切地停发了全区所有乡镇教师工作补贴。截至2022年6月，定陶区乡镇教师工作补贴长达一年半的时间未发放到位，涉及教师2651人，补贴资金2772万元。经督促，定陶区已将拖欠的2021年度乡镇教师工作补贴1864万元和2022年上半年乡镇教师工作补贴908万元补发完毕。目前，定陶区乡镇教师工作补贴按照规定纳入工资按月足额发放。（中国政府网）]]></title>
            <guid>2917890</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:02:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中财办尹艳林：我国经济持续增长有很好的支撑基础和条件】中央财经委员会办公室副主任尹艳林表示，我国经济持续增长有很好的支撑基础和条件。我国经济发展长期向好的基本面没有变，经济韧性好、潜力足、回旋余地大的基本特征没有变，新动能强劲、经济结构调整优化的良好态势没有变。（中证网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuckw1049651.d.html</link>
            <guid>2917870</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:58:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财政部原副部长朱光耀：中国经济2023年一定能好转，迅速回到5%-6%增长水平】 财政部原副部长朱光耀12月24日在中国财富管理50人论坛上指出，全面贯彻落实中央政治局会议确定的经济工作指导方针，中国经济2023年一定能够实现好转，并迅速回到5%-6%的增长水平。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuckw1041478.d.html</link>
            <guid>2917825</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:49:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江省药监局副局长苏志良到康恩贝开展防疫药品保供检查】浙江省药监局副局长苏志良率药品检查中心相关负责人12月22日下午到康恩贝植物药产业园调研保供药品生产情况。他指出，当前疫情防控已经进入新阶段，面对群众激增的购药需求，康恩贝要想方设法增产扩能，开足马力保障药品供应。过程中要始终把好产品质量关，严格做好质量管控工作。药监部门也要从严把关，同时在保障疫情防控用药供应的服务上下功夫，为群众筑牢健康防线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucku4260738.d.html</link>
            <guid>2917812</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:46:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【布隆伯格拟扩大媒体帝国版图 考虑收购道琼斯公司或《华盛顿邮报》】据报道，知情人士称，彭博新闻社的所有者、美国亿万富翁迈克尔·布隆伯格希望扩大其媒体帝国版图，有兴趣收购《华尔街日报》的母公司道琼斯或《华盛顿邮报》。据悉，布隆伯格认为新闻集团旗下的道琼斯公司是最合适的选择，但如果亚马逊创始人杰夫·贝索斯有意出售，布隆伯格会考虑收购《华盛顿邮报》。报道称，布隆伯格与新闻集团所有者默多克关系密切，但尚未就收购兴趣与后者接洽，也未开始与银行等任何第三方接洽以评估收购机会。]]></title>
            <guid>2917798</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:42:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部发言人就美签署 “2023财年国防授权法案”答记者问】美国总统拜登北京时间12月24日将“2023财年国防授权法案”签署成法，该案包含大量涉华消极条款。外交部发言人对此表示，中方对美方执意通过并签署含有涉华消极内容的“2023财年国防授权法案”表示强烈不满和坚决反对，已向美方提出严正交涉。

该案罔顾事实渲染“中国威胁”，肆意干涉中国内政，攻击抹黑中国共产党，是对中方的严重政治挑衅。中国共产党的领导是历史的选择、人民的选择。中国人民对美国打压遏制中国发展、阻挠中华民族复兴的险恶用心看得很清楚，挑拨中国人民和中国共产党关系的图谋绝不会得逞。

该案还包含大量涉台消极条款，严重违反一个中国原则和中美三个联合公报规定，向“台独”分裂势力发出严重错误信号，给台海和平稳定造成严重损害。台湾是中国的台湾，中国内政不容任何外来干涉。美方应立即停止搞“以台制华”，停止虚化、掏空、歪曲一个中国原则，不要在错误和危险的道路上越走越远。

我们敦促美方把两国元首巴厘岛会晤的重要共识落到实处，摒弃冷战零和思维和意识形态偏见，客观理性看待中国发展和中美关系，不得实施有关法案中的涉华消极条款。中方将采取坚决有力措施，坚定捍卫自身主权安全发展利益。]]></title>
            <guid>2917782</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:38:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【腾讯游戏：元旦假期前后未成年人每日限玩1小时】据“腾讯游戏”微信公号，2023年元旦节假期前后，腾讯游戏旗下在中国大陆地区运营的网络游戏面向未成年人的游戏限玩执行如下：12月30日-1月2日（周五及元旦节假期）每日的20时至21时之间，未成年人可登录游戏。其余工作日，均为禁玩时段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuckw1023762.d.html</link>
            <guid>2917767</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:30:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉市值被腾讯超越】周五，随着特斯拉继续下挫，公司市值已经被腾讯控股超越。全球上市公司市值排行网CompaniesMarketCap（公司市值）数据显示，特斯拉市值达3888.7亿美元，比腾讯低5亿美元。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuckw1023483.d.html</link>
            <guid>2917762</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:29:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新成昆铁路12月26日全线贯通运营】12月26日，随着新成昆铁路峨眉至冕宁段建成通车，全长915公里的新成昆铁路将实现全线贯通运营，成都至西昌、攀枝花、昆明旅行时间将大幅压缩，最快分别3小时、5小时、7.5小时可达。（中国铁路）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucku4245789.d.html</link>
            <guid>2917761</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:29:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟就设定天然气价格上限达成一致，梅德韦杰夫回应：愚蠢的决定！】综合俄新社、塔斯社等多家俄媒报道，俄罗斯联邦安全会议副主席梅德韦杰夫当地时间23日在社交平台Telegram上发文，对欧盟就设定天然气价格上限达成一致作出回应，他称这是“愚蠢的决定”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxaw4375373.d.html</link>
            <guid>2917751</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:27:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王兆星：银行体系要筹集更多长期、稳定资金用于支持科技创新企业】中国银保监会原副主席王兆星今日在“中国财富管理50人论坛2022年会”上提到，金融业要把支持科技创新作为长期重要使命，要提供相适应的金融产品、金融工具和金融服务，包括探索投贷联动、债转股、股转债、基金+信托等模式。“但同时，在我国间接融资为主导的金融结构下，更应同时充分发挥银行体系在支持科技创新中的作用。银行体系要在保持一定水平的资本充足性、资产流动性的情况下，要筹集更多长期、稳定的资金，用于支持科技创新企业，充分发挥银行体系的独特作用。”王兆星表示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxay1150574.d.html</link>
            <guid>2917738</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:25:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德转网站：世界杯后姆巴佩身价1.8亿欧元，超越哈兰德、重回世界第一】据德国转会市场网站23日消息，在2022年卡塔尔世界杯后，有53名球员利用这一“全球最伟大的舞台”提升了自己的市场价值，其中就包括法国球星姆巴佩，目前身价达1.8亿欧元的法国人，已超越挪威球星哈兰德、身价再次登顶世界第一。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxay1150198.d.html</link>
            <guid>2917737</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:25:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球首架C919自12月26日起开始验证飞行】东航接收的全球首架C919飞机，将从12月26日开始100小时的验证飞行。验证飞行将全面检验东航各系统为迎接C919商业运行所开展的准备是否可靠，能否向旅客提供安全舒适的国产大飞机航程，以此为即将开启的商业运行完成最后冲刺。在C919完成航线验证飞行后，局方将对验证结果进行审定和检查，确认东航具备安全运行C919飞机能力之后，会颁发相应的运营许可。据悉，东航将争取在2023年春将C919正式投入商业载客运营。（中国民航网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxaw4368609.d.html</link>
            <guid>2917717</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:19:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本央行调整政策后 杠杆基金大幅削减日元空头头寸】在日本央行上周意外扩大收益率曲线控制区间之后，日元作为套利交易的首选货币似乎正在失去吸引力，投机者将日元空头押注削减至近四个月以来的最低水平。根据美国商品期货交易委员会(CFTC)截至周二的一周数据，杠杆基金的日元净空头头寸减少8274份合约至13207份，为8月底以来的最低水平。日本央行上周二公布决定后，日元一度飙升近5%。此后日元有所回落，但周五尾盘仍较一周前上涨2.8%。一些分析师预测，随着日本央行最终放弃接近零的利率政策，日元可能会进一步走强。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxaw4365750.d.html</link>
            <guid>2917716</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:16:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方红资产管理成为首家增设个人养老金基金Y份额券商资管】首家券商资管获批增设个人养老金基金Y份额。12月24日，东方红资产管理发布公告称，旗下东方红颐和稳健养老两年（FOF）、东方红颐和平衡养老三年（FOF）和东方红颐和积极养老五年（FOF）3只养老目标基金增设Y类份额，对于新增的Y类基金份额，将单独设置基金代码，投资者通过个人养老金资金账户购买此类个人养老金基金专属份额，将享受比普通份额更低的管理费和托管费。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxay1142580.d.html</link>
            <guid>2917715</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:16:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【隆基绿能李振国：到2030年，中国光伏产能预计仍会占全球光伏产能的80%】在第七届中国制造强国论坛上，隆基绿能科技股份有限公司总裁李振国表示，到2030年，中国光伏产能预计仍会占全球光伏产能的80%，达到1200个吉瓦。其中有400个吉瓦会应用于国内的能源转型，做电站安装方便；有800个吉瓦用于出口，对产业链形成经济支撑，增加国内产值3.2万亿，创造出口总额1.5万亿，拉动直接投资3.6万亿，带动本土就业245万人，从而为未来我国制造经济产业转型作出贡献。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxaw4364747.d.html</link>
            <guid>2917714</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:15:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王一鸣：要抓紧出台支持平台经济规范健康发展的具体措施】国务院发展研究中心原副主任王一鸣12月24日在中国财富管理50人论坛2022年会上表示，平台经济是数字经济的重要形态，也是影响各国竞争力消长的重要力量。去年下半年以来，受多重因素影响，我国平台企业发展势头明显放缓，信心受挫，投资预期不稳，与国外头部企业差距拉大。要抓紧出台支持平台经济规范健康发展的具体措施，集中推出一批绿灯投资方案案例，把握好监管和企业发展的关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxay1139862.d.html</link>
            <guid>2917713</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:13:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李剑阁：未来开放重心转向制度型开放】中国财富管理50人论坛常务理事、孙冶方经济科学基金会理事长李剑阁12月24日在中国财富管理50人论坛年会上表示，未来开放重心由要素开放、市场开放、机构开放等政策型开放，转向稳步扩大规则、规制、管理、标准等制度型开放，依法保护外商投资权益，营造市场化、法治化、国际化的一流营商环境。要统筹国内国际两个大局，扩大国内国际两个市场，充分利用国内国外两块资源，坚持不懈推进高水平对外开放，提升贸易投资合作质量和水平，更大力度吸引和利用外资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxay1138007.d.html</link>
            <guid>2917712</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:10:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【orion好丽友旗舰店暂停运营】12月24日，经查询发现，orion好丽友天猫旗舰店发布闭店公告，orion好丽友旗舰店于12月24日暂停运营，于12月23日下架店铺所有产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxay1137319.d.html</link>
            <guid>2917711</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:10:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大兴机场廊坊城市航站楼将于12月26日起正式恢复运营】大兴机场廊坊城市航站楼将于12月26日起正式恢复运营。巴士交通运营时间：廊坊城市航站楼-大兴机场，首班 05:30，末班 20:00；大兴机场-廊坊城市航站楼，首班 08:00, 末班 22:30。发车间隔均为每30分钟一班。票价：25元/位（持有当日有效机票旅客免费乘坐）。（廊坊发布）]]></title>
            <guid>2917710</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:09:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年以来公募新发规模1.45万亿份，居历史第三高】2022年市场接近收官，公募基金全年发行成绩、规模和业绩大体出炉。截至12月22日，今年以来公募新发规模1.45万亿份，居历史第三高；年内公募基金数量突破1万只，总管理规模摸高27.29万亿元，刷新历史新高。不过，受今年股债市场剧烈波动影响，权益类基金业绩遭遇重挫，债券型基金收益乏善可陈，公募基金在市场遇冷中正苦练内功，从发力基金投顾、优化绩效考核等多举措提升投资者获得感。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxay1129547.d.html</link>
            <guid>2917689</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:01:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尹艳林：提振市场信心是明年经济工作的头等大事】中央财经委员会办公室副主任尹艳林12月24日在中国财富管理50人论坛2022年会上表示，要对明年中国经济的整体好转充满信心，推动经济运行整体好转，要把握八个重点方向。一是大力提振市场信心。“这是明年经济工作的头等大事，眼下又到了一个信心比黄金要贵重的时候”，尹艳林指出，中央经济工作会议明确要求从战略全局出发，从改善社会心理预期，提振发展信心入手，纲举目张做好工作。其中一项非常重要的任务就是切实落实“两个毫不动摇”。对此，要深化国资国企改革，坚定改革方向，提高国企核心竞争力。要从制度和法律上把对国企民企一视同仁，平等对待的要求落下来，从政策和舆论上鼓励支持民营经济发展壮大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxay1125007.d.html</link>
            <guid>2917656</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 03:55:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会原副主席姜洋：期货市场的信心建立在期货交易结算中央对手方制度基础上】中国证监会原副主席姜洋在中国财富管理50人论坛年会上表示，期货市场的信心是建立在期货交易结算中央对手方制度基础上的。在这种制度中交易所是“买方的卖方和卖方的买方”，交易所作为信用中介，能够保障双方在交易完成后“一手交钱一手交货”，从而维护了市场的顺利运行。因此，中央对手方制度是期货市场的基础性制度。它由一系列子制度构成，其中保证金制度是最核心的内容。我国在保证金上采取了“先收钱后交易”的制度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxaw4346177.d.html</link>
            <guid>2917655</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 03:53:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港特区政府公布“抢人才”“抢企业”系列具体行动】香港特区行政长官李家超10月发表施政报告，其中提出多项“抢人才”“抢企业”措施。香港特区政府政务司和财政司23日联合召开记者会，公布落实相关措施的进展，包括推出“人才服务窗口”、成立“引进重点企业办公室”等系列“抢人才”“抢企业”具体行动。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2917647</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 03:52:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国国际自动驾驶论坛发布十大倡议：自动驾驶不等同于零事故，安全与可持续发展必须并重】12月23日，由中国人工智能学会与中国生产力促进中心协会、国际欧亚科学院中国科学中心主办的以“自动驾驶安全与可持续发展”为主题的2022中国国际自动驾驶论坛暨智能汽车中国行活动在北京召开。本次论坛达成共识并发布了《自动驾驶产业发展十大倡议》，其中重点明确指出，要充分认识到自动驾驶等级划分只是技术路线的演进，技术路线与产品有着本质的区别，可流通的产品才是自动驾驶产业化和商业化应用的关键；自动驾驶是解决道路安全难题的重要方案，其目标是达到与“胜任且谨慎的人类驾驶员”同等水平的安全性，但自动驾驶不等同于零事故，既需科学理性的给予自动驾驶发展空间，也不能因噎废食减缓自动驾驶发展的步伐。]]></title>
            <guid>2917607</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 03:42:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社科院高庆波：个人养老金制度仍处于大范围试点阶段，未来制度仍在完善进程中】在中国社会科学院社会保障论坛暨《中国养老金发展报告2022》发布式上，中国社科院世界社保研究中心执行研究员高庆波表示，第三支柱或者个人养老金制度的制度框架刚刚构建，现在还处于大范围试点阶段，所以个人预期是未来制度仍处于完善进程中。公共养老金制度缴费率和待遇之间是否能达到平衡，缴费率能否继续下降，这是可以继续探讨的问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxaw4330483.d.html</link>
            <guid>2917605</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 03:41:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国工程院院士陈学东：工业技术薄弱是制约我国制造业高质量发展的关键问题】在第七届中国制造强国论坛上，国家产业基础专家委员会主任委员，中国科协副主席，中国工程院院士陈学东介绍了国家制造强国建设战略咨询委员会正在进行的相关战略咨询课题研究以及部分成果。在十四五到十六五，我们国家制造业由大变强的关键时期，一定要推动工业强基工程，助力制造强国和质量强国。工业技术薄弱是制约我国制造业高质量发展的关键问题，需要政府和市场相结合，并且发挥双方的作用来解决。他从政策、平台建设、人才三个方面，提出了一系列可行性建议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxaw4327479.d.html</link>
            <guid>2917579</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 03:38:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民政部要求各级民政部门及时保障养老机构、社会福利机构就医用药】 民政部日前要求，各级民政部门要加强部门协调，做好资源对接，迅速推动养老机构、社会福利机构就医用药得到及时保障。民政部要求各地民政部门要立即开展养老机构、社会福利机构就医用药情况摸底调查工作，尽快摸清每个养老机构、社会福利机构药品储备、医疗救治、健康服务、疫苗接种、部门应急处置预案等底数情况。及时向当地党委和政府及联防联控机制作报告，会同相关部门加强风险研判，做好精准对接，共同加强保障和落实。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxay1102923.d.html</link>
            <guid>2917577</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 03:36:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东莞卫健局：数千人带病坚持上岗，请给一线医护多一份理解】东莞市卫生健康局微信公众号12月23日发文，新冠感染高峰日益逼近，根据数字模型预测结合专家评估判断，眼下，东莞感染者正以每天25万～30万人的规模增长，且增速越来越快，众多医疗机构和医护人员承受着史无前例的严峻挑战和巨大压力。截至12月22日，全市公立医院、社卫机构新冠核酸或者抗原阳性，或者发烧（体温≥37.5℃）的情况下带病坚持上岗的医护人员达到了2528人。这个数据仅仅只能作为参考，真实状况肯定远比这个数据要更为严重。由于目前医疗机构提倡医护人员非必要不测核酸，非必要不测抗原，很多人哪怕出现了新冠症状，只要没有倒下就坚持工作。每一个卫生健康人都在拼命，请多些理解，少些责骂，这一关肯定会过去的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxaw4324500.d.html</link>
            <guid>2917569</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 03:35:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王一鸣：房地产市场政策力度仍需加大 要研究出台新的政策举措】国务院发展研究中心原副主任王一鸣今日在“中国财富管理50人论坛2022年会”上表示，去年下半年以来，我国房地产市场明显走弱，近期中央和地方已陆续采取压实责任“保交楼”，向优质房企融资纾困，适度放宽限购、限贷政策等举措，出台了信贷、债券、股权政策组合。王一鸣同时指出，但11月房地产数据进一步回落，说明政策力度仍需加大，需要研究出台新的政策举措，改善房企资产负债，有效增加住房供给。“整体来看，本轮房地产调整有深层次因素，涉及到房地产市场周期和发展模式重建，中期还需研究出台治本之策，构建房地产发展新模式”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxaw4320000.d.html</link>
            <guid>2917555</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 03:30:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人民大学经济学院院长刘守英：如何转向市场体制是明年改革的重要内容】中国人民大学经济学院院长刘守英在中国财富管理50人论坛年会上提出了几点建议：第一，要防止战疫体制向经济领域进一步蔓延。第二，要重启市场，真正让市场起决定性作用。第三，要培育市场主体。第四，要畅通整个国民经济的循环。现在整个国民经济循环不畅通，本质上是体制问题。如果体制不打通，整个国民经济循环就畅通不了。明年作为一个特殊的年份，如何转向市场体制，可能是明年改革最重要的内容。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxaw4317721.d.html</link>
            <guid>2917540</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 03:28:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社科院张盈华：养老金发展要适应零工经济人群的需求，要有限地可以去提取】中国社会科学院社会保障论坛暨《中国养老金发展报告2022》发布式上，中国社科院世界社保研究中心执行研究员张盈华表示，要考虑到账户养老金的流动性诉求，之所以大量的储蓄变不成养老金资产，就是因为养老金资产腰背锁定到退休。要考虑账户的锁期要适度，要有限地可以去提取，在有条件的情况下可以去提取，并且有一些归还的要求和不按时归还的惩罚，这样适应零工经济人群的需求，让我们的账户更有吸引力，打造零工经济友好型的多层次、多支柱的养老保险体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxaw4313433.d.html</link>
            <guid>2917518</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 03:24:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行原副行长胡晓炼：中小金融机构要成为服务中小微民营企业的主力军】在中国财富管理50人论坛上，中国人民银行原副行长、中国进出口银行原董事长胡晓炼表示，要在中小银行改革上下工夫，数量占优势的中小金融机构要成为服务中小微民营企业的主力军，深化金融机构改革的重点，下一步要从大型银行转到中小银行上，完善公司治理、夯实资本实力，提升经营管理水平，提高员工素质，与大型金融机构合作，加强数字化金融能力，加强金融监管。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxaw4312677.d.html</link>
            <guid>2917517</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 03:23:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【体育用品零售商Fanatics为收藏品业务聘用首席财务官】总部位于佛罗里达州杰克逊维尔的Fanatics本周表示，Greg Abovsky在本月早些时候开始担任收藏品业务的首席财务官。Abovsky最近在Viagogo Entertainment Inc.旗下的票务销售商StubHub Holdings担任CFO不到两年，在此之前，他曾任俄罗斯搜索引擎运营商Yandex NV的首席运营官和财务主管。他获Fanatics委任之前，该公司于10月任命Andrea Ellis为其新成立的博彩部门财务主管。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxay1086166.d.html</link>
            <guid>2917505</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 03:18:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联邦快递：主要航空枢纽遭美国冬季风暴干扰，或导致递送延误】联邦快递集团表示，美国冬季风暴已对其位于田纳西州孟菲斯的主要航空枢纽造成实质性干扰，可能会导致递送延误，使一些包裹在平安夜之后才能送达。联邦快递表示正努力提供最佳服务，同时保护其员工的安全，但可能会推迟原定于周五和周六进行的递送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxay1085759.d.html</link>
            <guid>2917504</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 03:18:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本核心CPI涨幅创近41年来新高】当地时间23日，日本总务省公布了日本11月核心消费者价格指数，也就是CPI。数据显示，日本核心CPI已连续15个月同比上升，11月的同比涨幅更是创下近41年来的最大值。分析人士指出，形成这一现象的原因主要有两个，一是国际市场能源价格高企，二是日元贬值。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxay1083457.d.html</link>
            <guid>2917494</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 03:16:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部原副部长苏波：新能源汽车发展对燃油车提出严峻挑战，相关企业要有紧迫感】工信部原副部长苏波在第七届中国制造强国论坛上发表观点。他提到，我国新能源汽车经过10余年的发展，已经形成引领全球汽车产业转型升级的新优势。在新能源汽车的快速发展，对燃油车生产企业提出了严峻挑战。这两年新能源汽车快速增长，每年减少几百万辆燃油车的产销，汽车行业的产业变革势在必行。相关企业要有紧迫感，绝不能再等待观望。一定要保持战略定力，紧紧抓住汽车新赛道的新机遇，完善相关政策措施，充分发挥领先优势，加快新能源汽车发展，推动我国汽车行业实现弯道超车，尽快建成汽车强国。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxay1070705.d.html</link>
            <guid>2917461</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 03:09:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王一鸣：扩大内需要更加注重扩大居民消费 要改变“重投资重物不重人”的状况】国务院发展研究中心原副主任王一鸣今日在“中国财富管理50人论坛2022年会”上表示，扩大内需要改变“重投资重物不重人”的状况，要更加注重扩大居民消费，财税政策要给居民减税降费，金融政策也要有利于促进居民扩大消费。具体来看，王一鸣认为，消费的持续恢复仍有待居民家庭资产负债表的修复，要通过扩大公共服务支出，提高受疫情影响较大的中低收入群体的消费能力，支持居民刚性和改善性住房需求，松绑房地产限购限贷政策，鼓励金融机构降低按揭贷款利率，积极恢复旅游等服务消费，释放出行消费的巨大潜力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxay1065306.d.html</link>
            <guid>2917460</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 03:07:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朱光耀：美联储大幅提高利率将使得财政对债务的利息支出快速增加】财政部原副部长朱光耀今日在“中国财富管理50人论坛2022年会”上表示，美联储大幅度提高利率使得财政对债务的利息支出快速增加。“2021财年，美国国债的利息支付是4200亿美元，占GDP的1.8%，而2020-2021财年的经济平均增长率是2%，也就是说美国经济增长的部分基本上就被利息支付吃掉了。”朱光耀分析说，如果美国未偿还债的平均加权利率达到2%，31万亿美国国债的每年利息支付高达6000亿美元，利息支付占GDP的比重将超过2.5%，如果利率达到3%，利息的支付将达到9000亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxay1063519.d.html</link>
            <guid>2917459</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 03:06:41 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>