<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Wed, 08 May 2024 23:14:44 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[日元短线上扬5点，至155.55上方。日本政府外汇事务主管神田真人表态，称“官员们谈论干预”的媒体报道失实。]]></title>
            <guid>3610857</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 23:14:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称打死哈马斯海上作战部队指挥官】以军当地时间8日称，在以情报机构的配合下，以军在7日发动空袭，打死了巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）海上作战部队的指挥官艾哈迈德·阿里。以军称，艾哈迈德·阿里此前一直负责指挥哈马斯海上作战部队。此轮巴以冲突爆发后，其一直参与指挥针对以色列境内和以军部队的袭击，并在过去一周，策划了针对加沙中部以军士兵的袭击。哈马斯方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqsev3280161.d.html</link>
            <guid>3610856</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 23:13:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因特别军事行动关闭的一俄机场恢复对民航航班开放】 俄罗斯联邦航空运输署当地时间5月8日发布消息称，经过与相关航空公司和政府协商，红翼航空公司将从5月28日起，以每周两班的频次执飞卡尔梅克共和国首府埃利斯塔至莫斯科州茹科夫斯基机场的航班。俄罗斯联邦航空运输署于2022年2月24日因安全原因关闭了俄多座机场。埃利斯塔机场于今年5月3日起重新对民航航班开放，这也是俄罗斯南部联邦区开放的首个机场。俄国防部部门已表示前往卡尔梅克首府的航班可以安全运行，但是民航航班并没有在5月3日立即恢复执行。]]></title>
            <guid>3610855</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 23:11:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“黄河大合唱”热度持续攀升，兰州迎接“泼天流量”】今年“五一”假期，“兰州黄河大合唱”热度持续攀升，许多外地游客千里奔赴，“想唱就唱”的欢乐引来“说走就走”的旅行。“五一”假期，兰州接待游客595万人次，同比增长28.23%；旅游收入38亿元，同比增长31.92%。甘肃兰州的夏夜，正沉浸在“歌声围城”的狂欢之中。今年“五一”假期，“兰州黄河大合唱”热度持续攀升。在中山桥近水广场、马拉松公园、万达茂1号门广场、金城公园广场，人潮汹涌，万民合唱，歌声如海；线上，每晚有超百名主播开启现场直播，相关短视频在社交平台迅速突破1亿+的点击量。“兰州黄河大合唱”的文化IP，让这座城市迎来了“泼天流量”。今年“五一”假期，兰州接待游客595万人次，同比增长28.23%。携程发布的《2024“五一”假期旅行总结》显示，“五一”期间兰州入境游订单同比增长98%。（工人日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqser9779023.d.html</link>
            <guid>3610854</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 23:09:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日1只新股上市：科创板欧莱新材】 5月9日共1只新股上市，为科创板欧莱新材。欧莱新材发行总数4001万股，网上发行1280万股，IPO发行价9.60元/股，发行市盈率41.44倍，公司主营高性能溅射靶材的研发、生产和销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqset6556159.d.html</link>
            <guid>3610853</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 23:09:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登：人工智能具有巨大潜力，但也存在巨大的下行风险。人工智能是人类历史上最重要的科技发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqset6555936.d.html</link>
            <guid>3610852</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 23:08:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙停火谈判继续在开罗进行 各方说法不一】 巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）、以色列和相关斡旋方当地时间8日在埃及首都开罗继续谈判，讨论加沙地带停火和释放被扣押人员事宜。埃及开罗新闻电视台8日援引埃及高级官员的话报道称，停火谈判当天在埃及首都开罗继续进行，相关各方都出席了谈判。有埃及媒体援引埃及官员的话称，各方在一些争议问题上达成了“显著共识”。
  而多家媒体援引以色列官员的话报道称，以方认为与哈马斯的停火谈判没有取得突破的迹象，但以色列的代表团目前仍留在开罗。这名官员还表示，以色列总理内塔尼亚胡8日会见了美国中央情报局局长威廉·伯恩斯。根据以色列媒体披露的内容，以方表示，哈马斯此前同意的加沙地带停火提议方案在多项条款上跨越了以色列的红线，是无法接受的。以色列所持立场与哈马斯分歧巨大，以色列仍需将重点放在针对拉法的军事行动上。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqset6555754.d.html</link>
            <guid>3610851</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 23:07:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称袭击乌军工企业 乌称打击俄防空系统】俄罗斯国防部当地时间8日通报称，作为对乌军袭击俄能源设施的报复，俄军对乌军能源设施、军工企业等目标进行了打击。同时，俄军在多个方向击退乌军进攻，并在哈尔科夫、阿夫杰耶夫卡地区各控制了一个村镇。俄军防空部队则拦截了乌军陆军战术导弹、多架无人机和多枚航空炸弹。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，乌军当天在前线与俄军展开百余次战斗，击退了俄军在巴赫穆特等地区的进攻，打击了俄军防空系统、火炮系统等目标。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqset6555617.d.html</link>
            <guid>3610850</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 23:06:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[索尼和私募阿波罗将在收购派拉蒙全球之后出售CBS。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqsex0056461.d.html</link>
            <guid>3610849</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 23:05:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：新一轮存款利率下调即将到来】 在存款利率持续下行的当下，大额存单“一单难求”，年利率3%以上的定期存款近乎绝迹。近期，民生银行、招商银行宣布停售半年及以上期限大额存单产品，中小银行加入存款“降息”大军，手工补息、通知存款、中长期大额存单等高息揽储工具都迎来调整。消失的高息存款背后，是银行负债管理这本“难念的经”。在业内人士看来，今年银行净息差仍将走低，但降幅也会逐步收窄，考虑到宏观经济需要，存款利率还有下行空间。结合时点因素和历次存款利率下调的情况，国有大行调降存款利率大致发生在每年5月、9月。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqser9778303.d.html</link>
            <guid>3610848</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 23:05:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本财务省副大臣神田真人：对外汇干预行动不发表评论】日本财务省副大臣神田真人表示，对外汇干预行动不发表评论，如有必要，将采取适当行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqsex0056199.d.html</link>
            <guid>3610847</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 23:04:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MKS Instruments一季度净营收8.68亿美元，分析师预期8.502亿美元。一季度半导体市场净营收3.51亿美元，分析师预期3.314亿美元。一季度电子与测封净营收2.08亿美元，分析师预期2.132亿美元。预计二季度营收8.20亿-9.00亿美元，分析师移液器8.607亿美元。万机仪器（MKSI）美股盘后涨超5%。]]></title>
            <guid>3610846</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 23:03:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周四（5月9日）重点关注财经事件和经济数据】
①07:50 日本央行公布4月会议审议委员意见摘要；
②10:00 中国4月贸易帐；
③19:00 英国央行公布利率决议及会议纪要；
④19:30 英国央行行长贝利召开新闻发布会；
⑤20:30 美国至5月4日当周初请失业金人数；
⑥22:30 美国至5月3日当周EIA天然气库存；
⑦次日02:00 美联储戴利参加一场炉边谈话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqsev3278834.d.html</link>
            <guid>3610845</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 23:03:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国4月三个月RICS房价指数 -5，预期 -2，前值 -4。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqser9777213.d.html</link>
            <guid>3610844</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 23:01:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国3月未季调经常帐 69.314亿美元，前值68.583亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqser9776961.d.html</link>
            <guid>3610843</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 23:00:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚资源部长表示支持天然气开发】澳大利亚资源部长周四表示，她支持对潜在天然气项目的长期勘探，这可能与反对派议员和反对天然气项目的工党成员发生冲突。澳大利亚是世界上最大的液化天然气 (LNG) 生产国之一，致力于到 2050 年将其排放量减少到净零。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqset6554035.d.html</link>
            <guid>3610842</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:59:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【众多运载援助物资卡车在拉法口岸埃及一侧等待进入加沙】当地时间8日，以军对拉法口岸加沙地带一侧的控制仍在持续，该口岸仍处于关闭状态。在口岸埃及一侧可以看到，众多装有援助物资的卡车排起长队等待口岸开放。以色列方面当天发表声明称，已重新开放此前被关闭的凯雷姆沙洛姆口岸，并开始对将要从埃及通过该口岸的援助卡车进行安全检查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqset6553982.d.html</link>
            <guid>3610841</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:58:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：资本市场赋能新质生产力发展】经济日报第七版文章指出，日前，国务院发布了《关于加强监管防范风险推动资本市场高质量发展的若干意见》。证监会会同相关方面落实安排，形成“1+N”政策体系。“1”就是《意见》本身，“N”就是若干配套制度规则。“1+N”政策体系主线是强监管、防风险、促高质量发展，同时吹响了资本市场赋能新质生产力发展，培育壮大新兴产业的冲锋号角。中国资本市场对全球资金的吸引力增强。高盛的一份报告表示，新“国九条”为未来几年中国资本市场的发展指明了方向。新“国九条”有望支持现金回报的提升，能吸引更多的配置资金；中国资产的估值便宜，在美债利率大幅波动的背景下，能提供更强的稳定性。桥水基金投资创始人瑞·达里欧在题为“我为何投资中国”的最新文章中表示：“关键问题不是我是否应该在中国投资，而是我应该投资多少。”受访外资普遍认为，中国培育和发展新质生产力、推进高质量发展，必将创造无限商机，中国市场“新引力”越来越强。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqset6553949.d.html</link>
            <guid>3610840</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:58:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国锂电材料企业凭硬实力竞逐全球市场】去年至今，国内锂电材料企业海外投资持续踊跃，其中，正极材料项目成为了主要的投资标的。据高工产业研究院（GGII）数据，截至2023年末，国内锂电材料企业的海外投资中，涉及正极材料的项目投资额合计已达千亿元。而随着国内龙头电池企业海外产能项目的逐步落地，第一家正极材料海外工厂有望在2024年上半年投产。同时，多家正极材料头部企业近日也传出了其海外项目的最新进展。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqset6553927.d.html</link>
            <guid>3610839</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:58:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三大运营商积极布局量子科技赛道，业界认为量子通信已具备商用条件】近年来，全球量子信息技术突飞猛进，成为新一轮科技革命和产业变革的前沿领域。开辟未来产业“新赛道”，加速量子技术“产业化”成为我国进入创新型国家前列、抢占科技制高点的关键要素。在这个过程中，三大运营商正在扮演起愈加重要的角色。在近日落幕的2024中国移动算力网络大会上，中国移动展位的重要位置上展示了公司的量子计算、量子通信业务板块；4月下旬，中国电信也在量子计算领域与其拟收购企业国盾量子有愈加密切的合作；今年年初，中国联通旗下联通在线宣布，将发布联通认证量子加密SDK（软件开发工具包）。“三大运营商有望在量子科技领域取得长足发展，拓展收入来源。”有不愿具名的券商分析师告诉记者，三大运营商在量子科技领域的举措，标志着它们在业务模式上的创新和对未来成长空间的积极拓展；对外而言，运营商布局量子科技领域是对国家战略的积极响应，有助于推动我国量子科技产业的快速发展，促进我国科技自立自强。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqser9776464.d.html</link>
            <guid>3610838</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:56:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【存储芯片需求旺盛，助力相关上市公司业绩增长】在半导体市场复苏、原材料价格上涨、AI芯片需求旺盛等多重因素持续影响之下，存储芯片市场的价格上涨或将超出预期。5月7日，调研机构TrendForce集邦咨询发布最新报告，上调了两类存储产品价格的涨幅预测。而受存储芯片走出“至暗时刻”步入复苏通道影响，多家行业头部企业的业绩也出现了高增长。Choice数据显示，截至5月8日，A股市场已有49家存储芯片行业上市公司发布了2024年第一季度报告，其中，12家公司在报告期内实现归母净利润同比增长超100%。“国内存储芯片市场活跃度日趋升高，随着终端需求的逐步恢复、库存进一步正常化以及单机容量的不断增长，存储芯片价格迎来了大幅上涨。国内产业链上市公司正在针对性地围绕大容量、高带宽、低功耗芯片及AI等领域积极扩充产能以满足市场需求。”迪显信息副总经理易贤兢在接受记者采访时表示。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqser9776440.d.html</link>
            <guid>3610837</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:55:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全球最大黄金ETF--SPDR Gold Trust持仓较前一个交易日维持不变，当前持仓量为830.47吨。]]></title>
            <guid>3610836</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:54:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Grayscale的以太坊ETF申请被撤回】根据美国证券交易委员会的通知，加密资产管理公司 Grayscale Investments 上周撤回了与以太坊期货挂钩的交易所交易基金的提议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqsex0054238.d.html</link>
            <guid>3610835</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:54:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【32家保险资管公司去年净赚156亿元】截至5月8日，在我国35家保险资管公司中，除华夏久盈资产管理有限责任公司暂未披露2023年年报之外，已有34家保险资管公司披露了2023年年报。2023年，上述34家公司中，有32家盈利，合计净利润为155.99亿元，盈利的公司占比超过九成；2家亏损，合计亏损5600万元。从对比数据来看，由于中邮保险资产管理有限公司（以下简称“中邮资管”）新成立，无可对比数据，剔除该公司后，2023年，33家保险资管公司合计实现营业收入362.76亿元，同比增长4.3%，合计实现净利润155.24亿元，同比增长5.8%。受访专家认为，保险资管公司2023年经营业绩整体企稳并实现小幅增长，依靠资金实力雄厚的股东资源，稳健的投资风格以及相对长期的资产配置策略，在大资管市场占据一席之地。未来，保险资管机构要发挥长期资产配置优势，并积极完善自身的投资能力，运用科技手段和智能工具降本增效。（证券日报）]]></title>
            <guid>3610834</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:53:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月我国中小企业发展指数继续回升 主要靠服务业带动】中国中小企业协会今天（5月9日）发布，随着宏观经济政策落地显效，以及春日经济带动服务业持续恢复，中国中小企业发展指数环比呈现继续回升态势。
  4月，中国中小企业发展指数为89.4，比上月上升0.1点，连续两个月回升，4月指数达到2023年9月以来的新高。
4月，中国中小企业发展指数分行业指数5升1平2降，社会服务业升幅最大，上升0.5点。分项指数3升3平2降，综合经营指数上升0.3点，升幅最大。
今年以来中小企业生产持续恢复，开工率继续上升。4月，开工率达到75%以上的企业占比接近七成，较往年有了较大幅度提升。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqset6553069.d.html</link>
            <guid>3610833</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:52:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[资产管理公司MPPM的交易主管 Guillermo Hernandez Sampere：在欧洲市场，蓝筹股继续决定方向。]]></title>
            <guid>3610831</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:51:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【实探深圳水贝市场：金价回调震荡，部分消费者转向观望】近日，黄金价格高位回落。纽约商品交易所COMEX黄金自4月12日创下历史新高2448.8美元/盎司之后，一改高歌猛进态势，开启震荡调整。截至5月8日17时记者发稿，报2315.0美元/盎司，较历史高位下跌5.46%。5月8日，记者来到国内最大黄金珠宝交易集散地——深圳罗湖水贝市场看到，人气相对过去高峰时有所减少。水贝壹号内从事金饰生意多年的批发商刘先生对记者表示：“此前金价涨幅较大，消费需求短期内承压，部分消费者进入观望状态。”对于黄金价格未来走势，备受市场关注。巨丰投顾高级投资顾问王旭在接受记者采访时表示：“短期来看，黄金价格或将延续震荡。长期来看，国际黄金价格仍有上涨空间。”（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqsex0053573.d.html</link>
            <guid>3610830</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:51:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【燃料不足 医院停运 拉法人道形势堪忧】联合国机构当地时间8日表示，拉法口岸的关闭导致加沙南部的医院缺乏援助物资补给，燃料严重不足，一些当地主要医院已经被迫停止运营。加之因为以军袭击拉法，当地流离失所者不得不再次踏上逃亡之路，拉法以及整个加沙地带南部的人道主义局势堪忧。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqsex0053448.d.html</link>
            <guid>3610829</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:50:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【造纸行业一季度盈利势头强劲，头部纸企“两条腿走路”策略显成效】今年以来纸浆价格持续走高。进入5月份以来，纸浆价格继续保持增长势头。根据生意社统计数据，截至5月8日，国内纸浆现货价为6430元/吨，较4月30日每吨上涨30元，较2024年年初已上涨近10%。不过，相较于2023年同期的纸浆价格，今年纸浆价格仍处于低位，这无疑也给在行业周期底部艰难跋涉的纸企赢得了喘息空间，使得造纸业在今年一季度利润表现向好。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqser9775269.d.html</link>
            <guid>3610828</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:50:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报告称文科生就业有所好转】招聘平台最新发布《2024大学生就业力调研报告》显示，这届毕业生找工作更加积极。60.3%的求职2024届毕业生在2023年开始找工作，比2023届毕业生的比例高10个百分点，39.2%的求职毕业生自开始求职已经投递了50份以上简历，占比最高。从专业看，理工类、经管类、人文社科类专业毕业生的offer获得率，从高到低依次为49.4%、47.1%、43.9%。从变化情况看，理工类毕业生的offer获得率比去年下降了5.5个百分点。而在旅游等服务消费、视频博主等新业态的发展带动下，文科生就业有所好转，人文社科类毕业生offer获得率比去年提高1个百分点。（广州日报）]]></title>
            <guid>3610827</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:49:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超强美元引发动荡，日元韩元首当其冲！货币贬值令亚洲多国紧急应对】 美元指数的持续走强，令不少国家的货币近来显著下跌，其中以日元、韩元等为代表的亚洲货币表现尤为引人关注。多国政府紧急出手“救汇”后，日元、韩元等货币兑美元汇率近日有所回调。美国《巴伦周刊》表示，强势美元正从新兴经济体夺走资本，其中对亚洲的影响格外剧烈。（环球网）]]></title>
            <guid>3610826</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:48:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲两大能源巨头拟弃欧赴美上市？美媒：“跳槽”华尔街可能性很低】 一段时间以来，关于欧洲两大能源巨头——壳牌和道达尔可能分别从英法两国股市转赴美国上市的传闻持续引发关注。美国有线电视新闻网（CNN）当地时间7日报道称，壳牌和道达尔的离开可能引发欧洲资本市场巨震。目前壳牌在英国伦敦上市，是英国富时100指数中的第二大公司，市值占到富时100指数总量的8.4%。道达尔在法国巴黎上市，是法国CAC 40指数中的第四大公司，市值占到CAC 40指数总量的6%。据CNN报道，近期两家公司均对自身股价相对美国同行偏低的情况表达不满。目前壳牌和道达尔股票的市现率（即股票价格与每股现金流量的比率）分别为5.2和4.7，而美国能源巨头埃克森美孚和雪佛龙的股票市现率则分别高达8.4和7.6。（环球网）]]></title>
            <guid>3610825</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:48:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：削减资本市场“壳”资源价值】A股公司昂贵的“壳”价值使得大量寻租动机和行为在资本市场滋生。削减资本市场“壳”资源价值需要监管部门多措并举加强监管。着力重组监管，强化主业相关性，严把注入资产质量关，防止低效资产注入上市公司。从严监管重组上市，严格落实“借壳等同IPO”要求；严格监管风险警示板上市公司并购重组。加强对收购的监管，压实中介机构责任，严把收购人资格、收购资金来源，规范控制权交易。此外，还要从严打击“炒壳”背后的市场操纵、内幕交易行为，维护交易秩序。对于不具有重组价值的公司，坚决出清，推动建设安全、规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqser9774958.d.html</link>
            <guid>3610824</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:47:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地成立产业基金，抢滩低空经济新“蓝海”】作为战略性新兴产业，低空经济正成为各地政府抢滩的新“蓝海”。5月7日，“成都发布”微信公众号发布的消息显示，近日，成都市产业建圈强链工作领导小组印发《成都市产业建圈强链2024年工作要点》提出，低空经济、氢能成为今年成都实施产业建圈强链行动打造的两条重点产业链。此前，苏州召开低空经济发展推进大会，以期集聚多方力量，积极稳妥布局低空经济新赛道，争创全国低空经济示范区。“各地争相布局低空经济，不仅是对顶层设计的积极回应，也是对这一市场赛道的明显看好。”中国社会科学院国家经济发展与经济风险研究中心主任邓洲在接受记者采访时表示，低空经济的本质是将低空空域作为一种资源进行开发与利用，其所牵涉的上下游产业链都蕴含着巨大的市场空间，令人期待。（证券日报）]]></title>
            <guid>3610823</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:45:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构看好这27只，高成长次新股】曾几何时，次新股板块活跃度非常高。此后随着新股IPO常态化，中小市值股票稀缺性不再，次新股指数连年下跌。最新数据显示，近端次新股指数（成份股为近一年上市的次新股）年线已经9连阴，最新点位不足50点，而2015年高点超过2500点。近端次新股指数连年回调固然有指数设置的原因，但次新股走势普遍较差也是不争的事实。不过，近期IPO呈现持续收紧趋势，次新股表现引发关注，尤其是在板块整体处于低位的背景下，优质股投资机会有望凸显。具体在选股方面，业内人士强调次新股选股的最大逻辑，即稀缺性，主要表现为所属行业和公司成长的稀缺性。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqser9774559.d.html</link>
            <guid>3610822</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:45:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Neuralink：首例人类脑机接口手术后，设备出现机械问题】 马斯克旗下脑机接口公司Neuralink宣布，1月份对Noland Arbaugh实施第一例人类手术后，被植入受试病患的设备发生诸多机械故障。植入人脑之后的数周，安装在人脑组织的某些电极镶钉螺纹（electrode-studded threads）发生脱落，造成设备无法正常工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqser9774376.d.html</link>
            <guid>3610821</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:44:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【14只中证A50ETF联接基金发行满月，超八成浮盈】 5月8日，14只中证A50ETF联接基金迎来发行满月。这些联接基金自发行以来便受到市场广泛关注，业绩可圈可点。截至目前，有12只联接基金产品浮盈，占比超八成。受访业内人士认为，中证A50ETF联接基金的良好业绩表现，得益于政策利好、外资看好中国资产以及企业盈利能力强等多重因素。值得关注的是，中证A50ETF等宽基ETF正持续受到市场资金青睐，显示出其仍具备突出的投资性价比。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqser9774314.d.html</link>
            <guid>3610820</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:44:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民币对一篮子货币保持稳定，专家称汇率超预期贬值风险不大】 5月份以来，更多反映国际投资者预期的离岸人民币对美元汇率有所调整。对于近期人民币汇率走势，东方金诚首席宏观分析师王青表示：当前人民币汇率主要受两个因素牵动：一是美元走势，这会造成人民币对美元汇率被动升值或贬值；二是国内宏观经济走势，决定了人民币内在升值或贬值动能。年初以来国内宏观经济运行较为平稳，稳增长政策发力下，去年四季度以来，以出口为代表的外部状况也在持续改善，这些都增强了汇市的稳定性。伴随国内经济持续回升向上，人民币汇率将得到更为有力的支撑，三大人民币一篮子汇率指数还会处于稳中偏强状态。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwx3405590.d.html</link>
            <guid>3610819</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:41:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北上资金年内净流入超800亿元，四大行业最受“宠爱”】海外资金正经由沪港通、深港通，用真金白银对A股市场投下“信任票”。年内北上资金净流入金额已经接近去年全年的2倍。随着海外机构纷纷唱多中国经济和股市，北上资金也加速流入A股。据证券时报·数据宝统计，截至5月7日，以月度口径统计，北上资金已连续4个月呈现净流入状态，相比前几个月，资金回流态势显著。最新数据显示，北上资金年内累计净流入逾810亿元，是去年全年净流入额的1.86倍。分行业来看，今年以来北上资金净流入超百亿元的行业有4个，分别是银行、食品饮料、电子和有色金属。（证券时报）]]></title>
            <guid>3610818</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:41:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四家公募率先出手，绿色债基“货架”上新】5月伊始，债基市场迎来创新产品。从5月9日起，宏利基金、东方基金、国海富兰克林基金旗下的中债绿色普惠金融债券指数基金开始发行，加上已于5月6日开始发行的嘉实中债绿色普惠金融债券指数基金，首批4只中债绿色普惠金融指数债基正式推向市场。证券时报记者发现，除本次发行的4只产品外，今年以来还有摩根基金、宝盈基金、鹏华基金上报了绿色相关主题债券基金。从更大范围、更长维度看，这意味着公募ESG（环境、社会和公司治理）相关的绿色投资自2022年从权益领域拓展到固收领域后，持续进行着更为细分的产品创新。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwz0182518.d.html</link>
            <guid>3610817</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:40:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德机构53国民调：美国受欢迎程度下降，亚洲拉美等地对中国正面看法继续增长】“新报告称，美国在全球范围内的受欢迎程度下降。”美国“政治新闻网”欧洲版8日报道称，德国民调机构拉塔纳公司当天发布“2024年民主认知指数”报告，报告显示，华盛顿对巴以冲突的顽固支持损害了其声望，使美国在一些国家的受欢迎程度走向负面。拉塔纳公司对来自53个国家约6.3万名受访者进行了调查，总结了人们对民主、地缘政治和全球权力参与者的看法。总体而言，从2023年开始，全球范围内对美国持正面态度的国家有所减少。这很大程度上是因为美国在巴以冲突中支持以色列，这导致其在伊斯兰国家，包括黎巴嫩、马来西亚、土耳其、摩洛哥、埃及和阿尔及利亚的受欢迎程度都在下降。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwz0182281.d.html</link>
            <guid>3610816</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:39:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【价格回升成本走低，头部猪企拱到盈亏平衡点】猪价回暖，成本下行，新希望、温氏股份等头部猪企陆续实现单月盈亏平衡，行业正在整体重回养殖盈亏平衡线。相关企业人士均表示，后续将以保证盈利为首要考虑因素，实现企业高质量发展。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwt9903124.d.html</link>
            <guid>3610815</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:36:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【28家上市银行息差下行，城农商行成“双增”主力结合】42家上市银行一季报、央行2024年一季度金融机构贷款投向统计报告、国家金融监管总局关于银行业资负数据多维度分析，一季度银行经营基本面呈现六大特点。具体为：城农商行成为“双增”（增收又增利）主力军；28家银行息差环比去年四季度下降；大行资产占比和负债占比正在变“大”；个人住房贷款连降4个季度后，企稳微升；绿色贷款一季度增量创历史新高；42家上市银行整体不良率下降。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwt9902717.d.html</link>
            <guid>3610814</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:34:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市公司万亿存款流向关联财务公司，谨防资金被占用】4月29日，国家金融监督管理总局（下称“金融监管总局”）发布《关于促进企业集团财务公司规范健康发展 提升监管质效的指导意见》（下称《指导意见》），指出财务公司应当坚守主责主业，紧密围绕企业集团主业提供金融服务，不应成为企业集团的营利中心，严禁在同业市场上过度融资，防止异化为企业集团对外融资的通道和工具。有“内部银行”之称的集团财务公司，相关风险广受关注。据记者不完全统计，自2023年以来，就有超过20家财务公司收到金融监管总局或派出机构开出的行政处罚罚单，处罚事由包括存贷款业务违规、信贷资金被挪用、内控制度执行不到位、高管长期缺位等方面。在此背景下，上市公司与集团财务公司之间的存贷款关联交易，当中的规模大小、风险高低乃至角色定位，愈发值得深究。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwx3403530.d.html</link>
            <guid>3610813</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:33:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普“密件案”被延期审判，佛州法官：该案有大量问题需解决】当地时间7日，负责美国前总统特朗普“不当处理涉密文件”刑事审判的法官下令，无限期推迟该案的审判日期。据美国广播公司7日报道，“密件案”的审判原定于5月20日开始。美国佛州联邦地区法官艾琳·坎农7日在一项决定中称，该案有大量问题需要解决，在这个节骨眼上确定审判日期不明智，且违背法院职责。但她未设置新开庭日，称解决全部预审问题后会另行决定何时开庭。美国媒体将这一结果视为特朗普的重大胜利。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwt9902655.d.html</link>
            <guid>3610812</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:33:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欲刺杀泽连斯基？乌克兰两名上校被逮捕，俄方回应】 乌克兰国家安全局7日发布消息称，该局破获了俄罗斯联邦安全局第五局的特工网络，挫败了其暗杀乌总统泽连斯基，以及乌最高军事政治领导层其他官员的图谋。向俄情报部门泄露机密信息的两名乌国家保卫局上校被捕。两人被指控犯叛国罪和筹划恐怖袭击罪，并将面临终身监禁。消息称，这些特工正在积极制订暗杀泽连斯基的计划，其任务之一是在同乌总统安全部门关系密切的军人中，寻找可能劫持并暗杀泽连斯基的执行者。此外，他们还谋划暗杀乌国防部情报总局局长布达诺夫、乌国家安全局局长马柳克等官员。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwv6679791.d.html</link>
            <guid>3610811</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:33:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本将把长须鲸列入商业捕鲸名单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwv6679684.d.html</link>
            <guid>3610810</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:32:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【和时间赛跑争夺太空资源，我国商业航天迈入发展快车道】5月3日傍晚，中国文昌航天发射场，嫦娥六号探测器搭载长征五号遥八运载火箭成功发射升空，进入地月转移轨道，并于5月8日成功实施近月制动，顺利进入环月轨道飞行。嫦娥系列探测器、神舟系列飞船、长征系列运载火箭……提到航天产业，很多人会首先联想到这些服务国家战略的国之重器。然而，随着我国建设卫星互联网的步伐不断加快，商业航天赛道迎来蓬勃的发展机遇。当“航天”这个曾经离普通人很遥远的词冠上“商业”二字后，它便成为一个讲究效率、注重成本、追求盈利的行业，并在民营资本进入后步入发展的快车道。今年，商业航天作为新质生产力的代表，首次被写入政府工作报告。商业航天万亿级的市场如同广袤的太空，正吸引越来越多企业和资本遐想联翩、躬身入局。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwv6679612.d.html</link>
            <guid>3610809</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:31:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扬耐心资本抑短期投机，资本市场税制改革开了好头】结构合理的金融市场体系是金融有效服务实体经济的重要前提。近年来，我国金融市场融资规模稳步扩大，但融资结构仍有待优化，“耐心资本”不足等问题依然存在。新“国九条”提出，要健全有利于创新资本形成和活跃市场的财税体系。新“国九条”发布后，财政部党组理论学习中心组在署名文章中强调，要“完善资本市场税收制度，健全有利于中长期资金入市的政策”。随后，财政部、税务总局于近日发文将上市公司股权激励个税纳税期限延长至36个月。在多位受访专家看来，上述政策为税收制度改革助力资本市场高质量发展开了好头。可以预见，未来将会有更多更具现实意义的改革举措发布实施。受访专家学者建议，要“与时俱进”优化证券交易印花税，针对短期投机行为额外征税，并对正常股市投资行为给予激励，如对长期资金免税等。同时，通过优化税收政策，吸引更多以养老金为代表的中长期资金入市，在其获取投资收益的同时，助力资本市场长期稳定发展。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwv6679535.d.html</link>
            <guid>3610808</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:31:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人工智能全产业链发展由“虚”向“实”】从ChatGPT横空出世，到越来越智能化的人形机器人，再到让世人惊艳的Sora文生视频……种种迹象表明，人工智能逐渐迎来产业化的临界点。随着人工智能技术应用的加速迭代，产业链上的相关公司实现业绩回暖。业内人士认为，新赛道带来新的增长动能和发展机遇，全产业链投资机会有望逐步显现。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwt9901996.d.html</link>
            <guid>3610807</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:29:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财测不温不火 Arm股价大跌】Arm Holdings Plc给出不温不火的财年营收预测后，这家芯片设计公司的股价在盘后大跌，因市场担心科技行业的人工智能支出热潮正在放缓。该公司周三表示，截至明年3月的2025财年营收将在38亿美元至41亿美元，每股利润则介于1.45到1.65美元。分析师此前预测营收达40.1亿美元，相当于增长26%，而每股收益则料达1.53美元。Arm在盘后交易中一度重挫10%至95.25美元。三个月前，乐观的财测曾推动其股价飙升，令该公司成了华尔街的人工智能宠儿。截至周三收盘，该股年迄今上涨了41%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwt9901931.d.html</link>
            <guid>3610806</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:28:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄金价格近期有所回落，专家：央行增持黄金是大方向】 在此前不断刷新历史新高后，近期黄金价格有所回落。世界黄金协会近日发布的2024年一季度《全球黄金需求趋势报告》显示，一季度全球黄金需求总量同比增长3%至1238吨，是自2016年以来最强劲的一季度需求表现。同时，全球央行也继续保持迅猛的购金态势，一季度全球官方黄金储备增加了290吨。领秀财经首席分析师刘思源认为，黄金价格上涨的动力来自全球央行出手现货市场的买盘，未来美联储货币政策动向依旧是影响黄金价格的重要推手，地缘政治等都蕴含较大不确定因素。黄金的避险属性预期还会推升其价格接近2500美元/盎司。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwt9901887.d.html</link>
            <guid>3610805</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:28:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“保险+期货”模式持续优化，助力农业高质量发展】近年来我国农产品期货市场发展迅速，涉农期货期权品种日渐丰富，期货工具在稳定农产品价格预期、引导农业供给侧结构性改革、保护农业经营主体收益等方面发挥了积极作用。作为期货市场服务“三农”最接地气的模式，“保险+期货”自2015年由大商所首倡推出以来，携农业保险和农产品期货二者之长，逐渐在大江南北生根发芽，为广大种养主体提供了急需的价格风险管理服务，取得了较好的经济效益和社会效益。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwt9901758.d.html</link>
            <guid>3610804</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:26:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金价小幅回调，黄金理财影响几何】银行理财花式“掘金”、黄金积存又被“带火”、存款产品挂钩金价……在国际金价屡创新高背景下，黄金频频成为理财热门词。近期金价有所回落，消费者对后市看法出现分歧，有的保持观望，有的选择落袋为安。不仅是消费者，分析人士对此也有着不同看法，部分人士认为，短期波动不改黄金长牛；也有人士提醒，黄金价格或已接近高位，需审慎配置相关产品。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwv6678855.d.html</link>
            <guid>3610803</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:26:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美众议院投票决定搁置对众议长约翰逊弹劾动议的表决进程】美国众议院以359票赞成、43票反对、7票弃权的投票结果通过了搁置众议员玛乔丽·泰勒·格林针对众议长迈克·约翰逊弹劾动议的决议，阻止了该动议在众议院进行表决。格林于一个月前提出了对约翰逊的弹劾动议，理由包括约翰逊同意审议援乌法案，以及放任总额1.2万亿美元的联邦政府2024财年一揽子预算案获得通过。她于8日将这项动议带到了众议院会议上，强制共和党领导层在两个工作日内就此动议采取行动，进行投票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwt9901654.d.html</link>
            <guid>3610802</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:25:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香江潮涌，港股基金水涨船高】“5月6日，五一假期后开市第一天，我的一只基金大涨近5%。我看当天A股大盘也涨了，但涨幅并没有这么高，这只基金为何这么猛？”基民王欢既喜悦又困惑。原来，王欢持有的是一只重仓港股的基金。一季报显示，该基金前十大重仓股中有八只为港股。五一假期期间A股休市，但港股市场仍有两个交易日，且在这两个交易日中，港股涨幅较大。自4月22日以来，截至5月6日，港股市场恒生指数实现十连涨，创2018年2月以来最长连涨纪录。十连涨的背后，有南向资金加仓的因素，也有外资积极布局的迹象。“中国资产估值的吸引力以及中国经济持续向好，让日本、越南等其他市场的资金回补港股。”多位知名基金经理对港股后市充满信心。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwt9901611.d.html</link>
            <guid>3610801</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:25:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【增发含“权”产品，理财资金入市暖流涌动】“通过内嵌权益类资产，打开产品收益空间，具有必要性和性价比，未来发展空间广阔。”一位股份行理财公司权益部人士对中国证券报记者表示。今年以来，伴随着市场回暖及政策释放鼓励信号，多家银行理财公司发力布局权益类投资，特别是在探索含有权益类资产的理财产品上更进一步，含“权”产品发行量增多。虽然多数此类产品仍是以固收类资产作为主要底层资产，但显著增加了一定比例的权益类资产配置，兼具了估值稳定及收益弹性。业内人士认为，银行理财加大布局权益投资，可提高资产配置的多样性和投资效率，带动银行理财业务进一步创新发展，丰富产品体系，扩展理财产品的收益率区间，满足不同风险收益偏好投资者需求，为投资者创造可持续、相对稳定的收益，增强市场竞争力。在这个过程中，理财公司的投研体系建设、权益市场研究及市场把握能力至关重要。（中国证券报）]]></title>
            <guid>3610800</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:25:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电动自行车行业迎来强监管】工信部等三部门日前印发了《电动自行车行业规范条件》和《电动自行车行业规范公告管理办法》，以加强我国电动自行车行业管理，规范企业生产经营行为，提高产品质量，全面提升电动自行车生产、销售、使用、充换电、报废回收等各环节安全水平，推动行业高质量与健康可持续发展。针对上述文件的相关要求，工信部消费品工业司有关负责人表示，我国是全球电动自行车生产、消费大国，目前国内电动自行车社会保有量已达3.5亿辆，电动自行车已成为人民群众短途出行的重要交通工具。与此同时，电动自行车行业也面临着产业集中度不高、企业创新研发能力较弱、质量保障能力不足等问题，需要进一步提升发展质量和水平。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwz0179257.d.html</link>
            <guid>3610799</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:23:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“消失”的高息存款】“这两年存款利息一直在降。以前总觉得三五年的存款期限太长，现在只后悔当时没多存点。”资深储户李鑫一边懊恼，一边也对银行拉存款的积极性感到费解，“以前去银行存款还送米面油，现在感觉不‘吭声’了。”在存款利率持续下行的当下，大额存单“一单难求”，年利率3%以上的定期存款近乎绝迹。近期，民生银行、招商银行宣布停售半年及以上期限大额存单产品，中小银行加入存款“降息”大军，手工补息、通知存款、中长期大额存单等高息揽储工具都迎来调整。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwv6678012.d.html</link>
            <guid>3610798</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:19:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“一毛基”背后，谁在“玩火”？】两年时间，1000万元缩水至180万元，私募管理人一度“失联”，保本协议真伪难辨。这是刘女士（化名）买基金的惨痛经历，亦是部分私募“玩火自焚”的一个缩影。近日，记者采访获悉，2022年2月，多位投资者在某券商长沙营业部总经理的推荐下，购买了鼎盛如风一号私募证券投资基金（下称“鼎盛如风一号”），并与券商营业部签订了所谓的保本保收益的补充协议。然而，近日刘女士等人发现，该基金迟迟不能赎回，私募管理人和营业部经理双双“失联”，报案后才得知基金净值已跌至0.2元以下，基金并非渠道正规代销产品，补充协议上盖的章也真假难定。刘女士的糟心经历存在诸多疑问：投资者为何对产品净值变化一无所知？保本保收益的“把戏”缘何屡禁不止？产品为何会成为“一毛基”？对这些问题的深究，或许能够为更多管理人与投资者敲响警钟。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwz0178874.d.html</link>
            <guid>3610797</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:19:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【把握稳慎有序主基调，探索中国特色期货市场发展之路】国务院近日印发《关于加强监管防范风险推动资本市场高质量发展的若干意见》（下称新“国九条”），为资本市场高质量发展规划了“路线图”。新“国九条”多处针对性定调期货和衍生品市场发展，强调“探索适应中国发展阶段的期货监管制度和业务模式”“稳慎有序发展期货和衍生品市场”。期货业人士普遍认为，新“国九条”强调了对期货市场促发展与防风险并重的监管理念，确定了期货和衍生品行业稳慎有序发展的主基调。接下来，行业要在坚持服务实体经济路线不动摇的前提下，积极探索新业务模式、进行业务转型，加快中国特色现代期货市场的建设步伐。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwz0178477.d.html</link>
            <guid>3610795</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:17:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新版锂电池行业规范条件征求意见，产品性能要求进一步提高】5月8日，工业和信息化部发布《锂电池行业规范条件（2024年本）》（征求意见稿）（下称“征求意见稿”）和《锂电池行业规范公告管理办法（2024年本）》（征求意见稿）。征求意见稿提出，引导企业减少单纯扩大产能的制造项目，加强技术创新、提高产品质量、降低生产成本。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwz0178444.d.html</link>
            <guid>3610794</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:17:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚太盘初，纳斯达克100股指期货跌0.1%】周四（5月9日）亚太盘初，纳斯达克100股指期货跌0.1%。英伟达和博通目前（周三美股盘后）跌超0.5%，Palantir、AMD、台积电ADR、特斯拉至少跌0.4%，美光科技、因AI模型而收到美国证券交易委员会（SEC）传唤的UiPath、Snap、高通至少跌0.3%，Meta跌超0.2%，Uber职责涨超0.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwz0178279.d.html</link>
            <guid>3610793</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:16:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股IPO动态：迈时富、泓盈城市服务处于申购期】 今日迈时富、泓盈城市服务处于申购期，无新股上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwv6676624.d.html</link>
            <guid>3610792</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:09:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【铝价高位运行 在手订单充足 八成上市铝企一季度实现盈利】今年以来，有色金属行业景气度攀升，铝价持续走高。据卓创资讯数据，一季度国内现货铝均价为19050元/吨，同比上涨3.22%。进入二季度，国内现货铝价格一度涨至20750元/吨，刷新近一年多以来的新高，期货沪铝主力合约最高攀升至21345元/吨。铝价上涨，产业链公司生产经营情况如何？从26家上市铝企发布的一季度业绩情况看，超过八成企业实现盈利，中国铝业、云铝股份、神火股份净利润稳居前三；多家公司宣布订单充足、产能利用率维持较高水平。铝加工企业业绩则出现分化，豪美新材、立中集团等业绩实现倍增，多家铝箔生产企业则出现净利润下滑或亏损。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwx3400390.d.html</link>
            <guid>3610791</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:08:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登表示，美国此前向以色列提供而现已暂停供应的炸弹被用于杀害平民；如果以色列进入拉法，我不会提供历史上用来解决这个问题的武器。如果以色列进入那些人口中心地区，我们将不会提供支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwt9899287.d.html</link>
            <guid>3610790</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:07:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷歌DeepMind推出新一代药物研发AI模型AlphaFold 3】美东时间周三，谷歌DeepMind发布了新一代预测蛋白质结构的AlphaFold 3模型，能够帮助科学家更精确地针对疾病机制，从而开发出更有效的治疗药物。DeepMind研究人员表示，AlphaFold 3是一种人工智能(AI)模型，它可以预测蛋白质、DNA、RNA等生物分子的结构以及它们如何相互作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwv6676336.d.html</link>
            <guid>3610789</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:06:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储6月维持利率不变的概率为91.2%】据CME“美联储观察”：美联储6月维持利率不变的概率为91.2%，降息25个基点的概率为8.8%。美联储到8月维持利率不变的概率为69.5%，累计降息25个基点的概率为28.4%，累计降息50个基点的概率为2.1%。]]></title>
            <guid>3610788</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:04:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西央行将基准贷款利率下调25个基点 放缓货币政策宽松的步伐】在国内经济和财政不确定性加剧之际，巴西央行放缓了货币政策宽松的步伐，将关键利率下调25个基点。由行长Roberto Campos Neto领导的决策者周三下调基准利率至10.5%，符合接受彭博调查的33位分析师中22位的预期。其余11人预计巴西央行将连续第七次降息50个基点。巴西央行的关键利率决策自去年8月以来首次出现分歧。九位委员中有四位投票支持降息50个基点。 巴西央行的决定可能会再度引发紧张的政治局势。卢拉正敦促他的内阁提出促进经济增长的建议，而许多盟友继续批评Campos Neto放松货币政策的速度不够快。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwt9898670.d.html</link>
            <guid>3610787</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:04:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【现货黄金跌0.23%，报2308.85美元/盎司】现货黄金跌0.23%，报2308.85美元/盎司，日内交投于2321.48-2303.81美元。彭博数据显示，现货金50日均线已经上移至2251.50美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwv6675683.d.html</link>
            <guid>3610786</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:03:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【COMEX黄金期货跌0.35%】COMEX黄金期货跌0.35%，报2316.10美元/盎司，50日均线也已上移至2269.67美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwv6675600.d.html</link>
            <guid>3610785</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:02:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台5月9日06时继续发布大风蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwt9898386.d.html</link>
            <guid>3610784</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:02:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[迪士尼与华纳兄弟探索将共同营销流媒体服务，宣布将Disney+、Hulu、Max捆绑在一起。]]></title>
            <guid>3610783</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:02:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【主动权益基金迎来曙光 超半数年内净值上涨】反映主动权益基金业绩整体表现的偏股混合型基金指数年内上涨0.71%，为该指数年内首次翻红。不过，5月7日和8日，该指数有所回落。具体来看，超半数主动权益基金年内业绩实现上涨。不过，仍有近400只主动权益基金年内亏损超10%，持有人未能充分享受市场反弹所带来的收益。“今年的市场预期和去年有很大不同。”安信基金均衡投资部总经理张竞表示，去年年初市场普遍预期较高，而今年市场普遍预期较低，也就是现实和预期之间的差异在缩小，这对投资是极其有利的。 （证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwt9898309.d.html</link>
            <guid>3610782</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:01:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[移动学习平台多邻国美股盘后跌超13.7%，该公司宣布，今年将把数学和音乐课程添加到安卓APP。]]></title>
            <guid>3610781</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:00:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国众议院投票决定搁置罢免众议院议长约翰逊的事宜。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwv6674005.d.html</link>
            <guid>3610779</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 21:46:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚联邦银行第三季度未经审计法定净利润24亿澳元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwv6673867.d.html</link>
            <guid>3610778</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 21:45:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比特币期货跌超2%，下探6.2万美元，以太币期货跌穿3000美元】 周三（5月8日）纽约尾盘，CME比特币期货BTC主力合约报61840.00美元，较周二纽约尾盘跌2.41%，盘中交投于63445.00-61725.00美元区间。CME以太币期货DCR主力合约报2954.50美元，较周二跌3.54%，盘中交投于3065.50-2948.00美元区间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwt9896050.d.html</link>
            <guid>3610777</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 21:42:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【3个月最高反弹逾60% 主动偏股型基金强势“回血”】过去三个月来，市场走出触底反弹行情，主动偏股型基金净值也大幅回升，统计数据显示， 近400只基金净值反弹30%以上，反弹最高的超60%。与此同时，资金流向也在悄然生变，货币ETF遭赎回，中小市值宽基ETF受到青睐。数据显示，在4000余只主动偏股型基金中，2月6日至5月7日，区间涨幅超过20%的基金数量近2000只，涨幅超过30%的基金近400只。其中，涨幅最大的西部利得新动力基金高达62.5%，长城景气成长基金涨幅也接近60%。此外，西部利得策略优选混合A、大摩数字经济混合A、长城久嘉创新成长混合A等基金反弹幅度均超过50%。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwz0173842.d.html</link>
            <guid>3610776</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 21:41:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国因以色列在拉法的军事行动暂缓部分对以军援】美国官员8日说，美国政府已暂缓向以色列输送一批军事援助，美方此举是出于担忧以色列针对加沙地带南部城市拉法的军事行动可能造成大量平民伤亡。美国国防部长奥斯汀当天在美国会参议院就国防部2025财年预算申请作证时表示，五角大楼将继续确保以色列获得防御所需的武器，不过目前正在根据拉法局势的发展，“重新审查”一些原计划近期输往以色列的军事援助。奥斯汀说，国防部尚未作出任何最终决定，但“确实暂停并重新评估了一些即将提供的安全援助”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwv6673039.d.html</link>
            <guid>3610775</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 21:41:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西关键利率决策出现去年8月以来首次分歧】巴西关键利率决策出现去年8月以来首次分歧，巴西央行5名委员投票支持降息25个基点，4名委员投票支持降息50个基点。巴西央行表示，货币政策应继续保持紧缩，直到通胀回落过程和预期目标巩固。委员会一致判断，鉴于全球和国内环境的不确定性，以及经济活动强劲和预期脱锚的特点，要求货币政策更加谨慎。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwt9895590.d.html</link>
            <guid>3610774</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 21:38:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【匈牙利空军战机为习近平主席专机护航】当地时间8日，国家主席习近平抵达匈牙利进行国事访问。专机进入匈牙利领空后，匈牙利空军战机升空护航。（新华社）]]></title>
            <guid>3610773</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 21:36:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西央行将基准借贷利率下调25个基点至20.50%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwt9894819.d.html</link>
            <guid>3610772</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 21:34:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平抵达布达佩斯开始对匈牙利进行国事访问】当地时间5月8日晚，国家主席习近平乘专机抵达布达佩斯，应匈牙利总统舒尤克和总理欧尔班邀请，对匈牙利进行国事访问。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3610771</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 21:29:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[离岸人民币（CNH）兑美元北京时间04:59报7.2297元，较周二纽约尾盘跌24点，盘中整体交投于7.2247-7.2339元区间。]]></title>
            <guid>3610770</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 21:27:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国共和党众议员Greene采取逼迫众议长约翰逊下台的措施，众议院必须在两个立法日内就议长去留进行表决。]]></title>
            <guid>3610769</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 21:27:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[金融科技公司Upstart：本公司收到美国证券交易委员会（SEC）关于人工智能（AI）模型和贷款的问询函。]]></title>
            <guid>3610768</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 21:20:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[富时A50期指连续夜盘收平，报12675点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwx3394723.d.html</link>
            <guid>3610767</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 21:20:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[矿业公司Hecla Mining：预计全年黄金产量12.1万-13.3万盎司。预计全年白银产量1650万-1750万盎司。预计全年资本开支1.90亿-21.0亿美元，分析师预期2.048亿美元。]]></title>
            <guid>3610766</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 21:19:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙地带多地至少16人死亡】 据巴勒斯坦通讯社8日报道，以色列军队当天轰炸加沙地带多个地区，造成至少16人死亡。报道说，以军8日轰炸加沙地带北部加沙城多个地区，造成至少13人死亡。加沙地带中部努赛赖特难民营一处住宅当天遭以军空袭，造成1人死亡、6人受伤。以军当天还对加沙地带南部城市汗尤尼斯进行轰炸，造成至少2人死亡。此外，加沙地带卫生部门消息人士8日称，以军自7日凌晨起密集轰炸加沙地带最南端城市拉法，目前已造成至少35人死亡。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwv6670317.d.html</link>
            <guid>3610765</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 21:16:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近东救济工程处称其8日在加沙未收到任何援助物资】当地时间8日，联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（近东救济工程处）通过社交媒体接连发表声明，表示当天该组织没有收到任何进入加沙的援助物资。以军在拉法的军事行动持续进行，全天不间断地对当地实施轰炸。声明指出，在没有包括燃油在内的各类援助物资抵达的情况下，加沙的水泵将停止运作，当地的医疗机构也将被迫关闭，这对于加沙的人道主义救援工作将是灾难性的影响。声明同时表示，自去年本轮冲突爆发以来，该组织在加沙境内所属设施遭到368次袭击，造成至少429名在相关设施中寻求避难的民众死亡。声明呼吁，必须开放连接加沙的相关口岸，并尽快达成停火。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwx3394413.d.html</link>
            <guid>3610764</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 21:16:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arm控股为2026和27财年设定至少20%的营收增长目标。该公司股价美股盘后仍然跌6.57%。]]></title>
            <guid>3610763</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 21:14:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蛋价大幅回落，业内支招养殖户规避风险】 2024年以来，鸡蛋价格显著回落，目前平均批发价已逼近4元/斤，远低于往年同期水平，年内累计更是跌超17%。业内人士表示，在产蛋鸡存栏量持续增加，而需求端支撑力度不足，导致蛋价运行重心不断下移。根据当前产蛋鸡存栏量及其结构推断，二季度产蛋鸡存栏量或会继续增加，后市蛋价仍存下降空间。此背景下，养殖户可通过参与鸡蛋期货套期保值、“保险+期货”或场外期权方式进行价格保护。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwv6670044.d.html</link>
            <guid>3610762</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 21:13:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[哈马斯高级官员表示，哈马斯坚持其对停火提议的批准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwt9892841.d.html</link>
            <guid>3610761</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 21:12:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金价小幅回调，业内人士提醒黄金理财投资者注意风险】 近期金价有所回落，消费者对后市看法出现分歧，分析人士对此也有着不同看法，部分人士认为，短期波动不改黄金长牛；也有人士提醒，黄金价格或已接近高位，需审慎配置相关产品。业内人士认为，黄金市场波动会引起挂钩黄金的理财产品风险增加，可能引起短期收益波动，且持仓黄金资产比例越高，对收益影响越大。多家银行上调黄金积存金起购金额的原因或在于随着市场波动加大，银行出于风险管理要求调整业务模式和产品起点，也在一定程度提醒投资者关注未来潜在风险，更好落实投资者适当性管理，也有助于避免潜在投资纠纷等问题。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwz0171316.d.html</link>
            <guid>3610760</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 21:12:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：优化证券交易印花税，针对短期投机行为额外征税】为营造良好的资本市场政策环境，新“国九条”提出，要健全有利于创新资本形成和活跃市场的财税体系。受访专家学者建议，要“与时俱进”优化证券交易印花税，针对短期投机行为额外征税，并对正常股市投资行为给予激励，如对长期资金免税等。同时，通过优化税收政策，吸引更多以养老金为代表的中长期资金入市，在其获取投资收益的同时，助力资本市场长期稳定发展。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwv6669828.d.html</link>
            <guid>3610759</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 21:09:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多只消费基金成立 助力消费行业升级】近日，地素时尚发布公告，拟通过其全资子公司参与苏州维特力新发起的长沙嘉御消费基金。同时，围绕消费产业链进行投资的基金——苍原资本近日成立，首期募资规模近3亿元。记者采访获悉，今年来，不少消费类上市公司纷纷参与设立私募股权基金，拓展主营业务，增加收入第二曲线。同时消费类基金投资方向也聚焦产业龙头围绕产业链进行布局。 (上证报)]]></title>
            <guid>3610758</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 21:06:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【DRAM的发明人Dennard去世】 电脑芯片DRAM发明人Robert Dennard去世，时年91岁。据美国纽约哈德逊河谷报纸Journal News发布的讣告，Dennard已于4月23日离世。他在世时的突破性想法就是，在单个晶体管上读写电脑数据。20世纪60年代，身为IBM工程师的Dennard发明了DRAM。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwv6669484.d.html</link>
            <guid>3610757</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 21:04:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[离岸人民币（CNH）兑美元北京时间04:59报7.2307元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwt9892301.d.html</link>
            <guid>3610756</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 21:04:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【增发含“权”产品，理财资金入市暖流涌动】 今年以来，伴随着市场回暖及政策释放鼓励信号，多家银行理财公司发力布局权益类投资，特别是在探索含有权益类资产的理财产品上更进一步，含“权”产品发行量增多。虽然多数此类产品仍是以固收类资产作为主要底层资产，但显著增加了一定比例的权益类资产配置，兼具了估值稳定及收益弹性。业内人士认为，银行理财加大布局权益投资，可提高资产配置的多样性和投资效率，带动银行理财业务进一步创新发展，丰富产品体系，扩展理财产品的收益率区间，满足不同风险收益偏好投资者需求，为投资者创造可持续、相对稳定的收益，增强市场竞争力。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauqmwv6669248.d.html</link>
            <guid>3610755</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 20:59:53 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>