<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Tue, 16 Apr 2024 05:13:27 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海启动人形机器人数据集建设】日前，由上海机器人产业技术研究院牵头，联合上海交通大学、复旦大学、同济大学的科研团队，以及傅利叶智能、智元等企业，启动了人形机器人数据集建设项目。“这是一个产业共性技术研发项目。”上海机器人产业技术研究院副院长周梅杰说，“数据集建成后，将向国内企业和科研团队开放，用来训练人形机器人大模型，让机器人拥有发达的大脑和小脑。”对国际竞争，建设自主可控的高质量数据集，成为我国发展人形机器人技术和产业的当务之急。为此，人形机器人数据集建设项目计划在未来两年里建设一个人形机器人数据采集、治理与应用验证平台。（解放日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarzchx0596248.d.html</link>
            <guid>3580564</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 05:12:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国：加沙地带东部边境90%的建筑物被毁坏】当地时间4月15日，联合国人道主义事务协调办公室援引联合国卫星中心（UNOSAT）卫星图像初步分析称，加沙地带东部边境约4000座建筑物中的约90%已被摧毁或损坏。此外，联合国临时人道主义协调员杰米·麦戈德里克警告称，如果以色列军队对拉法发动地面行动，将有约80万人需要被迫撤离。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarzchx0596194.d.html</link>
            <guid>3580563</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 05:12:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[证券板块午后反攻，首创证券涨近3%，中银证券、中信建投、中国银河、光大证券跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarzchw1599025.d.html</link>
            <guid>3580562</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 05:12:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汽车拆解概念震荡走低 超越科技跌超16%】 汽车拆解概念震荡走低，超越科技跌超16%，启迪环境跌停，怡球资源、交运股份、格林美等跟跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarzchu2620887.d.html</link>
            <guid>3580561</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 05:11:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[银行股午后反攻，四大行短线齐升转涨，交通银行涨近1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarzchw1598130.d.html</link>
            <guid>3580559</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 05:07:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中指研究院：第一季度新建商品房销售面积同比下降19.4%，降幅收窄】中指研究院报告显示，2024年一季度，新建商品房销售面积为2.3亿平方米，同比下降19.4%，降幅较1-2月收窄1.1个百分点，3月单月商品房销售面积为1.1亿平方米，同比下降18.3%。其中，新建住宅销售面积为1.9亿平方米，同比下降23.4%，办公楼销售面积同比增长11.9%，商业营业用房销售面积同比增长4.8%。2024年一季度，新建商品房销售额为2.1万亿元，同比下降27.6%，降幅较1-2月收窄1.7个百分点，3月单月商品房销售额为1.1万亿元，同比下降25.9%。其中，新建住宅销售额为1.9万亿元，同比下降30.7%，办公楼销售额同比增长6.3%，商业营业用房销售额同比增长1.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarzchs5843300.d.html</link>
            <guid>3580558</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 05:06:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：加快培育新兴产业和未来产业 做大做强新质生产力】国务院新闻办举行新闻发布会介绍2024年一季度国民经济运行情况，国家统计局副局长盛来运表示，从新产业角度来看，新兴产业继续加快发展。一季度，规模以上高技术制造业增加值同比增长7.5%，比去年四季度提升2.6个百分点；高技术服务业继续保持较快增长态势，信息传输、软件和信息技术服务业增加值增长13.7%，比去年四季度提升2.5个百分点。新产业较快发展，新产品加快培育，保持较快增长速度。刚才提到的新能源车产量，在前几年高速增长的基础上，今年一季度增长29.2%；太阳能电池增长20%；与光伏相关的多晶硅、单晶硅增速仍高达50%以上；服务机器人增长26.7%，将近30%；另外，半导体、3D打印，都是保持两位数以上的高位增长。新产品不断涌现，保持较高增速。下一步，我们要继续加快培育和发展新质生产力，因为它是中国经济转型和高质量发展的最大动力，也是最好的抓手。所以，我们一定要统筹好，要因地制宜，在做好传统产业技术改造升级的同时，加快培育新兴产业和未来产业，做大做强新质生产力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarzchw1596763.d.html</link>
            <guid>3580555</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 05:02:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝马集团中国北京研发中心接待德国政府代表团】 4月16日，德国联邦环境、自然保护、核安全和消费者保护部（BMUV）部长施特菲·莱姆克率团访问宝马集团中国北京研发中心。双方重点围绕可持续发展及循环经济等话题开展交流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarzchx0593783.d.html</link>
            <guid>3580554</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 05:01:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赵乐际主持召开十四届全国人大常委会第二十三次委员长会议】十四届全国人大常委会第二十三次委员长会议16日上午在北京人民大会堂举行。赵乐际委员长主持会议。会议决定，十四届全国人大常委会第九次会议4月23日至26日在北京举行。

委员长会议建议，十四届全国人大常委会第九次会议审议学位法草案、关税法草案；审议委员长会议关于提请审议国防教育法修订草案的议案；审议国务院关于提请审议会计法修正草案的议案、关于提请审议统计法修正草案的议案、关于提请审议能源法草案的议案、关于提请审议原子能法草案的议案、关于提请审议反洗钱法修订草案的议案、关于提请审议农业技术推广法等3部法律的修正案草案的议案、关于提请审议关于授权国务院在海南自由贸易港暂时调整适用食品安全法有关规定的决定草案的议案；审议国务院关于提请审议批准《中华人民共和国和毛里求斯共和国关于刑事司法协助的条约》的议案、关于提请审议批准《中华人民共和国和尼泊尔关于刑事司法协助的条约》的议案、关于提请审议批准《中华人民共和国和塞内加尔共和国引渡条约》的议案、关于提请审议批准《中华人民共和国和希腊共和国引渡条约》的议案。

委员长会议建议的常委会第九次会议议程还有：审议国务院关于2023年度环境状况和环境保护目标完成情况的报告、关于金融企业国有资产管理情况专项报告审议意见的研究处理情况和整改问责情况的报告；审议全国人大常委会代表资格审查委员会关于个别代表的代表资格的报告；审议有关任免案等。

委员长会议审议通过了全国人大常委会2024年度工作要点和立法、监督、代表工作计划，审议通过了十四届全国人大二次会议重点督办建议选题。

委员长会议上，全国人大常委会秘书长刘奇就常委会第九次会议议程草案、日程安排等作了汇报。全国人大常委会有关副秘书长，全国人大有关专门委员会、常委会有关工作委员会负责人就有关议题作了汇报。（新华社）]]></title>
            <guid>3580553</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 05:00:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【爱立信第一季度调整后EBIT 43.1亿瑞典克朗 高于预期】爱立信第一季度调整后EBIT 43.1亿瑞典克朗，预估20.1亿瑞典克朗；第一季度销售净额533.3亿瑞典克朗，预估548.3亿瑞典克朗。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarzchx0593535.d.html</link>
            <guid>3580552</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 05:00:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京东与南航再签战略合作 共促航空产业链供应链数智化发展】 4月15日下午，京东集团与南航集团战略合作协议签约仪式在北京京东总部举行，这是双方继2021年首次进行战略签约后再次达成战略合作，标志着双方合作关系实现全面升级，将进一步共同推动航空产业的创新发展和供应链数智化转型升级。根据协议，双方将聚焦供应链体系建设、现代物流业务及物流技术、产业数字化、企业运营服务、乡村振兴等领域不断深化合作，积极拓展新的增长点，实现协同发展。京东集团作为以供应链为基础的技术与服务企业，将利用其在供应链管理、物流配送、技术研发等方面的优势，为南航集团提供全方位的技术支持和服务解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarzchw1596263.d.html</link>
            <guid>3580551</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:58:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【花旗：下调港交所目标价至215港元 评级“沽售”】 花旗发表研究报告预计，港交所2024财年第一季的应占利润按季升8%，按年跌18%。该行预计同期的总收入将按年下跌10%，主要受累于日均成交额(ADT)疲弱，以及投资收入放缓等因素。该行亦将2024及2025财年的每股盈利预测下调1%，主要受营运支出增加影响，目标价相应由233港元下调至215港元，评级“沽售”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarzchw1596033.d.html</link>
            <guid>3580549</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:56:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【9位竞买人竞拍上海静安区中兴社区宅地：越秀地产摇号竞得，房地联动价12.1万元/平米】4月16日，上海市今年集中供地首批第二轮出让的6宗地块进入现场竞价环节。静安区中兴社区C070201单元151b-19地块吸引9位竞买人进入现场竞价环节，经过20轮竞价触及最高限价15.9682亿元。]]></title>
            <guid>3580548</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:54:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越南盾兑美元汇率再创新低】随着美元重挫新兴市场货币，越南盾兑美元汇率再创新低。美元/越南盾上涨0.3%至25,265点，为历史最高水平。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarzchw1595647.d.html</link>
            <guid>3580546</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:53:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：这一轮PPI调整与我国阶段性结构调整、产业转型升级的大背景有关】国家统计局副局长盛来运在发布会上表示，这一轮工业品市场价格的调整是从2022年10月份开始的，受美国加息、国际能源价格影响，降幅持续扩大，后来随着中国经济恢复向好，降幅持续收窄。这一轮PPI调整与我国阶段性结构调整、产业转型升级的大背景是有关系的。因此，虽然PPI还在下降，但跟中国经济出现复苏向好的态势，逻辑上是自洽的，并不矛盾。盛来运表示，谈及未来走势，PPI将会呈现降幅继续收窄、稳中有升的态势。随着经济回暖、大规模设备更新和消费品以旧换新行动政策落地、供给侧改革加大转型升级力度等，都会给相关产业带来积极影响。总的趋势看，PPI将会延续降幅收窄、回升向好这个趋势，跟中国经济发展的大势是相吻合的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarzchx0592449.d.html</link>
            <guid>3580544</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:52:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局副局长盛来运：要理性看待这一轮房地产调整】4月16日，国家统计局副局长盛来运在一季度国民经济运行情况发布会上表示，我们要理性看待这一轮房地产调整。去年三季度发布会的时候，我就这个问题也谈了一些看法。一方面，房地产行业经过二十几年的高速扩张后，按照产业成长周期，现在调整是正常的。房地产阶段性调整，有利于房地产后续构建新模式，实现高质量发展。因为传统的产能可以市场出清，开发商能够建更好的房子，提供更好的服务，这对消费者也是有利的。另外，中国房地产市场是有支撑的，因为我们的城镇化没有完成，2023年常住人口城镇化率是66.2%，但是按户籍人口城镇化率还不到50%，还有2.97亿的农民工在城里没有完全市民化，这些进城的农民工中间购房比例不高。我们现有的住房存量中，90平米以下的中小户型房子还是占绝大多数，随着人们生活水平的提高、城镇化深入推进，中国房地产市场改善性需求、刚需都还比较大。中国房地产市场仍然具有持续健康发展的支撑条件，我们要理性看待房地产这一轮的调整。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarzchx0592275.d.html</link>
            <guid>3580543</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:51:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果据悉与印度穆鲁加帕、塔塔集团洽谈生产iPhone摄像头部件】据印度经济时报报道，苹果公司正在与塔塔集团(Tata Group)的泰坦公司(Titan Co.)和穆鲁加帕集团(Murugappa Group)进行深入谈判，以组装甚至制造iPhone摄像头模块的子组件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarzchu2616838.d.html</link>
            <guid>3580542</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:49:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以太坊失守3000美元/枚，为2月25日以来首次，日内跌3.27%。比特币失守62000美元/枚，日内跌幅1.87%。]]></title>
            <guid>3580541</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:48:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州省林业局原一级巡视员张富杰一审获刑七年六个月】 贵州高院官微消息，4月16日，贵州省黔南布依族苗族自治州中级人民法院公开宣判贵州省林业局原一级巡视员张富杰受贿、洗钱一案，对被告人张富杰以受贿罪判处有期徒刑七年三个月，并处罚金人民币九十万元，以洗钱罪判处有期徒刑九个月，并处罚金人民币十万元，决定执行有期徒刑七年六个月，并处罚金人民币一百万元；对张富杰犯罪所得及孳息依法予以追缴，上缴国库。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarzchs5840140.d.html</link>
            <guid>3580539</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:47:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东的雷雨在蓄势】预计，16-19日，广东有中到强雷雨，部分市县伴有8～10级雷雨大风、短时强降水和小冰雹等强对流天气，其中18-19日中北部市县有大雨局部（大）暴雨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarzchx0591323.d.html</link>
            <guid>3580538</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:45:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高法：近期4位满12周岁不满14周岁未成年人被判刑】近期，已满12周岁不满14周岁未成年人杀人、重伤害犯罪追究刑事责任的讨论，引发广泛关注。最高人民法院消息：目前，人民法院共审结此类案件4件4人，犯罪人年龄在12至13岁之间，被依法判处10至15年有期徒刑。 最高法强调，审判既要成为对失足未成年人惩戒处罚的公堂，又应作为挽救教育的课堂。处罚上坚持“宽容但不纵容”，对于主观恶性深、危害严重、特别是屡教不改的，该惩处的依法惩处，发挥警示教育作用，还被害人以公平，示社会以公道。在审理婚姻家事、侵权等案件时，要注重强化监护责任和教育引导工作，引导父母依法履行监护职责。应当尽快改变对低龄未成年人专门矫治机构力量薄弱的局面，加快专门学校建设，逐步推动建立独立的少年司法系统，让实施了严重危害社会行为但尚未构成刑事犯罪的未成年人得到应有的矫治教育。（中国之声）]]></title>
            <guid>3580537</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:45:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家医保局：减肥药再神也不能进医保】 以司美格鲁肽为代表的胰高血糖素样肽-1（即GLP-1）减肥药正风靡全球。在中国，司美格鲁肽减肥适应证尚未获批，其获批的适应证是用于降糖，且已进入医保。 司美格鲁肽既然已经纳入医保，是不是意味着减肥也可以医保报销了呢？ 针对该问题，4月16日，国家医保局在其公众号进行回应称：“减肥药再‘神’也不能进医保。” 对此，国家医保局解释称，为推进健康中国建设，保障参保人员基本用药需求，提升基本医疗保险用药科学化、精细化管理水平，2020年国家医保局出台了《基本医疗保险用药管理暂行办法》，明确规定有8类药物不能医保报销，主要起增强性功能、治疗脱发、减肥、美容、戒烟、戒酒等“改善生活状态”的药品就是其中一类。不仅我国，其他一些国家也有类似的规定，之所以这么做，就是为了守好用好大家的“救命钱”。职工医保基金主要由用人单位和职工个人缴费，居民医保基金更是三分之二来自财政补助，一分一厘来之不易，必须用在治病救人的“刀刃”上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarzchw1594027.d.html</link>
            <guid>3580536</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:44:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【携程五一预测：县域旅游快速升温 景区门票订单增长超150%】4月16日，携程发布《2024“五一”旅游趋势洞察报告》显示，今年“五一”旅游热度在去年高位基础上稳中有增，出境游、入境游订单增长更为明显。“五一”中长线旅游成为主角，国内长途游订单占比达到56%。此外，四线及以下城市，尤其是县域（县城及县级市）旅游市场增长明显，带来新增量。数据显示，五一假期县域市场酒店预订订单同比增长68%、景区门票订单同比增长151%，增速高于全国大盘。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarzchx0591070.d.html</link>
            <guid>3580535</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:44:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西北部地区9县出现暴雨 局地风力达12级】从江西省气象台获悉，4月15日晚开始，江西北部地区有9县（市、区）出现暴雨，上栗县出现大暴雨，11县（市、区）出现8~12级大风，袁州区、婺源、分宜等地出现冰雹。气象部门预计，16日江西省中北部仍有明显的强对流和暴雨天气，部分地区有强雷电、短时强降水、雷暴大风和冰雹。明后天降水减弱南压，19日开始新一轮强降雨发展，23日之前雨带仍在江西省维持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarzchw1593324.d.html</link>
            <guid>3580534</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:40:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中东局势变化是否会推高国际油价】伊朗伊斯兰革命卫队14日凌晨宣布向以色列目标发射了数十枚导弹和无人机。由于伊朗是重要产油国，并扼守石油运输重要海上通道之一霍尔木兹海峡，伊朗打击以色列对国际能源市场的影响受到国际社会普遍关注。 分析人士指出，基于对伊朗打击以色列结果的初步预测，国际原油价格暂未发生剧烈变化，但局势进一步发展的方向或成为左右油价的重要因素。 分析人士认为，伊朗此次打击以色列的实际效果有限，更偏向于政治意义，以色列可能对反击伊朗保持“克制”，地区局势若按此方向发展总体可控。国际油价前两周上涨已经包含了对中东局势的风险溢价，随着“靴子”落地，油价利多出尽。 分析人士普遍认为，伊朗是产油大国，如以色列反击伊朗造成局势进一步升级，油价或大幅飙升。国际能源署公布的最新数据显示，2024年3月，伊朗每天生产原油325万桶，在石油输出国组织（欧佩克）成员国中位列第三，仅次于沙特阿拉伯和伊拉克。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarzchu2615365.d.html</link>
            <guid>3580533</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:40:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国经济韧性推升美元需求 美元看涨期权价格水涨船高】 随着美国经济显示出的韧性带动美元需求，期权市场上押注美元进一步上涨的成本升至去年11月以来最高水平。在强于预期的美国零售销售数据促使交易员削减对美联储今年降息的押注后，美债收益率攀升，美元即期指数也升至五个月高点。美元兑日元已触及34年高点，兑欧元、英镑、澳元和新西兰元均创五个月来最强。美元买盘热潮甚至引发了美元兑欧元将自2022年11月以来首次重回平价水平的猜测。杠杆基金目前持有的美元看涨押注为两年多来最大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarzchx0590220.d.html</link>
            <guid>3580532</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:39:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[菲律宾比索兑美元自2022年11月以来首次跌至57比索。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarzchx0590118.d.html</link>
            <guid>3580531</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:38:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际原子能机构担忧伊朗核设施或成以军打击目标】当地时间15日，国际原子能机构总干事格罗西在接受采访时表示，国际原子能机构担忧伊朗的核设施可能会成为以色列的打击目标。国际原子能机构在伊朗的检查人员14日接到伊朗政府的通知，出于安全考虑，伊朗方面关闭了国际原子能机构原本需要每天检查的所有核设施。这些核设施15日重新开放，以继续接受检查。但格罗西称，他决定在局势完全稳定下来后再让检查人员返回，预计16日将恢复工作。格罗西呼吁有关方面保持“极度克制”，强调需要避免对任何核设施发动攻击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarzchx0590064.d.html</link>
            <guid>3580530</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:38:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国机械工业联合会：100吨超大推力电动振动试验系统研制成功】中国机械工业联合会15日召开科技成果鉴定会，宣布我国自主研制的100吨超大推力电动振动试验系统研制成功。振动试验系统可模拟火箭、卫星、飞机等装备在运行过程中使用环境，检测装备结构和性能可靠性。目前，该系统已投用于我国航空航天领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarzchw1592872.d.html</link>
            <guid>3580529</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:38:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合并谈判陷入僵局 铠侠计划最早于10月份上市】 日本芯片制造商铠侠控股计划最早于10月份在东京证交所上市，尽管一些高管希望重启与西部数据的合并谈判。知情人士透露，这家NAND闪存行业的先行者正在优先考虑单独上市，以利用国内芯片相关股票的飙升的行情。知情人士称，铠侠可能会在IPO后重新考虑与西部数据的交易。铠侠尚未做出最终决定计划仍可能根据市场情况而变化。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyy1722933.d.html</link>
            <guid>3580528</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:34:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前两个月锂电池产量同比增长15%】记者今天从工业和信息化部同时了解到，今年前两个月，我国锂离子电池（简称“锂电池”）产业延续增长态势，总产量同比增长15%。最新数据显示，今年前两个月，全国锂电池总产量超过117吉瓦时，同比增长15%。在电池环节，前两个月储能型锂电池产量超过17吉瓦时。新能源汽车用动力型锂电池装车量约50吉瓦时。在材料环节方面，正极材料产量达27.7万吨，同比增长4.5%；负极材料产量达23万吨，同比增长5.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyw2744634.d.html</link>
            <guid>3580527</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:32:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前两个月光伏产业继续保持高位运行】记者今天从工业和信息化部了解到，今年前两个月，我国光伏产业继续保持高位运行。工业和信息化部的最新数据显示，今年前两个月，我国晶硅组件产量同比增长近40%，光伏产品出口总额超过62亿美元。其中，硅片环节，1—2月全国产量130吉瓦（1吉瓦等于100万千瓦），出口量达9.3吉瓦，同比增长7.4%。组件环节，1—2月全国晶硅组件产量76吉瓦，同比增长39.4%，出口量达40.1吉瓦，同比增长41%。专家表示，我国光伏产业技术正在加快迭代升级，行业应用加快融合创新，产业规模实现了进一步增长。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyy1722512.d.html</link>
            <guid>3580526</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:32:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国机构警告数字鸿沟扩大风险】联合国科学和技术促进发展委员会第27届会议15日至19日在瑞士日内瓦举行。与会联合国机构代表警告，随着前沿技术快速发展，数字鸿沟扩大风险不容忽视。 联合国贸易和发展会议秘书处一直负责该委员会的实质性事务。贸发会议秘书长蕾韦卡·格林斯潘15日在开幕会议上表示，人工智能、绿色技术和物联网等前沿技术正飞速发展，可能导致数字鸿沟进一步扩大。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyz0719289.d.html</link>
            <guid>3580525</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:30:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[INFOSYS完成TEAM GLOBAL EXPRESS的过渡计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyu5967764.d.html</link>
            <guid>3580524</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:29:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度对马尔代夫的部分出口产品实施港口限制】 印度政府当地时间4月15日晚些时候发布的一份通知中称，印度将只允许通过四个指定港口向马尔代夫出口受限制的基本商品。这些港口包括蒙德拉（Mundra）、图蒂科林（Tuticorin）、纳瓦谢瓦（Nhava Sheva）的海港和图格拉卡巴德（Tughlakabad）的内陆集装箱仓库。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyw2743898.d.html</link>
            <guid>3580523</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:28:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张宇：去年对中国出口造成影响的负面因素今年料将有所减弱】中国社科院财经战略研究院国际经贸研究室主任张宇16日表示，去年中国外贸承压很大部分是因为一些地缘政治的风险，今年这些情况会出现一些变化。例如，美国推动“脱钩”并没有能够给盟友带来实质性好处，反而造成了国内比较严重通胀的压力，一些国家关乎未来潜力发展的投资项目，像5G基建的建设、光伏、新能源的建设也随之遇到阻碍，导致其在跟随美国经济政策时产生游移和观望。在这种情况下，去年对中国出口造成影响的负面因素今年料将有所减弱。（国是直通车）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyw2743779.d.html</link>
            <guid>3580522</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:28:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印尼央行总裁表示，央行始终在市场上维护印尼盾的稳定；将与政府协作，确保货币和财政政策稳定。]]></title>
            <guid>3580521</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:27:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根士丹利预计美联储延迟降息会推迟亚洲的宽松政策】摩根士丹利的经济学家认为，随着美联储推迟自己的政策宽松，亚洲大多数央行可能会在今年晚些时候开始降息--如果有降息的话。韩国、印尼、菲律宾等央行决策者势将推迟降息，印度和马来西亚则在今年余下时间维持利率不变。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyy1721095.d.html</link>
            <guid>3580520</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:25:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 菲律宾央行行长 Eli Remolona 称，央行最近几周几乎没有干预外汇市场并补充说他对比索目前的水平感到满意。]]></title>
            <guid>3580519</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:25:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军在约旦河西岸逮捕数名巴勒斯坦人】据巴勒斯坦通讯社当地时间16日消息，以色列军队当天进入约旦河西岸城市杰宁、希伯伦、盖勒吉利耶、图勒凯尔姆等地开展搜捕行动，在杰宁、希伯伦和盖勒吉利耶分别逮捕5名、2名和4名巴勒斯坦人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyz0717649.d.html</link>
            <guid>3580517</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:22:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万马股份子公司拟5000万元设立新材料销售公司】万马股份4月16日午间公告，公司子公司浙江万马高分子材料集团有限公司拟在杭州临安投资设立浙江万马高分子材料销售有限公司，统筹高分子材料产品的国内销售业务。新材料销售公司注册资本5000万元，由万马高分子出资，股权比例为100%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyz0717601.d.html</link>
            <guid>3580516</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:22:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【又一国与乌克兰达成安全协议 泽连斯基：最紧迫的问题是……】 据法新社报道，挪威方面当地时间15日表示，该国已与乌克兰达成一项安全协议。挪威外交部长称，该协议将在泽连斯基下次与挪威首相斯特勒会面期间签署并公布。同日早些时候，乌克兰总统泽连斯基表示，乌克兰已与9国签署双边安全协议。泽连斯基15日在其官方社交平台上表示，“我们已经完成了(乌克兰和挪威的)双边安全协议准备工作，并讨论了进一步的防务合作。最紧迫的问题是加强我们的防空能力。”（中新网）]]></title>
            <guid>3580515</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:22:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度全国铁路发送旅客突破10亿人次 多项客运指标创历史最好水平】从中国国家铁路集团有限公司获悉，一季度，全国铁路发送旅客10.14亿人次，日均发送旅客1114.7万人次，同比增长28.5%，运输安全平稳有序。国铁集团客运部负责人介绍，一季度，国铁集团积极适应我国经济持续稳中向好、人员流动加速的形势，多项客运指标创历史最好水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyz0717179.d.html</link>
            <guid>3580513</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:20:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：中国的总量就业没问题，青年失业率需要高度关注】国家统计局副局长盛来运表示，一季度，全国城镇调查失业率平均值为5.2%，比上年同期下降0.3个百分点。3月份，全国城镇调查失业率为5.2%，比上月和上年同月均下降0.1个百分点。可以看出我国就业形势总体稳中向好、有所改善。政策效果是非常明显的，如果没有众多稳就业政策的出台，就业的结构性问题可能会更大。对于中国的就业市场，盛来运直言他一直是比较乐观的，中国的总量就业没有问题。今年新进入劳动力市场的大学毕业生是1176万人，尽管是各级党委政府非常重视，也在积极地为大学生就业创造有利的条件。但从一季度情况来看，青年失业率还是略有上升的，需要高度关注。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyz0716997.d.html</link>
            <guid>3580512</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:19:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩元对美元汇率跌破1400韩元兑换1美元】 近日，随着美元持续走强，韩元对美元的汇率不断下跌。当地时间4月16日，首尔外汇市场韩元对美元汇率跌破1400韩元兑1美元，这是自2022年11月7日以来，韩元对美元汇率盘中首次跌破1400韩元。韩国企划财政部第一次官金秉焕16日上午表示，韩国政府相关机构已经展开联合紧急应对，每天24小时对金融和实体经济动向进行监控，如果市场出现过度变动，政府将立即采取措施应对。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyy1719719.d.html</link>
            <guid>3580511</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:18:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本2年期国债收益率上涨0.5个基点至0.275%，为2009年11月以来的最高水平。]]></title>
            <guid>3580510</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:17:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为Pura70何时开售，余承东回应“再过两天会有好消息”】4月15日，华为官方微博发布了关于华为P系列的多个视频，并表示华为P系列正式升级为“华为Pura”。16日早间，华为常务董事、终端BG CEO余承东对记者表示，“Pura70可以视为P70，过两天将有好消息。”（一财）]]></title>
            <guid>3580509</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:17:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【文心大模型推理性能提升了105倍 推理成本降到原来的1%】4月16日，百度创始人、董事长兼首席执行官李彦宏在Create 2024百度AI开发者大会上正式发布文心大模型4.0的工具版。李彦宏表示，相比一年前，文心大模型的算法训练效率提升到了原来的5.1倍，周均训练有效率达到98.8%，推理性能提升了105倍，推理的成本降到了原来的1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyy1719358.d.html</link>
            <guid>3580508</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:16:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迈瑞医疗回应欧盟拟对中国医疗器材采购启动调查：一向依法合规参与市场竞争】 据界面新闻，4月16日，迈瑞医疗回应欧盟拟对中国医疗器材采购启动调查一事，迈瑞医疗称，“一向积极践行自由贸易理念，严格遵守世界各国法律法规及监管要求，依法合规参与市场竞争”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyz0716450.d.html</link>
            <guid>3580507</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:16:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一天穿梭三地！朔尔茨：希望中德两国对话交流不断增加】 15日，德国总理朔尔茨的中国之旅延续了前一天的繁忙。从重庆，到上海，再到北京，朔尔茨一天穿梭三地，在访问中，他表示，希望两国的对话交流能够不断增加，并对德企在中国的发展表示了肯定。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyw2741454.d.html</link>
            <guid>3580506</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:16:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李彦宏：开源模型会越来越落后】4月16日，百度创始人、董事长兼首席执行官李彦宏在Create 2024百度AI开发者大会上介绍，百度可以根据需要，兼顾效果、相应速度，推理成本等各种考虑，剪裁出适合各种场景的更小尺寸模型，并且支持精调和post pretrain。李彦宏表示，这样通过降维剪裁出来的模型，比直接用开源模型调出来的模型，同等尺寸下，效果明显更好；同等效果下，成本明显更低。“所以开源模型会越来越落后。”]]></title>
            <guid>3580505</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:15:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东京大学教授渡边努：中日消费者有很大不同，中国经济不太可能走上与日本相同的道路】 近日，《通胀，还是通缩》作者渡边努在北京的读者交流会上表示，过去十年间，日本央行采取了包括负利率在内的极端宽松货币政策，但这些措施并未能有效地将日本经济从长达三十年的慢性通缩中拉出。然而，随着全球通货膨胀的影响逐渐传导至日本，导致物价上涨，消费者对物价的预期也开始发生变化。这一长期的平衡正在被打破，日本的工资和物价开始进入一个良性循环：物价以约2%的速度稳步上涨，而不再是之前的0%，工资增长也将跟随这一趋势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyz0716165.d.html</link>
            <guid>3580504</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:15:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万达引入600亿战投后 新达盟董事会预计在二季度完成重组】万达商管在引入600亿投资后，旗下大连新达盟商业管理有限公司董事会将进行重组。记者从知情人士独家获悉，由于交易目标在第二季度交割，预计新达盟董事会也将在交割同步完成重组。具体董事会人员占比方面，由于联合投资方合共持股60%，估计该比例也将反应在董事会中。注：2024年3月30日，万达商管与太盟投资集团、中信资本等5价机构正式签署投资协议，5家投资方联合向大连新达盟投资约人民币600亿元，合计持股60%，大连万达商管持股40%。（财联社）]]></title>
            <guid>3580503</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:14:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度卢比跌至纪录低点 中东局势紧张打压市场情绪】印度卢比跌至纪录低点，中东紧张局势升温及美元走强打压市场情绪。美元/印度卢比一度涨0.1%至83.5225，突破去年11月触及的前盘中高点83.50。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyz0716012.d.html</link>
            <guid>3580502</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:14:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本有识之士：日政府强化日美军事合作违背宪法】日本首相岸田文雄于当地时间14日结束访美返回日本，此次访美着重突出与美国军事方面的合作。日本有识之士认为，日本政府军事上靠近美国的政策非常危险，与日本和平宪法的精神相违背，与世界潮流相违背。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyy1718765.d.html</link>
            <guid>3580501</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:13:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Canalys：第一季度全球智能手机出货量同比增长11%】Canalys最新报告显示，随着全球宏观经济的复苏，以及消费需求回升，2024年第一季度全球智能手机出货量同比增长11%。在Galaxy AI的积极推动下，三星以20%的市场份额重归榜首。苹果位居第二，市场份额为16%，在其战略重点市场上面临挑战。由于小米新品走量机型红米A3的竞争优势，其以14%的市场份额位居第三。传音以10%的市场份额位居第四，OPPO以8%的市场份额位居前五。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyy1718656.d.html</link>
            <guid>3580500</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:13:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝盛国际集团与洲明科技战略合作 共推虚拟拍摄创新应用】 洲明科技消息，近日，宝盛国际集团与洲明科技达成战略合作关系，双方将围绕XR虚拟拍摄方面进行深入合作。未来，洲明科技将积极发挥XR虚拟拍摄技术、产品与项目经验优势，以共建VP虚拟影棚等方式，助力增城区紧抓当前微短剧“风口”，实现从“拍增城”向“增城拍”的演变。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyz0715591.d.html</link>
            <guid>3580499</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:12:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受成本上涨影响 多家电子纱布企业上调产品价格】从销售渠道获悉，因电子级玻纤纱及玻纤布产品价格持续低位，且受原材料、能源等成本价格不断上涨影响，多家电子纱布企业对相关产品进行恢复性调价，电子纱和电子布涨幅分别为600元/吨、0.2-0.3元/米。据悉，电子纱G75复价后主流价格预计不低于8000元/吨，电子布7628复价后价格在3.4-3.6元/米。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyy1717481.d.html</link>
            <guid>3580498</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:07:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：欧盟领导人计划重启资本市场联盟计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyy1716294.d.html</link>
            <guid>3580497</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:03:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网传深圳水贝有黄金商家暴雷跑路 涉及金额高达2亿？商家回应：往来货款有点卡顿】 据红星资本局，有网传消息称，深圳水贝市场一家叫“千百万珠宝”的黄金珠宝商家暴雷“跑路”，涉及400公斤黄金原料，金额或高达两亿元。16日上午，红星资本局致电涉事商家，其老板接听了电话，回复称“（网上）是谣言，只是往来货款有点卡顿。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyy1716210.d.html</link>
            <guid>3580496</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:03:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雅居乐集团等新增被执行人信息，执行标的2.3亿余元】天眼查法律诉讼信息显示，近日，雅居乐集团（HK.03383）及广西雅凯房地产开发有限公司、北海雅港房地产开发有限公司、广东新美居房地产发展有限公司等新增一则被执行人信息，执行标的2.3亿余元，执行法院为海南省海口市中级人民法院。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyy1716168.d.html</link>
            <guid>3580495</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:03:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：微软计划于周二公布对人工智能公司G42的15亿美元投资计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyy1716012.d.html</link>
            <guid>3580494</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:02:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美银：美日涨幅可能超过此前预期】美国银行证券日本公司的外汇和利率策略师山田硕助在一份研究报告中表示，美元兑日元的上涨幅度可能超过其此前的预期。鉴于美国银行的美国经济学家将美联储首次降息的时间从6月推迟到12月，并将其对最终利率的假设从3.00%-3.25%上调至3.50%-3.75%，该行将其对美元/日元的预测修正为更接近这一风险情景。最近的日本经济数据也加强了对日元走弱的信念。美国银行将其对2024年底美元/日元的预测从142上调至155，峰值可能在155-160之间，并将其对2025年底的预测从136上调至147。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyz0712773.d.html</link>
            <guid>3580493</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:01:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股午评：恒指跌1.93% 科指跌2.70%】 港股午间收盘，恒指跌1.93%，科指跌2.70%，蔚来跌近10%，小鹏汽车跌近6%，快手跌超3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyz0712659.d.html</link>
            <guid>3580492</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:01:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中汽协：1-3月，新能源汽车出口同比增长23.8%】 据中国汽车工业协会统计分析，2024年3月，汽车出口持续快速增长。2024年3月，汽车出口50.2万辆，环比增长33%，同比增长37.9%。2024年1-3月，汽车出口132.4万辆，同比增长33.2%。2024年3月，新能源汽车出口12.4万辆，环比增长52%，同比增长59.4%。2024年1-3月，新能源汽车出口30.7万辆，同比增长23.8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyu5960930.d.html</link>
            <guid>3580491</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:59:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报告：“五一”中长线旅游成为主角，国内长途游订单占比达到56%】携程发布《2024“五一”旅游趋势洞察报告》，从当前预订情况看，今年“五一”旅游热度在去年高位基础上稳中有增，出境游、入境游订单增长更为明显。与清明假期中短途旅行不同，“五一”中长线旅游成为主角，国内长途游订单占比达到56%。五一假期，四线及以下城市旅游预订订单同比增长140%，增幅明显高于一二线城市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyy1714887.d.html</link>
            <guid>3580490</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:58:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：一季度房地产销售指标降幅扩大有去年基数的原因 3月份销售总量比去年下半年各月绝对水平都高】国务院新闻办举行新闻发布会介绍2024年一季度国民经济运行情况，国家统计局副局长盛来运表示，一季度房地产销售指标降幅扩大有去年基数的原因，今年3月份的房地产销售总量比去年下半年各个月绝对水平都高。当前支持房地产稳定发展的一些政策措施还在持续显效，房地产三大工程是拉动了房地产投资是有成效的。一季度国内房地产企业贷款同比降速收窄1.2个百分点，这与融资“白名单”政策落地有直接关系。他表示，房地产数据显示，支持房地产稳定的政策效果在持续显现，要理性看待这一轮房地产的调整。]]></title>
            <guid>3580489</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:57:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【致远新能：延期披露2023年年度报告及2024年第一季度报告】 致远新能公告，公司将《2023年年度报告》全文及摘要和《2024年第一季度报告》全文及相关公告的披露时间延期至2024年4月23日（星期二）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyy1714492.d.html</link>
            <guid>3580488</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:56:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚洲多国遭遇暴雨袭击 已造成至少67人死亡】阿曼政府当地时间15日表示，阿曼暴雨引发的洪水灾害已造成至少17人死亡，搜救工作仍在继续进行。14日起，阿曼多地连降暴雨，在北部和东部多个地区引发洪水，一些学校因水位上涨面临危险。15日，大部分地区学校停课。暴雨预计将持续到17日，阿曼政府已提醒公众注意避险。 15日，暴雨、闪电和大风天气袭击巴林首都麦纳麦，道路被洪水淹没，车辆在没过半个轮胎高的洪水中行驶。 阿富汗临时政府15日发布消息说，过去四天，阿富汗全国多省发生暴雨和洪水，导致50人死亡，另有36人受伤。洪水还造成大量农田、房屋被毁。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyw2736305.d.html</link>
            <guid>3580487</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:55:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【花旗：未来6-18个月金价或升至每盎司3000美元】花旗研究分析师在一份报告中称，未来6-18个月，金价可能升至每盎司3000美元。分析师表示，最近的金价上涨受到地缘政治紧张局势的推动，避险环境加深应会进一步提振金价。此外，分析师表示，黄金已与美国利率和美元脱钩，表明包括强劲的实物消费和央行购买在内的因素正在支撑市场。花旗将其对2024年和2025年黄金价格的预测分别上调6.8%至2350美元/盎司和40%至2875美元/盎司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyy1714062.d.html</link>
            <guid>3580486</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:55:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第十五届夏季达沃斯论坛将于6月在大连举办】世界经济论坛第十五届新领军者年会（夏季达沃斯论坛）将于6月25日至27日在辽宁大连举办，主题为“未来增长的新前沿”。大连夏季达沃斯论坛协调办公室工作人员介绍，预计将有1500多位来自政界、商界、社会组织、国际组织、学术界和媒体界的代表出席。年会将围绕全球新经济、中国和世界、人工智能时代的企业家精神、产业新前沿、对人进行投资以及气候、自然与能源的相互联系等六大主题开展交流研讨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyz0711095.d.html</link>
            <guid>3580485</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:54:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙芯中科与中建电子签署战略合作协议】 近日，龙芯中科技术股份有限公司与中建电子信息技术有限公司签署战略合作协议。双方将基于龙芯芯片在建筑领域展开产品研发、兼容适配、销售推广等工作，形成长期、稳定、深入的战略合作。此次合作，龙芯中科将提供先进的芯片技术和解决方案，支持中建电子在建筑领域信息化、智能化的技术创新和业务拓展。同时，中建电子也将为龙芯中科提供广阔的市场应用机会。双方将共同推动建筑领域大信创产品的逐一完善。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyy1713844.d.html</link>
            <guid>3580484</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:54:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万马股份：投资设立万马高分子材料销售公司】 万马股份公告，子公司浙江万马高分子材料集团有限公司（以下简称“万马高分子”）拟在杭州临安投资设立浙江万马高分子材料销售有限公司（以下简称“新材料销售公司”），统筹高分子材料产品的国内销售业务。新材料销售公司注册资本人民币5,000万元，由万马高分子出资，股权比例为100%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyz0710904.d.html</link>
            <guid>3580483</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:54:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【珠海港：成功发行5亿元“24珠海股 MTN003”】 珠海港公告，已于近日成功发行2024年度第三期中期票据（“24珠海股 MTN003”），实际发行总额为5亿元，发行利率为2.77%。]]></title>
            <guid>3580482</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:53:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁夏回族自治区人民检察院原副检察长李清伟接受审查调查】据宁夏回族自治区纪委监委消息：宁夏回族自治区人民检察院原党组副书记、副检察长李清伟涉嫌严重违纪违法，目前正接受宁夏回族自治区纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyy1713561.d.html</link>
            <guid>3580481</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:53:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度SENSEX30指数低开0.69%】 印度SENSEX30指数低开0.69%报72892.14点。权重股信实工业跌0.78%，印度国家银行跌0.83%，塔塔咨询跌0.83%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyu5958064.d.html</link>
            <guid>3580480</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:48:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚S&P/ASX 200指数跌幅扩大至2.1%，抹去2024年以来的收益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyw2734237.d.html</link>
            <guid>3580479</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:48:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月16日午间涨停分析】沪指半日跌1.42%，全市场上涨个股不足300只。春光科技、同为股份3连板，一图看懂>>]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyy1711666.d.html</link>
            <guid>3580478</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:46:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郭丽岩：居民消费潜力加速释放，服务消费比重将增长】中国宏观经济研究院经济研究所副所长郭丽岩表示，从一季度的数据来看，当前在进一步巩固内需对经济增长拉动作用的同时，外需的支撑力也在增强。国家统计局16日数据显示，3月份，社会消费品零售总额39020亿元，同比增长3.1%。其中，一季度，服务零售额同比增长10.0%，这与今年一季度以来居民家庭的消费实感是很接近的，也是今年一季度消费的特征。从当前展望未来，这刻画的是中国消费结构的升级和变化。随着人均收入水平的提升，整个消费需求结构的升级，服务消费占整个消费支出的比重还会稳步增长。当前消费的潜力在加速释放，但也有一些结构性的压力和问题需要再加力解决，比如居住类消费还有很大的潜力，有待通过消费品以旧换新、通过畅通市场循环的堵点卡点进一步释放活力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyy1711564.d.html</link>
            <guid>3580477</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:46:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗外长：伊朗不希望地区紧张局势升级】伊朗外交部长阿卜杜拉希扬当地时间15日分别与英国外交大臣卡梅伦和奥地利外长沙伦贝格通电话时表示，伊朗不希望地区紧张局势升级。据伊朗伊斯兰共和国通讯社报道，阿卜杜拉希扬在同英国外交大臣卡梅伦通话时表示，伊朗14日凌晨对以色列的行动是在《联合国宪章》规定的合法防御框架内，目的是惩罚以色列4月1日袭击伊朗驻叙利亚大使馆领事部门建筑的行为。伊朗“不欢迎地区紧张局势升级”，但“如果以色列寻求冒险主义，伊朗下一次回应将是立即、更强烈、更广泛的”。]]></title>
            <guid>3580476</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:45:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【15.97亿元溢价10%，越秀拿上海静安中兴社区地块】上海举行一批次第二轮集中土拍，上午出让首宗地为静安区中兴社区C070201单元151b-19地块，经过摇号最后被越秀以总价15.97亿元获得，楼板价78197元/平方米，溢价率约10%。静安区中兴社区地块采取“招挂复核”的方式出让，根据通过资格核验的申请人人数确定出让方式。越秀在上海第一批集中土拍的时候也拿到一块市区地块，说明越秀在加大上海投资比重，且连续拿市中心地块对未来销售额有很大提升。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyu5957140.d.html</link>
            <guid>3580475</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:45:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MSCI亚太指数下跌2.2%，为自2023年8月以来最大盘中跌幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyu5957085.d.html</link>
            <guid>3580474</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:45:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首个集成电路行业专项环保支持政策印发】从上海市生态环境局获悉，《关于深化环评与排污许可改革支持集成电路产业发展的若干措施》近日印发，根据集成电路行业排污特征，针对企业办理环评与排污许可过程中的关键问题，深挖增效减负潜力。《措施》是服务集成电路行业相关项目的首次尝试，将于4月30日正式实施。这是全国首个集成电路行业的专项环保支持政策，推出排污许可“活页制”、重点行业名录“定制”、部分研发中试项目“免于多次环评”等8条创新举措。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyz0708255.d.html</link>
            <guid>3580473</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:45:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美银证券：降新东方目标价至86.8元 料季绩好坏参半】美银证劵发表研究报告，将新东方目标价降至86.8港元，评级买入，列为行业首选。美银预料，公司4月公布的2024财年第三季度业绩将好坏参半，以美元计收入增长料高于指引的42%至45%，认为东方甄选将会是该季业绩的决定性因素，因其收入贡献高过预期，但同时利润率亦因推广活动增加及在新渠道的投资而摊薄，估计其非公认会计准则经营溢利1.43亿美元，大致符合市场预期，同时将2024及2025财年非公认会计准则每股盈利预测各下调5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyz0707908.d.html</link>
            <guid>3580472</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:43:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加密货币公司Crypto.com首席执行官：在减半期间可能会有一些比特币抛售。减半对比特币价格构成长期支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyu5956582.d.html</link>
            <guid>3580471</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:42:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：下阶段中国仍处于结构调整转型升级的阶段，要承受转型阵痛】 国家统计局副局长盛来运在一季度国民经济运行情况发布会上表示，下阶段，中国仍处于结构调整转型升级的阶段，一些企业要进行转型升级，所以大家要承受转型的一些阵痛。由于传统产业调整，新动能培育，出现一些经济增长波动是很正常的，但是发展质量是在持续提升，高质量发展不断进步，这才是中国经济回升向好的基本面。所以，我们说经济向好不仅仅是增速回升，更要看到质量改善。这样看中国经济才更全面，才能增强对中国经济的信心。我对中国经济持续向好、高质量发展抱有充分信心。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyy1710167.d.html</link>
            <guid>3580470</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:41:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股水泥股下挫，东吴水泥一度跳水跌超30%】 东吴水泥一度跳水跌超30%领衔下挫，西部水泥跌4.55%，华新水泥、中国建材、亚洲水泥等齐跌。华泰证券日前指出，由于春节前较低的价格起点和节后慢于往年的价格修复，该行预计大部分水泥企业1Q24的盈利同/环比或均下行，行业亏损面可能扩大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyw2732509.d.html</link>
            <guid>3580469</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:41:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菜鸟速卖通成都产业带正式开仓】菜鸟与速卖通宣布成都产业带仓正式投入使用。据了解，这是在深圳数码3C、佛山家装、许昌假发等产业带仓后，菜鸟与速卖通首次将服务于跨境的产业带仓延伸至我国西南地区，可辐射川渝女鞋、汽摩配、美容健康等特色产业带。（36氪）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyy1709979.d.html</link>
            <guid>3580468</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:40:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华大基因：未来将推进人工智能大模型与多组学数据的融合创新】 华大基因近日在业绩说明会上表示，公司所布局的高性能大数据分析及储存平台一体机HALOS，生物信息云计算平台及多组学数据挖掘系统Dr.Tom将会发挥越来越显著的作用。未来，公司将充分发挥在多组学大数据和生物信息领域的优势，推进人工智能大模型与多组学数据的融合创新，加速从生产型服务转型为智能型服务，在精准医学、健康管理等领域探索新的应用示范。利用AI技术开发遗传病基因检测智能解读、智能遗传咨询服务，为患者和医生提供智能化、个性化、高效的服务体验。构建多组学数据标准化存储与智能分析平台，实现多源异构数据的融合分析和知识发现。探索人工智能辅助的个性化健康管理，基于多模态生命健康大数据，利用人工智能大模型构建个体健康画像，评估健康干预策略，实现个性化的健康管理和疾病预防。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyw2732242.d.html</link>
            <guid>3580467</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:40:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【同济校长郑庆华：大模型已成当前人工智能巅峰 但存四大缺陷】郑庆华认为，大模型已经成为当前人工智能的巅峰，大模型之所以强，是依托了大数据、大算力和强算法，但是也面临着若干缺陷。缺陷一是过度消耗数据和算力。大模型的参数量已达到万亿级别，训练数据规模和算力消耗与参数规模成正比。缺陷二是灾难性遗忘。在新任务上训练会损害之前任务的性能；在问题求解阶段，无法记住处理过的数据或场景，比如在无人驾驶中，人脑对路况有记忆，但自动驾驶每次都要重新计算，并为此消耗了大量能量。缺陷三是黑盒模型逻辑推理能力弱，大模型缺乏“分而治之”能力，在处理需要逻辑、数值推理等复杂问题时表现不佳，无法举一反三、触类旁通。缺陷四是大模型不知道自己错了，也不知道为啥错，更做不到知错就改。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyy1709698.d.html</link>
            <guid>3580466</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:40:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：去年对比基数比较高导致3月经济数据回落】 国家统计局发言人称，3月份经济运行的一些指标跟1、2月份比是有所回落的，这个回落是从统计角度来讲，我们也进行了认真分析，其中有一个很重要的原因是去年对比基数比较高，实际上从当月生产水平来讲并不低。去年，部分地区1、2月份还受疫情的困扰，一些企业的生产包括出口、订单兑现，工作量延迟到3月份。去年3、4月份，无论是工业还是进出口，一些主要指标基数比较高，一些产业的生产销售出现“小阳春”，搭了一个比较高的对比基数的平台。今年由于基数比较高，计算同比增长速度时就有回落。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyz0706435.d.html</link>
            <guid>3580465</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:38:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国内商品期市午盘涨跌互现。集运指数（欧线）涨超4%领涨市场，黑色系、油料偏强，菜粕涨超2%，焦煤、燃油、豆粕涨超1%；有色金属回调，油脂低迷，碳酸锂、沪锌、沪铝、棕榈油跌超2%，菜油、沪镍、豆油、花生、氧化铝跌超1%。]]></title>
            <guid>3580464</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:37:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚太主要股指午间集体下跌，日经225指数跌2.21%】 4月16日，截至11:30，亚太主要股指集体下跌，日经225指数跌2.21%报38365.24点，个股方面，东京电子跌超4%，日立、三菱商事跌近4%，丰田汽车、软银集团跌超3%。韩国综合指数跌2.42%报2605.72点，SK海力士跌超4%，LG化学跌近4%，三星电子、KB金融集团跌超3%。澳洲标普200指数跌1.89%，报7605.90点；新西兰NZX50指数跌0.94%，报11804.69点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyz0705855.d.html</link>
            <guid>3580463</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:37:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏文电能在上海成立充动技术公司，经营范围含充电桩销售】天眼查App显示，近日，上海充动技术有限公司成立，法定代表人为苏海超，注册资本5000万人民币，经营范围含集中式快速充电站、充电桩销售、新能源汽车换电设施销售、新兴能源技术研发、智能控制系统集成等。该公司由苏文电能（300982）全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyw2731184.d.html</link>
            <guid>3580462</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:36:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中证转债指数午盘收跌0.68%，三羊转债、福新转债、永吉转债分别跌6.78%、5.66%、5.44%；正丹转债涨6.28%，广电转债涨3.92%。]]></title>
            <guid>3580461</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:36:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MSCI亚太指数下跌2%，至170.02点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyz0704471.d.html</link>
            <guid>3580459</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:33:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【嘉实上海金ETF发起联接暂停大额申购】嘉实基金公告称，为保证基金业绩和规模的良性成长，向投资者提供更优质的服务，暂停嘉实上海金ETF发起联接的大额申购（含转换转入及定期定额投资）业务。该基金单个开放日每个基金账户的累计申购（含转换转入及定期定额投资）金额不得超过100万元，如超过100万元，嘉实基金将有权拒绝。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyu5953430.d.html</link>
            <guid>3580458</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:32:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【午评：指数早间全线调整 壳资源概念股大跌】指数早间全线调整，三大股指跌超1%，北证50指数跌超3%。板块方面，中字头板块个股活跃，中铁装配涨超10%，中国海诚、中公高科、中核科技盘中触及涨停；壳资源概念股大跌，万方发展、凯瑞德、恒立实业等个股一字跌停；酒店、旅游板块低迷，张家界、曲江文旅、西安饮食、西安旅游等个股跌停；汽车拆解概念震荡走低，超越科技跌超15%领跌，华宏科技盘中跌停；次新股集体调整，锡南科技跌幅居前。总体来看，个股呈普跌态势，两市下跌个股超5000只。盘面上，各板块均下跌，壳资源、酒店、旅游板块跌幅居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyz0704070.d.html</link>
            <guid>3580457</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:32:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度卢比兑美元汇率日内下跌0.1%，跌至纪录低点83.51。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyz0703823.d.html</link>
            <guid>3580456</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:31:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[集运指数（欧线）主力合约日内涨幅扩大至4.00%，现报2308.4点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-16/detail-inarywyy1705927.d.html</link>
            <guid>3580455</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:29:46 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>