<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sun, 05 Mar 2023 11:11:27 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【欣贺股份：具备抑菌、抗菌、抗病毒等功能的第一批口罩产品已上架】公司相关布料的抑菌、抗菌、抗病毒等功能已经福建省纤维检验中心检测确认，具备上述功能的第一批口罩产品已于3月2日在天猫JORYA官方旗舰店和抖音JORYAweekend官方旗舰店上架，后续相关产品也在规划逐步推入市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmeu0907787.d.html</link>
            <guid>3011605</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 11:10:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国工商联主席高云龙：全国工商联将当好民营企业家的“娘家人”】全国工商联主席高云龙3月5日在全国政协十四届一次会议民主党派中央和全国工商联领导人记者会上表示，经济快速发展需要提振整个市场信心、需要提振民营企业家的信心。全国工商联将继续完善服务机制，优化创新服务载体，当好民营企业家的“娘家人”。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmeu0907374.d.html</link>
            <guid>3011604</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 11:10:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大代表、中科院院士龚新高：基础研究为社会持续培养创新人才】全国两会期间，全国人大代表、中国科学院院士、广东以色列理工学院校长龚新高表示，推行由国家主导的、有组织的基础研究模式是必要的。基础研究需要人才，人才也是基础研究的重要成果之一，通过开展基础研究能够为经济社会发展持续培养创新型人才，2021年从复旦大学来到广东以色列理工学院的他，希望为这所年轻的高校带来全新的人才培养模式。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmes4128124.d.html</link>
            <guid>3011603</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 11:06:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员、均瑶集团董事长王均金：农村存在巨大新能源汽车市场发展潜力】“虽然去年工业和信息化部办公厅、农业农村部办公厅、商务部办公厅、国家能源局综合司联合发布了《关于开展2022新能源汽车下乡活动的通知》，促进了新能源汽车在农村市场的消费，但整体而言，当前新能源汽车发展呈现地区不平衡，高渗透率城市发展已相对成熟，增长势头有所放缓，三线及以下城市新能源渗透率与高线城市相比，有很大发展潜力。”王均金在《关于促进农村新能源汽车消费的提案》中表示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmes4127454.d.html</link>
            <guid>3011602</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 11:04:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周43家公司涉及限售股解禁，动力新科、中汽股份、雪龙集团解禁市值靠前】下周（3月6日-3月10日）共有43家公司涉及限售股解禁，合计解禁量约28.19亿股，按最新收盘价计算，解禁市值为275.1亿元，前一周分别为79.68亿股、1004.71亿元，其中解禁市值规模下降约72.62％。动力新科、中汽股份、雪龙集团、万邦德、兴森科技、瑞玛精密、菲达环保等解禁市值靠前。从实际解禁市值规模来看，中国化学在首位，公司有3.53亿股限售股将于3月7日起上市流通，占总股本的5.78％，按最新收盘价计算，解禁市值为35.96亿元，股份类型为定向增发机构配售股份，本次申请解除股份限售的股东仅有1名，为中国化学工程集团有限公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmeu0901377.d.html</link>
            <guid>3011601</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 11:01:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【资金入市积极 ETF资产净值再创新高】截至3月5日，今年以来ETF总规模增加超154亿元；ETF资产净值再创新高，相比去年3月的低点增长近20%。同时，2月份以来已有10只ETF新产品成立。以数字经济为代表的科技类ETF年内表现优异。数据显示，20只股票型ETF年内涨幅超过20%。其中，华夏中证大数据产业ETF、富国中证大数据产业ETF、华夏中证云计算与大数据主题ETF等年内涨幅均超25%。 (证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmeu0900061.d.html</link>
            <guid>3011600</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 10:59:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其外长：土方正致力于延长黑海运粮协议】当地时间3月5日，土耳其外交部长恰武什奥卢在多哈参加第五次联合国最不发达国家问题会议时称，土耳其正在为顺利实施和进一步延长黑海港口农产品外运协议而努力。当地时间3月1日，恰武什奥卢与俄罗斯外长拉夫罗夫在印度新德里举行会晤，双方讨论了延长粮食协议的前景。俄方强调，只有在俄罗斯农民和化肥商的利益获得考虑、俄农产品和化肥产品“不受阻碍”地进入世界市场的前提下，俄方才会继续执行协议。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmeu0899608.d.html</link>
            <guid>3011599</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 10:57:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张雨霏建议冠军体育课进校园】曾在东京奥运会斩获2金2银的游泳运动员张雨霏有了新身份：十四届全国人大代表。她建议：开展“冠军体育课”，让广大现役、退役运动员和教练员走进学校和社区，提供专业体育指导，同时分享经验、强化师资培训；建立贯通青少年阶段的体育赛事体系，便于人才选拔。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmes4122329.d.html</link>
            <guid>3011598</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 10:57:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【康希诺朱涛：建议设立稳定的资金支持与采购量价约定，鼓励紧急使用药品疫苗研发】2023年全国两会拉开帷幕，全国政协委员、康希诺生物股份公司首席科学官朱涛今年的两份提案依然围绕疫苗，分别为规范化疫苗相关审批评价流程，以及加强疫苗科普宣传。“建议尽快完善相关法规具体执行程序，总结抗疫成功经验，形成明确审批流程。”朱涛表示。此外，朱涛还建议尽快健全配套机制，从研发、生产、销售多环节多角度鼓励医药企业勇于承担公共卫生责任。例如，在研发阶段，对于有可能纳入“紧急使用”药品或疫苗采用“政府出题、企业答卷”的揭榜挂帅模式，设立稳定的资金支持与采购量价约定，鼓励研发动力。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmes4121990.d.html</link>
            <guid>3011597</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 10:56:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周共2只新股上市：创业板绿通科技、北交所凯大催化】绿通科技3月6日上市，发行总数1749万股，网上发行848万股，IPO发行价131.11元/股，发行市盈率73.75倍，公司主营场地电动车研发、生产和销售。凯大催化3月8日上市，发行总数1000万股，网上发行950万股，IPO发行价6.26元/股，发行市盈率16.89倍，公司主营贵金属催化材料的研发、生产和销售,以及贵金属催化材料加工服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmeu0898263.d.html</link>
            <guid>3011596</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 10:54:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周共6只新股申购：北交所雅达股份，上交所彩蝶实业、宿迁联盛，创业板宏源药业、涛涛车业、泓淋电力】雅达股份IPO发行价3.70元/股，发行市盈率13.68倍，公司主营智能电力监控产品的研发、生产和销售以及电力监控系统集成服务。彩蝶实业IPO发行价19.85元/股，发行市盈率22.99倍，公司主营涤纶面料、无缝成衣和涤纶长丝的研发、生产和销售及染整受托加工业务。宏源药业主营有机化学原料、医药中间体、原料药及医药制剂研发、生产和销售。涛涛车业主营户外休闲娱乐兼具短途交通代步功能的汽动车、电动车及其配件、用品研发、生产和销售。泓淋电力主营电源线组件和特种线缆的研发、生产和销售。宿迁联盛IPO发行价12.85元/股，市盈率22.99倍。公司主营高分子材料防老化助剂及其中间体的研发、生产与销售。]]></title>
            <guid>3011595</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 10:54:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【空军女机长谈未来战场上将发挥什么作用】全国人大代表陈金兰，是空军目前唯一一位运-20和运-9双料女机长。谈到未来战场上运输机将发挥什么作用，她认为，“一是担当军事空运重任，协助多军兵种人员和武器装备快速前推部署；二是开展应急救援行动；三是参加联合作战编组。”（央视军事）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmes4120934.d.html</link>
            <guid>3011594</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 10:54:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国政客指责总统拜登“将世界推向核战争”】据俄罗斯卫星通讯社报道，当地时间4日，美国前民主党众议院议员、前总统候选人图尔西·加巴德在演讲中称，“美国总统拜登正在将美国人民和全世界推向核战争”。加巴德的讲话赢得了现场观众的热烈掌声。（中新网）]]></title>
            <guid>3011593</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 10:53:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飞鹤冷友斌建议：建立国家级黑土地保护及乡村高端产业发展先导区】2023年全国两会期间，全国人大代表、黑龙江飞鹤乳业有限公司董事长冷友斌再度聚焦黑土地保护及乡村产业发展，冷友斌建议在黑龙江优质黑土核心区域建立国家级黑土地保护及乡村高端产业发展先导区。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmes4117202.d.html</link>
            <guid>3011592</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 10:49:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【滴血验癌创始人再用生子延迟刑期】据美国媒体周三报道，本应在2022年开始11年监禁的美国Theranos公司创办人Elizabeth Holmes，要求延迟去监狱服刑，理由是她刚生了第二个孩子。上周，她向法庭提交了文件，证实生了第二个孩子，孩子的出生日期和性别保密。2003年，19岁的Holmes用血液检测癌症做噱头，在硅谷成立Theranos，用名人站台，数据造假等手段欺骗投资者。2018年，骗局被揭露，Holmes被起诉。她迅速怀孕生下一子，利用法律逍遥狱外。去年11月18日，38岁的Holmes在加州圣何塞法庭庭审中，挺着孕肚出庭，陪审团当庭判她犯有四项欺诈和共谋重罪。Holmes的律师号称Holmes的做法无懈可击，她“没有潜逃动机，对社区也不构成威胁”。（中国日报）]]></title>
            <guid>3011591</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 10:46:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行存款100万，私人一天贴息五六百？邮储银行：不要轻易相信】在银行的年利率处于低位水平时，市面上却出现了能提供高额利息的“贴息活动”。“贴息活动”的相关负责人称，他们是帮银行买业绩，相关网点缺资金、无法完成任务，因此以私人走账的方式补贴利息，月末时一天能额外贴500元到600元，年利率高达5.5%。诱人的年利率背后是早已被明令禁止的不合规行为，有可能会危及用户资金安全。涉及的银行方也回应称，“不要轻易相信。”（红星资本局）]]></title>
            <guid>3011590</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 10:42:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华夏基金夏云龙在管全部产品更换基金经理，最短成立仅11天】日前，华夏基金任职多年的基金经理夏云龙，突然卸任名下全部基金产品的基金经理，引发业内关注。夏云龙管理的全部基金产品于3月4日早间同时公告更换基金经理，其中最短的产品“华夏景气驱动混合”，夏云龙任其基金经理仅11天，另一产品“华夏新锦程混合”也仅任职46天。对此，华夏基金一位工作人员回应，以公告信息为准，夏云龙因个人原因离职，这种情况比较罕见，但也是规定允许的。（银柿财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmes4112774.d.html</link>
            <guid>3011589</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 10:41:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李旭红：地方政府专项债将重点投向新型基础设施、新能源、“数字+”建设等领域】北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红表示，今年地方债安排在去年3.65万亿元的基础上适度提升至3.8万亿元，为积极的财政政策加力提效提供了重要保障。未来，地方政府专项债将着力于继续发挥刺激经济、撬动社会资本的重要作用，重点投向新型基础设施、新能源、“数字+”建设等领域，与我国新发展阶段的国家战略密切相关，并进一步发挥促发展、惠民生等关键性作用，有利于通过投资结构的调整进一步优化我国经济结构，实现高质量发展，推进中国式现代化。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmes4110734.d.html</link>
            <guid>3011588</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 10:37:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员、南方科技大学副校长金李：盘活大学高端人才资源，为中小科技企业成长赋能】2023年两会期间，全国政协委员、南方科技大学副校长金李带来的提案之一为《关于促使研究型大学更好服务创新创业生态的建议》。金李提出四项建议，首要是盘活大学高端人才资源。加快人才分类评价改革，除了基础研究和原始创新外，推动各类学科全面对接社会需求，为硬核科技创新和中小科技企业成长赋能。取消项目评价有关专利申请量、授权量等纯粹论数量的指标，也不能只看交易金额，而应注重长期经济社会效益。可以在部分城市开展试点，对科学技术应用类人才实施经费配比制，换言之，从企业拿到钱的团队才能获得更多的政府经费配比。（每经）]]></title>
            <guid>3011587</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 10:34:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年再提“着力扩大国内需求”，这些方面已在发力】今年政府工作报告再次提出要“着力扩大国内需求”，把恢复和扩大消费摆在优先位置。中国政策科学研究会经济政策委员会副主任徐洪才表示，“扩大内需是中央经济工作会议确定的五大任务之首。”在外需收缩的背景下，要着力挖掘内需潜力，促进消费加快恢复，推动房地产业平稳健康发展，抓好重大项目建设。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmes4105413.d.html</link>
            <guid>3011586</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 10:28:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建议加快养老专业人才培养】全国政协委员、太原市中心医院院长李新华：养老事业，事关国计民生，更关系到每个个体。随着人口老龄化程度加深，养老机构数量不足、质量参差不齐、养老行业人才短缺等问题开始显现。 建议在教育部等主管部门的指导下，统筹考虑养老产业的发展，加快养老产业专业人才培养。可以在全国范围内的高校做一个调研和筛查，摸清目前养老相关专业做到了什么程度；要鼓励各地方的院校，开始朝相关方向准备，凝练出适合将来需求的一些专业，提早布局去满足养老需求。（光明日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmeu0882157.d.html</link>
            <guid>3011585</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 10:27:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员朱同玉：建议推进化妆品新原料备案实施“负面清单制”】 全国政协委员、复旦大学上海医学院副院长朱同玉建议，推进国家化妆品新原料备案实施“负面清单制”。“目前，我国化妆品原料备案采用的是审批制，企业每申请一种新原料，前后花费不会低于百万元。”朱同玉说，大量的新原料申报也极易造成行政资源的浪费。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmes4103044.d.html</link>
            <guid>3011584</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 10:23:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大代表付喜国：建议修改中国人民银行法】今年全国两会，全国人大代表、中国人民银行沈阳分行行长付喜国拟提交关于修改《中华人民共和国中国人民银行法》的建议。付喜国表示，近年来，国内外经济金融形势发生重大变化，金融体制改革不断深化，党中央、国务院对人民银行的职能也进行了相应调整，现行法律规定已经不能适应经济发展和人民银行履职的客观需求，有必要进行修改。付喜国建议，一是确立人民银行宏观审慎管理者的法律地位；二是完善监管职能体系，强化履职法律基础；三是规定数字人民币形式，明确发行法律依据；四是强化金融违法行为规制，完善相关法律责任。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmes4099458.d.html</link>
            <guid>3011583</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 10:17:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大代表付喜国：建议“多法联动”完善存款保险制度】全国人大代表、中国人民银行沈阳分行行长付喜国近日表示，存款保险制度是维护公众信心、防范挤兑、处置金融风险、保障问题银行有序退出市场的重要制度安排。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmes4099195.d.html</link>
            <guid>3011582</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 10:16:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员朱同玉：建议推动普惠保险创新 开发专属普惠险产品】全国政协委员、复旦大学上海医学院副院长朱同玉近日在接受记者专访时说，建议推动普惠保险创新，满足带病群体医疗保障需求。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmes4098772.d.html</link>
            <guid>3011581</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 10:15:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡塔尔宣布向最不发达国家捐款6000万美元】当地时间3月5日，第五次联合国最不发达国家问题会议在卡塔尔首都多哈开幕。卡塔尔埃米尔（国家元首）塔米姆在开幕式致辞中宣布，卡塔尔将向联合国最不发达国家援助计划捐款6000万美元，其中1000万美元用于支持最不发达国家发展路线图《多哈行动纲领》的落地实施，5000万美元用于对《多哈行动纲领》项目成果提供进一步扶植，并帮助最不发达国家建立更具韧性、更具活力的经济体系。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmeu0874396.d.html</link>
            <guid>3011580</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 10:13:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东亚药业：向不特定对象发行可转债申请获上交所受理】东亚药业(605177)3月5日晚间公告，向不特定对象发行可转换公司债券申请获得上交所受理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmeu0873922.d.html</link>
            <guid>3011579</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 10:13:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国纽约出现抗议活动 民众呼吁解除对叙利亚制裁】当地时间3月4日，美国纽约街头出现抗议活动，要求美国及其盟国停止针对叙利亚的制裁和封锁。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmes4096688.d.html</link>
            <guid>3011578</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 10:12:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盛天网络：《大航海时代：海上霸主》正在准备上线发行工作】公司与《三国志•战棋版》没有IP监修合作。公司重视IP运营业务的长久稳定发展，当前《三国志2017》和《三国志•战略版》一直保持着稳定的流水；《大航海时代：海上霸主》已经获得版号，正在积极准备上线发行工作，会尽快与大家见面的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmes4090611.d.html</link>
            <guid>3011577</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 10:02:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁吉喆谈自己为什么特别关注钾肥】“这是一个很现实的问题。”全国政协委员宁吉喆接受总台专访时说，我国56%的耕地处于缺钾状态，钾肥相当大程度要靠进口，而俄乌冲突等因素导致全球钾肥“一货难求”。如果能进一步从生产方、使用方完善钾肥储备机制，将有助于新一轮千亿斤粮食产能提升计划的实施，真正为我国粮食生产安全保驾护航。（中国之声）]]></title>
            <guid>3011576</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:59:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一年超500位独董递辞呈 多数辞职理由披露“简单粗暴” 年报披露季是离职高峰】记者统计，2022年A股市场上的独董辞职人数达到531人次，这些辞职独董普遍具备高学历、高职称的特点，但多数独董给出的辞职理由“简单粗暴”，仅表示“因个人原因”。不过，也有案例显示，独董离职与上市公司的经营风险不无关系。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmes4086609.d.html</link>
            <guid>3011575</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:58:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华西证券：A股指数有望实现震荡中上移，行业配置建议关注三条主线】华西证券研究所表示，政府工作报告设立的GDP增速目标符合市场预期，当前国内经济疫后复苏趋势明朗，预计后续政策“强刺激”的概率不高，财政和货币政策相对稳健。扩内需、促消费将是全年稳增长的重要抓手，同时硬科技、安全、数字经济等领域有望迎产业政策催化。伴随经济数据和企业财报的验证，A股指数有望实现震荡中上移，海外加息预期和地缘事件更多是短期扰动。行业配置上，建议关注：1）疫后复苏相关的“医药、食品饮料”；2）产业政策支持的“数字经济、信创、新能源部分领域”；3）改革相关主题“通信、传媒、券商、计算机”等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmes4082928.d.html</link>
            <guid>3011574</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:55:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【信维通信：目前公司业务不涉及ChatGPT概念】公司密切关注新技术在内容领域的应用，将持续加大科技投入。目前公司的业务不涉及ChatGPT概念。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmes4082743.d.html</link>
            <guid>3011573</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:54:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【莫荣委员：建议强化女性就业保障 构建生育友好型社会环境】全国政协委员、中国劳动和社会保障科学研究院院长莫荣表示，尽管各地陆续出台生育支持和就业保护相关政策，但在女性招聘、培训、晋升等环节依然存在弱势现象，应强化女性就业保障，构建生育友好型社会环境。建议提升普惠性托育服务供给水平；国家层面统一生育假期标准，设置产假、陪产假、育儿假、哺乳假、家庭照料假等多种类型；建立父亲休假配额措施，父母共担养育的责任；探索生育成本合理共担机制，实行企业、政府、个人三方共同筹资模式。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmeu0857523.d.html</link>
            <guid>3011572</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:53:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民网数评两会：我国经济发展再上新台阶】过去五年极不寻常、极不平凡。我们经受了世界变局加快演变、新冠疫情冲击、国内经济下行等多重考验，我国经济社会发展取得举世瞩目的重大成就，在高基数基础上实现了中高速增长、迈向高质量发展。春风浩荡，御风破浪，乘风远航。让我们一起从春天再出发，向着既定目标奋勇前行，为全面建设社会主义现代化国家开好局起好步。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmeu0855741.d.html</link>
            <guid>3011571</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:51:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【平移完毕！主板IPO开始纳新 这两家过会企业被“遗弃”？】全面注册制落地两周时间，主板IPO企业已陆续平移至交易所受理，后续主板IPO将开始纳新。经统计，截至3月4日，交易所共受理261家主板IPO企业上市申请，其中深交所105家、上交所156家。在平移企业中，未出现三赢兴、乔丹体育两家过会企业身影，其中乔丹体育是IPO市场过会“钉子户”。业内人士指出，按照注册制过渡期规则，两家企业IPO恐已折戟。（北京商报）]]></title>
            <guid>3011570</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:50:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兰定国委员：加快推进杂交水稻技术国际合作】杂交水稻为世界粮食增产和农业发展作出了巨大贡献，全国政协委员、农工党湖南省委会副主委、湖南省农业农村厅副厅长兰定国为此建议，加快推进杂交水稻技术国际合作，在湖南设立杂交水稻技术对外援助交流合作中心。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmeu0854548.d.html</link>
            <guid>3011569</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:48:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[五年政府工作，这些关键词一以贯之。（中国政府网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmeu0853989.d.html</link>
            <guid>3011568</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:47:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国民技术：MCU芯片有应用于全屋智能雷达实例，目前暂无雷达等传感芯片规划产品】公司MCU芯片有应用于全屋智能雷达的实例。子公司国民科技推出的智能家居毫米波雷达替代红外的方案，在智能门锁等项目上正推广应用。公司目前暂无雷达等传感芯片的规划产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmes4076655.d.html</link>
            <guid>3011567</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:46:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中来股份：目前公司生产经营正常】新一届董事会对公司的发展战略及经营计划可关注后续披露的年度报告，公司将在控股股东的支持下积极推进产能项目的投资建设，目前公司生产经营正常。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmes4075252.d.html</link>
            <guid>3011566</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:44:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小鹏汽车何小鹏：建议加快自动驾驶汽车相关立法】小鹏汽车董事长、CEO何小鹏作为新一届全国人大代表，提出《关于探索加快自动驾驶应用落地体系化保障的建议》。当下，中国智能网联汽车产业快速发展，自动驾驶技术加速发展和落地。为此何小鹏建议，推动加快智能网联汽车和自动驾驶相关立法工作，探索建立自动驾驶技术及自动驾驶汽车保险产品体系，加快城市高精度地图审核流程。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmeu0851306.d.html</link>
            <guid>3011565</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:43:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【GDP增速目标为何设为5%左右】5%左右，这是2023年政府工作报告提出的经济增长预期目标。全国政协委员、中国财政科学研究院院长刘尚希对中新网“中国新观察”栏目表示，5%左右这个目标是比较符合实际的。国际组织对中国经济增长的预期在上调，从各个方面的情况综合来看，这个目标是能够实现的，是一个比较务实的预期目标。全国政协委员、南方科技大学副校长金李表示，“从今年开年以来一系列经济状况的指标来看，我对于经济增长目标的达成有比较充分的信心。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmes4072424.d.html</link>
            <guid>3011564</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:41:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员、芜湖机器人产业发展集团董事长许礼进：建议成立机器人国家创新中心 打造全球化开放创新平台】2023年全国两会期间，全国政协委员、芜湖机器人产业发展集团董事长许礼进提交了关于成立机器人国家创新中心的建议。他建议，一是打造机器人产业发展命运共同体，建立起市场导向、产业主导、院所协作、多元投资、军民融合、成果共享的创新机制；二是从根本上解决我国工业机器人产业链共性、基础性和前沿引领性关键核心技术问题，支持引领我国工业机器人产业自主可控和高质量发展；三是打造创新链、产业链、资金链、人才链深度融合的全球化开放创新平台，整合全球创新要素资源。]]></title>
            <guid>3011563</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:40:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港医院管理局明日起发出电子医生证明书】香港医院管理局发言人今日（5日）提醒市民，由明日起，医管局发出的医生证明书会采用电子签署及设有电子版本，取代传统的人手签署纸本医生证明书。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmes4071255.d.html</link>
            <guid>3011562</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:39:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海润天睿律师事务所高级合伙人包华：不同所有制主体的作用需要充分发挥】政府工作报告提出，切实落实“两个毫不动摇”。海润天睿律师事务所高级合伙人包华表示，“两个毫不动摇”是新时代坚持和发展中国特色社会主义的基本方略。包华认为，不同所有制主体的作用需要充分发挥，发展遇到的问题只能通过发展来解决。政府应鼓励投资，确保各所有制主体能够依法平等使用生产要素；支持经营，确保各所有制主体公平参与市场竞争；引导预期，确保各所有制主体的经营成果同等受到法律保护。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmeu0848271.d.html</link>
            <guid>3011561</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:39:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员、上海市国资委副主任林益彬：建议分步推进全国产权市场一体化进程】2023年全国两会期间，全国政协委员、上海市国资委副主任林益彬提交了《关于加快构建全国统一、规范、高效的产权交易市场的建议》。林益彬说，产权市场作为非标资本市场，是我国高标准市场体系建设的重要组成部分。对照高标准市场体系建设和全国统一大市场要求，产权市场在一体化水平、规范化程度和服务能力等方面还有不小差距，建议一是明确监管责任主体，二是完善市场规则体系，三是优化市场布局结构。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmeu0847710.d.html</link>
            <guid>3011560</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:37:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大代表付喜国：统筹推进地方征信平台建设】全国人大代表、中国人民银行沈阳分行行长付喜国近日接受记者采访时表示，近年来，我国征信体系建设取得了长足进步，但距离“全覆盖”这一目标仍有较大差距，亟需探索新的发展路径。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmes4069889.d.html</link>
            <guid>3011559</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:36:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网宿科技黄莎琳：数字技术是构建现代化产业体系的基石】政府工作报告提出，加快建设现代化产业体系。对此，网宿科技高级副总裁黄莎琳接受记者采访时表示，建设现代化产业体系是全面提升社会生产资源利用效率、提高生产力和国家综合实力的必由之路，在“十四五”规划的冲刺阶段，既是顺应形势所需，也是意义重大的战略部署。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmes4069618.d.html</link>
            <guid>3011558</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:36:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【和远气体：潜江和宜昌的项目产品还未投产，意向客户较多】公司潜江和宜昌的项目进展符合预期和计划，产品可应用于半导体、太阳能、新能源电池等多个领域，由于产品品种多，应用领域广，有些需要认证，有些不需要。由于目前产品还未投产，未开始客户验证工作。意向客户较多，也不方便透露。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmes4069287.d.html</link>
            <guid>3011557</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:35:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁能源：拟18.17亿元收购清能集团】辽宁能源公告，拟18.17亿元收购辽能投资、港华投资等共8名投资者合计持有的清能集团100%股份，并募资配套资金10亿元。通过本次交易，公司将置入行业前景良好、竞争优势突出、盈利能力较强的新能源发电业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmeu0845424.d.html</link>
            <guid>3011556</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:34:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科威特埃米尔任命新首相】当地时间3月5日上午，科威特王储米沙勒代表埃米尔纳瓦夫发布埃米尔令，任命谢赫艾哈迈德·纳瓦夫·萨巴赫为首相，并指派他提名新内阁成员。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmeu0843170.d.html</link>
            <guid>3011555</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:32:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亿晶光电：向特定对象发行A股股票申请获上交所受理】亿晶光电(600537)3月5日晚间公告，向特定对象发行A股股票申请获得上交所受理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmeu0841997.d.html</link>
            <guid>3011554</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:30:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汇鸿集团 ：收到各类政府补助资金4212.57万元】2022年12月3日至2023年3月3日期间，公司及其下属子公司累计收到各类政府补助资金共计4212.57万元（未经审计）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmeu0841885.d.html</link>
            <guid>3011553</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:30:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【石家庄地铁：在指定店铺购物金额不限 就可免费乘地铁】石家庄地铁服务热线一名工作人员表示，乘客只要在指定商铺或地铁站内36524便利店购物，便能得到一张当日乘车券，可免费乘坐地铁一次，不限里程。 (极目新闻)]]></title>
            <guid>3011552</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:30:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员韩泳江：拓宽核电投融资渠道 提高“走出去”竞争力】第十四届全国政协委员韩泳江提交了《关于提高核能“走出去”竞争力的建议》。他建议拓宽核电项目投融资渠道，加大财税、金融保险政策支持力度，对核电“走出去”给予一定优惠，以满足构建新的全球能源治理体系的迫切需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivmeu0840397.d.html</link>
            <guid>3011551</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:27:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【希腊总理就火车相撞事故发声：请求遇难者家属原谅】据法新社刚刚消息，希腊总理米佐塔基斯5日请求火车相撞事故遇难者家属原谅。“作为总理，我亏欠所有人，尤其是受害者的亲属，(我请求)原谅，”米佐塔基斯在面向希腊全国发布的一则消息中称。（环球网）]]></title>
            <guid>3011550</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:24:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神州泰岳：公司未涉及硬件芯片研发】公司未涉及硬件芯片研发，公司积极参加运营商算力网络、算力大脑等方向的业务；公司的客户分布在电信运营商、金融机构和能源交通企业等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivewu4191863.d.html</link>
            <guid>3011549</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:23:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员杨德才：建议出台地方法规 降低农村产权融资成本】当前的农村产权交易市场，尚无法满足交易各方的金融服务需求，流转的土地得不到有效盘活，影响了资源配置的效果。今年全国两会上，全国政协委员、南京大学教授杨德才带来了这方面的建议。他建议，通过完善法律法规、支持农村产权交易中心赋能金融服务等方式，增强农村产权的融资权能，助力乡村振兴。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiveww0966430.d.html</link>
            <guid>3011548</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:21:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[露笑科技3月5日在投资者互动平台表示，公司目前大部分销售收入来自漆包线业务和光伏电站发电业务。]]></title>
            <guid>3011547</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:20:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【祥明智能：目前在家用空调没有应用】公司早期有应用于家用空调的产品，经市场优化调整后，公司目前在家用空调没有应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiveww0963288.d.html</link>
            <guid>3011546</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:14:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雪人股份：制冷设备产品可为预制菜的制作、储存、运输等冷链物流环节提供服务】公司制冷设备产品可为预制菜的制作、储存、运输等冷链物流环节提供服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiveww0963190.d.html</link>
            <guid>3011545</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:14:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【双汇发展：目前有双汇八大碗、家宴、筷食代椒香小酥肉、啵啵袋等预制菜产品】目前公司推出有双汇八大碗、家宴、筷食代椒香小酥肉、啵啵袋等预制菜产品，相关产品在线上线下渠道均有销售。下一步，公司将继续围绕“八大菜系+豫菜”，加强预制菜产品研发，对接不同区域消费需求，不断丰富预制菜产品群，加快完善预制菜产能布局，加强市场开发和渠道开拓，促进公司预制菜业务的发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiveww0963120.d.html</link>
            <guid>3011544</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:14:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑田东彦将平静地结束其任期】机构分析称，黑田东彦将于周五做出作为日本央行行长的最后一次政策决定，他在为期10年的任期中，实施了史无前例的刺激政策。市场普遍认为，黑田东彦火箭式主动购债的任期将在平静中结束。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivewu4182676.d.html</link>
            <guid>3011543</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:11:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民建中央主席郝明金：我们多次调研推动了海南自贸港法和相关政策的出台】3月5日15时，全国政协十四届一次会议在人民大会堂三楼金色大厅举行民主党派中央和全国工商联领导人记者会，请各民主党派中央主席和全国工商联主席出席并回答记者提问。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivewu4182516.d.html</link>
            <guid>3011542</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:10:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大代表、盐津铺子董事长张学武：遏制职业打假人恶意索赔行为】张学武认为，这些问题有些并不严重，但职业打假人利用惩罚性赔偿为自身牟利或借机对商家进行敲诈勒索，无孔不入的职业打假导致一些中小企业不堪重负，经营压力倍增。 高额赔偿和奖励，吸引了大量职业打假人由产品质量领域进入食品安全领域。据统计，近两年全国超过17家大型商超企业与职业打假人发生冲突，涉及金额达到数千万元；大润发门店每年发生约2000起职业索赔事件。（证券日报）]]></title>
            <guid>3011541</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:10:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【凯格精机：有适用于Mini//Micro LED的产品和技术储备】公司有适用于Mini//Micro LED的产品和技术储备，目前暂时还没有适用于micro oled产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiveww0958910.d.html</link>
            <guid>3011540</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:09:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新和成：目前量产新材料产品主要是聚苯硫醚】公司目前量产的新材料产品主要是聚苯硫醚（Polyphenylene Sulfide，简称PPS），目前是国内该产品最大的生产商，全球其它生产商主要有苏威、塞拉尼斯、东丽、吴羽等。该新材料产品随着应用研发的拓展市场会越来越广阔。公司其它新材料产品也在进行研发中试，将来会有新的产品投产上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiveww0958820.d.html</link>
            <guid>3011539</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:09:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信银行：向原A股股东配股申请获上交所受理】向原A股股东配售股份申请获得上交所受理。根据配股方案，中信银行按照每10股配售3股的比例向全体AH股股东配售。本次配股募集资金总额不超过400亿元。本次配股募集的资金在扣除相关发行费用后将全部用于补充公司的核心一级资本，提高公司资本充足率，支持公司未来业务持续健康发展，增强公司的资本实力及竞争力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiveww0956986.d.html</link>
            <guid>3011538</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:06:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智度股份：元宇宙业务有实质性营收】元宇宙业务有实质性的营收。随着公司对元宇宙业务的探索，“Meta彼岸”元宇宙艺术社区不仅可以实现举办艺术展的功能，还面向用户提供丰富的元宇宙场景和社交互动服务、为企业提供场景搭建服务并为企业进行品牌营销、为各地政府搭建场馆展现各地文化的同时实现政务服务功能。未来公司将不断探索Meta彼岸的盈利模式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivewu4179195.d.html</link>
            <guid>3011537</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:05:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员李文海：助力“零工群体”好就业、就好业】近年来，“打零工”等灵活就业人数不断增长，已达到2亿多人。零工虽小，却是一个家庭生计所系，也是稳住经济基本盘的重要一环。全国政协委员、副市长李文海提出，必须找准切入点，打出政策组合拳，完善“线上零工平台”建设，让更多灵活就业者体面劳动、发挥所长、实现价值。（天津日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiveww0954095.d.html</link>
            <guid>3011536</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:03:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：特朗普宣称若当选总统一天内结束俄乌冲突】据今日俄罗斯电视台网站报道，美国前总统特朗普4日在马里兰州举行的保守派政治行动会议上说，美国总统拜登正带领美国“走向陨灭”。争取2024年重返政坛的特朗普承诺不会把美国纳税人的钱浪费在“愚蠢的”对外战争上。2月，特朗普曾承诺，如果再次当选，他将立即打电话给莫斯科和基辅，坚称他完全知道为了阻止冲突，他该怎么跟俄罗斯总统普京和乌克兰总统泽连斯基说。 4日，他重申了这句话：“我知道该说什么。在我走进椭圆形办公室前，我就可以把俄罗斯和乌克兰之间的灾难性战争了结……我将把问题解决好，我将迅速解决这个问题，不超过一天就能解决。”（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivewu4176002.d.html</link>
            <guid>3011535</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:02:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人大代表对今年经济发展趋势很乐观：开局势头非常好】全国人大代表张时荣表示：“在今年1、2月份能明显看到经济恢复的趋势，开局的势头非常好。所以，我对今年经济发展持乐观态度。”今年是“一带一路”倡议提出十周年，他表示，我们企业同“一带一路”沿线国家的合作前景还将更加广阔。（中国日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiveww0952044.d.html</link>
            <guid>3011534</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:00:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：将有助于提振市场主体信心，以市场活力带动经济恢复】中信证券表示，《政府工作报告》对于2023年经济发展提出了稳健的目标（GDP目标增速5%左右）和积极的行动（稳增长和创新升级）。宏观政策方面,《报告》提出积极的财政要加力提效，稳健的货币政策要精准有力，同时《报告》还提出扩大内需是做好今年经济工作的首要安排。结构性改革方面，一方面《报告》提出要加快建设现代化产业体系，发展与安全并重是未来产业政策的主旋律，另一方面《报告》着重强调落实“两个毫不动摇”，更大力度吸引和利用外资，我们认为有助于缓解“预期转弱”的压力，提振市场主体信心，以市场活力带动经济恢复。最后《报告》还强调防范化解金融风险是今年政策的重点工作，关注后续金融体制改革和金融工作会议的部署，预计让利实体经济、强化反腐问责、加强风险监控是重点方向。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiveww0951181.d.html</link>
            <guid>3011533</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:59:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台媒：台湾宜兰县发生里氏3.5级地震】据台湾《联合报》报道，台湾气象部门最新消息，今天（5日）15点19分，台湾宜兰县发生里氏3.5级地震，震中位于宜兰县政府东南方23.2公里处。（看台海）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiveww0950507.d.html</link>
            <guid>3011532</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:57:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吴凡委员：国家医保谈判药落地难，建议优化医院药品目录动态调整机制】全国政协委员、复旦大学上海医学院副院长吴凡提交了《关于畅通国家医保谈判药落地实施“最后一公里”的建议》。建议国家医保局出台指导性文件，要求各省（区、市）建立医院药品目录优化调整机制。其次，吴凡建议，依据国家医保局明确的国谈药品协议有效期，建立国谈药品协议有效期的追溯体系，确保各地患者享有平等报销待遇。最后，吴凡还建议，要联通医保、医疗机构和定点药店，实施“国谈药”双通道闭环管理。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivewu4173201.d.html</link>
            <guid>3011531</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:56:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[雅化集团3月4日在投资者互动平台表示，津巴布韦锂矿项目储量确认报告预计下个月完成。]]></title>
            <guid>3011530</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:56:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：俄罗斯研发出监控石油天然气管道的夜视无人机】据俄罗斯国家技术倡议项目支持基金，俄罗斯工程师开发出配备30倍变焦夜视摄像头的立升式无人机，能随时监控普通管道和石油天然气管道的情况。该无人机由下诺夫哥罗德的Clevercopter公司研发。消息指出，这款无人机起飞重量高达30公斤，能飞行200公里，最大速度为100公里/小时，上面可安装30倍变焦的三轴陀螺稳定夜视摄像头。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiveww0949709.d.html</link>
            <guid>3011529</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:55:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄经济专家：中国对稳定全球经济和国际关系发挥重要作用】中国对稳定全球经济和国际关系发挥重要作用，俄罗斯圣彼得堡大学经济系世界经济教研室副教授伊琳娜·科库什金娜日前接受新华社记者采访时说。科库什金娜说，尽管去年受到新冠疫情冲击和全球经济低迷等一些负面因素影响，中国政府加大宏观调控力度，同时激发市场活力，实施多项刺激消费举措，对经济产生积极作用，实现经济稳健增长。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiveww0949618.d.html</link>
            <guid>3011528</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:55:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔬菜供应吃紧 英国人准备“自力更生”】由于西红柿、黄瓜、青椒等“家常”蔬菜供应吃紧，不少英国人开始购买蔬菜种子，希望能自力更生。据英国广播公司当地时间3月3日报道，英国皇家园艺学会数据显示，协会下属经销商2月种子销量同比上升20%。知名种子经销商“福瑟吉尔先生的种子”说，其2月网络销量增长了近50%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivewu4171144.d.html</link>
            <guid>3011527</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:54:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广信材料：公司PCB光刻胶产品客户中没有直接生产激光雷达企业】公司PCB光刻胶下游为PCB企业，最终做成的印制电路板会应用在各种电子产品上。据了解，公司PCB光刻胶产品客户中没有直接生产激光雷达的企业。至于激光雷达的生产过程是否需要PCB，那可以说基本需要用电的地方大多都需要PCB。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivewu4168851.d.html</link>
            <guid>3011526</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:51:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国考虑对非法卖空的金融公司处以巨额罚款】据报道，韩国可能会对两家非法卖空的金融公司处以数十亿韩元的罚款。消息人士称，该审查将在3月8日的金融服务委员会会议上进行。到目前为止，因每起案件的基础罚款额度为6000万韩元，有关非法卖空行为的罚款仅为数千万韩元。韩国在2020年3月至2021年5月全面禁止股票卖空后，于2021年5月部分解除了卖空禁令。上个月，韩国金融监督委员会主席表示，监管机构对讨论全面取消卖空禁令的问题持“谨慎”态度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivewu4168352.d.html</link>
            <guid>3011525</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:50:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【横店东磁：有生产磁阻电机用磁钢，并已给部分新能源汽车生产企业供应】新能源汽车电机除了稀土电机外，还可用磁阻电机或传统的感应电机优化来替代。公司有生产磁阻电机用磁钢，并已给部分新能源汽车生产企业供应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivewu4167485.d.html</link>
            <guid>3011524</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:48:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神州泰岳：公司产品能够结合上下文信息，理解用户意图，进行多轮问答】公司的产品（文本机器人、语音机器人等）能够结合上下文信息，理解用户意图，进行多轮问答。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiveww0943826.d.html</link>
            <guid>3011523</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:46:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京金控集团与大连商品交易所签署战略合作协议】记者3月5日获悉，北京金融控股集团有限公司与大连商品交易所日前在大连签署战略合作协议。根据协议内容，未来双方将充分发挥各自优势，在金融科技、数字经济、金融业务创新协同、市场培育服务等方面开展全方位合作。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivewu4164391.d.html</link>
            <guid>3011522</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:42:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【精测电子：发行可转债网上中签号码共有45.27万个】向不特定对象发行可转债网上中签号码共有45.2748万个，每个中签号码只能认购10张（1000元）精测转2。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivewu4163587.d.html</link>
            <guid>3011521</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:42:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佛燃能源：尹祥辞去公司总裁职务，仍担任董事长及董事会专门委员会相应职务】尹祥因需投入更多的精力致力于董事会建设和战略经营布局，以及进一步加快推进公司职业经理人建设的进程，申请不再担任公司总裁职务。辞任后，尹祥仍在公司担任董事长及董事会专门委员会相应职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivewu4163320.d.html</link>
            <guid>3011518</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:41:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[理想汽车：理想L7交付即将于本月启动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivewu4162279.d.html</link>
            <guid>3011517</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:40:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘咨询：向特定对象发行股票申请获深交所受理】甘咨询公告，向特定对象发行股票申请获得深交所受理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiveww0938935.d.html</link>
            <guid>3011516</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:39:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构前瞻加拿大央行利率决议：按下加息暂停键】机构分析称，加拿大央行行长麦克勒姆周三将成为G7中首位松开“刹车”的央行行长。预计加拿大央行将把利率维持在4.5%不变，这是自去年3月开始加息后首次按下暂停键。今年年初，加拿大的通胀率从8.1%的峰值降至5.9%，另一方面，劳动力市场依然紧张，在连续两份火热报告出炉后，周五将公布一批新的就业数据。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivewu4161132.d.html</link>
            <guid>3011515</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:37:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【被问若被起诉是否会继续参选2024，特朗普：当然，我根本不会考虑退出】综合美国《纽约时报》、美国有线电视新闻网（CNN）报道，美国前总统特朗普当地时间4日表示，即使在所面临的联邦和州调查中被起诉，他也不会退出2024年总统竞选。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivewu4160412.d.html</link>
            <guid>3011514</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:36:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天保基建：拟与控股股东共同对天保创源增资15.02亿元】天保基建公告，公司拟与控股股东天保控股共同对全资子公司天保创源增资15.017亿元。本次增资完成后，天保创源的注册资本将由14亿元增至25.12亿元。公司持有天保创源的股权比例由100%下降至55.73%，天保创源仍为公司控股子公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivewu4159960.d.html</link>
            <guid>3011513</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:35:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄世忠代表：建议制定法律杜绝过度包装，减少环境污染】今年两会期间，全国人大代表、民建福建省委副主委、厦门国家会计学院教授黄世忠向十四届全国人大一次会议提交《关于制定治理产品过度包装法律法规的建议》，建议国家制定针对产品过度包装的法律法规，从根本上解决过度包装的弊端。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiveww0936990.d.html</link>
            <guid>3011512</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:35:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：全面修复行情的第二波将持续数月】中信证券最新研报表示，“两会”政策落地淡化短期博弈，强化长期共识，聚焦产业亮点，预计高频数据验证经济复苏“强预期”将逐渐变成现实，全面修复行情的第二波将持续数月，第二波行情既是增量资金入场的接力，也是中大盘成长风格的接力，建议继续把握黄金配置窗口，聚焦产业逻辑顺畅的方向，战略配置“四大安全”领域，并提高半导体和信创板块的配置优先级。首先，“两会”政策落地整体符合市场预期，其定调的总量政策目标稳健，预计未来行动将更积极，而产业政策上发展与安全并重是未来主旋律；政策落地将淡化市场短期博弈，强化长期共识，有助于市场聚焦产业亮点，且预计未来政策预期仍有上修空间。其次，高频数据显示经济恢复的强度超预期，PMI数据超预期后，2月信贷有望延续同比高增，出行、生产和基建开工的高频数据持续改善，预计地产景气传导将提升经济弹性，数据不断验证下，料经济复苏“强预期”将逐渐变成现实，一季度经济增速预期将继续上修，预计二季度经济恢复的惯性不减，夯实全面修复行情第二波的基础。最后，国内外的宏观流动性扰动缓解，政策落地和数据验证修复微观主体信心，凝聚场外资金入场共识，预计增量资金入场将驱动第二波行情持续数月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiveww0934857.d.html</link>
            <guid>3011511</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:32:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天邑股份：中标中国移动智能家庭网关产品集中采购项目】天邑股份公告，近日，中国移动采购与招标网发布了《中国移动2022年至2023年（一年期）智能家庭网关产品集中采购第二批次班车式采购（公开采购部分）》中选候选人公示，公司为上述项目的中选候选人之一。预计公司本次在该项目各采购包合计中选金额为2.07亿元（不含税）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiveww0933410.d.html</link>
            <guid>3011510</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:31:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【元隆雅图：向特定对象发行股票申请获深交所受理】元隆雅图公告，向特定对象发行股票申请获得深交所受理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiveww0932187.d.html</link>
            <guid>3011509</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:28:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江数字乡村建设多项数据领跑全国】近日发布的《中国数字乡村发展报告（2022年）》显示，浙江省数字乡村发展水平达68.3%，远高于全国平均水平（39.1%），连续4年位居全国首位；农产品网络销售额占比达42.1%，居全国第一；全省县均社会资本投入约2.88亿元，乡村人均社会资本投入1108元，数据远超其他省份。（浙江发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivewu4154666.d.html</link>
            <guid>3011508</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:27:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【润建股份：公司为广东铁塔一体化施工服务采购项目中标候选人】中国铁塔在线商务平台近日发布了《广东铁塔2023-2024年一体化施工服务采购项目中标候选人公示》，公司为上述项目中标候选人，整个服务周期中标规模合计1.69亿元（含税）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiveww0930712.d.html</link>
            <guid>3011507</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:25:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州公布2023年重大工程和重点项目 含92个酱香白酒项目】3月5日，记者从贵州省人民政府官方网站了解到，2023年贵州省重大工程和重点项目名单已公布，共包含4158个项目。其中，酱香白酒项目92个，仁怀市则拥有36个酱香白酒项目。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiveww0927835.d.html</link>
            <guid>3011506</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:22:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏计划三年带动农业农村领域新增投资1万亿元】记者5日从江苏省农业农村厅获悉，今年以来，全省总投资757亿元的743个农业农村重大项目已全面开工。今年起，江苏将启动实施农业农村重大项目建设三年行动计划，主攻精深加工、新产业新业态、高技术3个方向，重点围绕稳产保供、科技自强、数字农业等6个方面，计划三年打造300个省级示范项目、高质量建设3000个重大项目，带动农业农村领域新增投资1万亿元。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivewu4149558.d.html</link>
            <guid>3011505</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:20:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陈茂波：推动文创产业发展 不断壮大香港人才库】香港特区政府财政司司长陈茂波5日发表网志指出，为了加速推动香港经济的发展，在全力吸引人才的同时，特区政府同样重视香港本地人才的培养。未来将继续推动香港文化创意产业发展，为香港“八大中心”的建设壮大本地人才库，也为香港的发展提供所需的人力资源。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyivewu4149273.d.html</link>
            <guid>3011504</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 08:19:45 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>