<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sat, 29 Apr 2023 04:15:01 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023五一档总票房破2亿】据灯塔专业版实时数据，截至4月29日12时，2023年五一档（4月29日-5月3日）档期总票房突破2亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2503400.d.html</link>
            <guid>3090948</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 04:12:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部副部长马朝旭会见世界知识产权组织总干事邓鸿森】外交部副部长马朝旭28日会见世界知识产权组织总干事邓鸿森，就中国同世界知识产权组织合作、全球知识产权治理等问题交换意见。马朝旭表示，中方重视世界知识产权组织在维护全球创新生态、推动经济全球化等方面的重要作用。中方愿以双方合作50周年为新起点，同世界知识产权组织加强战略协调，共同促进国际创新合作，推动构建人类命运共同体。邓鸿森感谢中国对世界知识产权组织的支持，赞赏中国在知识产权保护和发展、全球知识产权治理等方面的成就和贡献，期待同中方深化务实合作。双方共同签署了《中华人民共和国外交部与世界知识产权组织关于加强交流与合作的意向书》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqz9767842.d.html</link>
            <guid>3090947</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 04:11:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰防长：反攻已基本准备就绪】据路透社4月28日报道，乌克兰国防部长列兹尼科夫周五表示，乌克兰正在进行反攻准备的收尾工作，并已基本准备就绪。（参考消息）]]></title>
            <guid>3090946</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 04:10:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陆正耀“站台”库迪咖啡：恭喜其开出第2000家门店】4月29日，瑞幸咖啡创始人陆正耀发朋友圈恭喜库迪咖啡已开出第2000家门店，选址为重庆市九龙坡万象里。据了解，库迪咖啡是库迪咖啡（天津）有限公司旗下品牌，由瑞幸咖啡创始人陆正耀，联合创始人、前CEO钱治亚女士携瑞幸原核心团队打造，注册资金2亿美元，核心管理团队来自瑞幸咖啡、神州租车、神州专车等大型新经济企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqz9763819.d.html</link>
            <guid>3090945</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 04:05:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【彭博研究：欧洲央行料将放慢加息步伐至25基点】欧洲央行将在未来一周成为焦点，决策者势将继续维持有史以来最快的紧缩周期。基本预测是欧洲央行放慢加息步伐至5月份加息25个基点。关注点将在于管理委员会关于利率何时可能见顶的任何信号。预计6月将再加息25个基点，使存款利率升至3.50%。风险倾向于在7月再次进行同样规模的加息。将在欧洲央行利率决定前两天发布的欧元区通胀和银行贷款数据受到密切关注，上行意外仍在于可能加息50个基点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2495987.d.html</link>
            <guid>3090944</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 04:00:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“五五购物节”继续发优惠，支付宝、叮咚买菜等纷纷参与消费大促】第四届“五五购物节”将于今日晚与商务部“国际消费季”共同启动，围绕“国际消费季”“全球首发季”“全城打折季”，贯穿劳动节、母亲节、儿童节、端午节等节日，一直持续至6月底。据介绍，本届“五五购物节”的活动框架为“2+12+16+X”，即举办启动仪式、成果发布仪式等2个重要仪式、打响12个标杆活动IP、推出16个区“一区一主题”活动以及X场特色主题活动。目前支付宝扫“红包码”叠加优惠已经铺开，除了线下扫“红包码”消费，支付宝也在手机App发起活动。5月3日前，用户上支付宝搜“五五购物节”，可以翻到最高88元红包以及数百种商家优惠。互联网电商平台也拿出实在的补贴，共同加码“五五购物节”。此前拼多多宣布，未来两个月里平台将整合百亿补贴、多多买菜等旗下业务，投入40亿元消费补贴，助推消费潜力释放。叮咚买菜在“五五购物节”活动期间将拿出6亿元补贴，从5月4日起推出以“食尚生活节”为主题的年度大促。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2494115.d.html</link>
            <guid>3090943</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:58:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本政府人士透露日在任首相将5年来首次访韩】据朝日电视台网站29日报道，日本政府相关人士透露，日本首相岸田文雄将于5月7日至8日对韩国进行为期两天的访问，目前正在协调行程。如果成行，这将是2018年以来日本首相在任期间首次访韩。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2491877.d.html</link>
            <guid>3090942</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:56:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长三角一体化示范区“五五购物节”启动，主打绿色消费和微度假概念】4月29日，2023年“上海绿色消费季”暨长三角一体化示范区“五五购物节”在青浦区蟠龙天地正式启动，本次活动将持续到6月底。此外，本届购物节期间，三地将陆续推出100多场消费活动，云集新建地标和时尚消费产业资源。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqz9756055.d.html</link>
            <guid>3090941</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:55:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大华股份：将保持合理库存】大华股份在业绩说明会表示，2019年以来，公司围绕上游元器件的国产化替代做了大量的投入，以保证对客户连续、稳定的产品供应。前些年上游部分器件出现了供应紧缺的情况，但目前已经大幅缓解，在保持客户交付稳定的前提下，公司将保持合理的库存水位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2484117.d.html</link>
            <guid>3090940</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:48:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京南站迎建站以来最大客流，今天预计23.5万人在此离京】今天，北京南站迎来建站以来最大客流，预计今天有23.5万旅客从北京南站乘车离京。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2481755.d.html</link>
            <guid>3090939</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:43:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST大集：受领业绩补偿债权缓解现金流压力 争取年内引入战投】4月29日凌晨，ST大集(000564)披露了2022年年报及2023年一季报。2022年，公司实现营收14亿元，净利润-9.3亿元，当期公司经营活动产生的现金净流量0.27亿元，同比增加107.14%，现金流压力有所改善。年报显示，ST大集除计划争取于今年内完成战投引入工作外，目前正通过引入业务发展契合度高及资金实力强的投资者，积极获取部分金融机构的授信额度并在可预见的未来能够获得必要的借款续借和新增借款；与此同时，ST大集公告已受领完毕海航商控及其一致行动人业绩承诺补偿债权，包括海航集团破产重整专项服务信托份额56.59亿份、现金10万元及海南机场股票4508.97万股。按4月26日受领当日海南机场股票的收盘价4.68元/股计算，确认金融资产2.11亿元，将进一步缓解公司的现金流压力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2480034.d.html</link>
            <guid>3090938</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:41:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局开展2023年涉企违规收费整治工作】 据央视新闻，近日，市场监管总局在全国范围内部署开展2023年涉企违规收费整治工作。今年将聚焦政府部门及下属单位、金融、公用企业三大重点领域，坚持问题导向和目标导向，采取本地检查、交叉检查、督查抽查等多种方式，依法查处违法违规收费行为，推动政策红利落实，助力广大经营主体特别是中小微企业降本减负、轻装前行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2473092.d.html</link>
            <guid>3090937</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:31:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大华股份：加大算力等投入形成大模型应用至垂直行业，今年将选择高价值行业试点】大华股份在业绩说明会表示，大华已积累了大量的算法能力，在过去几年累计发布了 1200 多种行业领先的算法和230多个行业算法方案，覆盖了 100 多个细分行业，嵌入到公司的产品和解决方案中。碎片化的场景也预示着无法依靠一个算法打遍天下，它是产品和解决方案里的组成部分，是提升行业竞争力的重要手段，大模型和多模态提供了很好的工具、架构以及更好的泛化效果，公司也有相应的投入。智慧物联是一个垂直的、非互联网化的行业，以解析为目标，也会有语音、文本、音频等各类信息融合，共同提供更有效、更有意义的解决方案。公司会加大算力、研发工程师、专家型人才投入，形成百亿级参数的大模型应用至垂直行业，今年将选择高价值行业试点，明年在多行业应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2469165.d.html</link>
            <guid>3090936</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:29:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市朝阳区政府与福建省大数据集团达成战略合作，将合资设立京闽数科（北京）有限公司】“北京朝阳”微信公众号消息，日前，在福建省福州市第二届福建省数据要素与产业生态大会上，北京市朝阳区政府与福建省大数据集团签订了战略合作框架协议，未来双方将加强京闽两地在数字政府建设及数字经济领域的交流与合作，共同构建数字经济产业生态圈。接下来，朝阳区政府将与福建省大数据集团有限公司开展深入合作，共同合资设立京闽数科（北京）有限公司。]]></title>
            <guid>3090935</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:25:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国南水北调集团与安徽省政府签署战略合作框架协议】“信语南水北调”微信公众号消息，4月27日，安徽省人民政府与中国南水北调集团有限公司签署战略合作框架协议。下一步，中国南水北调集团将与安徽共同促进南水北调东线后续工程早日开工建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqx3708918.d.html</link>
            <guid>3090934</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:20:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【壳牌澳大利亚公司将向英国石油出售Browse天然气项目股份】壳牌澳大利亚公司将向英国石油公司出售其在Browse海上天然气项目中的权益，该项目是澳大利亚最大的未开发天然气田之一。壳牌在周六的一份声明中表示:“Browse资产不再符合壳牌全球投资组合的战略要求。”壳牌没有详细说明这笔交易的规模。这笔交易还有待监管部门的批准。英国石油公司发言人表示，英国石油公司将收购壳牌公司持有的该项目27%的股份。据壳牌官方网站，该项目由伍德赛德能源集团有限公司与壳牌、中国石油天然气集团公司、英国石油公司和日本澳大利亚液化天然气有限公司合作运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2456625.d.html</link>
            <guid>3090933</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:12:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“五一”小长假首日全国铁路预计发送旅客1950万人次 创铁路单日客流历史新高】记者从中国国家铁路集团有限公司获悉，4月29日，全国铁路迎来“五一”小长假客流高峰，预计发送旅客1950万人次，创铁路单日客流历史新高。铁路部门最大限度挖掘运输潜力，增加运力投放，预计开行列车11873列。（中新社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2453290.d.html</link>
            <guid>3090932</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:08:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【携程：“五一”首日旅游订单量较春节假期首日增长668% 创近年来新高】 携程数据显示，当日平台整体旅游订单量同比去年“五一”首日增长超10倍，较2019年“五一”首日增长超1倍，较今年春节假期首日激增668%。其中，景区门票、火车票、民宿、酒店等业务类型，首日同比增长最为显著。4月29日携程平台上景区门票票量较2019年增长超4倍。携程数据显示，4月29日也是今年以来整体旅游订单量的峰值，创今年来新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2452093.d.html</link>
            <guid>3090931</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:06:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合景泰富：正沟通2.12亿境外债还款计划，公司经营正常】 4月28日，合景泰富公告称，为第三方担保的一笔总额2.12亿元人民币的境外债未按期偿还。对比，合景泰富内部人士表示，公司正与借款主体及债权人积极沟通还款计划，该事项触发其他债务提前偿还的可能性较低，公司会与其他债权人保持紧密沟通，目前公司经营一切正常。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2448401.d.html</link>
            <guid>3090930</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:01:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越南4月份大米出口量同比激增98% 达到创纪录的110万吨】随着全球大米需求的增长，越南4月份的大米出口量同比激增98%，达到创纪录的110万吨。越南湄公河三角洲永隆省大米出口商Phuoc Thanh IV Co．董事Nguyen Van Thanh说，这是越南最高的月度发货量，各国都在增加大米采购，以确保粮食安全，因预测天气因素会导致产量下降。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2444101.d.html</link>
            <guid>3090929</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 02:53:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五一假期日均航班量600余架次 郑州机场加密客运航班】据河南机场集团消息，“五一”假期，郑州机场航班量逐步增加。根据航班计划统计，假日期间，郑州机场预计日均进离港航班600余架次。为满足广大旅客出行需求，多家航空公司加密了在郑州机场的客运航班，部分航空公司有新开航线的计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqx3688742.d.html</link>
            <guid>3090928</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 02:49:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【凯美特气：2023年将在半导体、美容、医疗、科研行业加大市场销售力度】 凯美特气(002549)在互动平台表示，今年一季度稀有气体价格从前期高点逐步回归，因为受价格波动的影响以及一季度终端逐步去库存等市场因素，公司一季度稀有气体销售有所影响。公司巴陵石化9万空分稀有气体提取项目后续将实现氦、氖、氪、氙粗制原料气自有，通过前期的充足准备，上游半导体企业去年库存基本消耗完后，订单会在后续季度逐步体现。2023年公司将会在半导体、美容、医疗、科研行业加大市场销售力度，提高营业收入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqx3688156.d.html</link>
            <guid>3090927</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 02:48:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：小市值中概股疯涨再现美股市场 中阳金融暴涨441% 华迪国际飙涨383%】小微市值中概股周五在美股市场飙升，互联网券商中阳金融集团有限公司领涨，该股一度飙升1182%，因波动而至少停牌27次之后，收盘涨幅收窄至441%。华迪国际飙涨383%，香港金融服务公司智富融资周四股价不到1美元、创下记录新低之后，周五涨幅超过331%。截至12月，该公司只有9名员工。天成金汇收盘上涨67%，盘中一度飙升91%。（截图来自新浪财经APP 行情-美股-中概股热门板块）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqx3684420.d.html</link>
            <guid>3090926</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 02:41:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本首相岸田文雄表示，将致力于提高年轻人的收入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2433715.d.html</link>
            <guid>3090925</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 02:36:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【挪威主权财富基金呼吁各国政府加强对人工智能的监管】挪威主权财富基金的负责人呼吁各国政府加快对人工智能的监管。该基金透露，将为其投资的9000家公司如何“道德地”使用人工智能制定指导方针。规模达1.4万亿美元的挪威主权财富基金首席执行官Nicolai Tangen表示，各国对这个快速增长的行业的监管力度不够，他希望制定新的规则来管理人工智能的使用方式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqx3675908.d.html</link>
            <guid>3090924</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 02:25:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德方纳米：公司5000吨补锂剂产能还在爬坡，已有小批量订单出货】德方纳米在业绩说明会表示，公司的磷酸锰铁锂目前已通过下游客户的验证，已经有小批量出货，预计今年二季度出货量开始增加。补锂剂产品已通过下游龙头企业的验证，产品性能和产业化进度处于行业领先水平。公司5000吨补锂剂产能已于2023年2月底进入试生产，目前还在爬坡，已有小批量订单出货。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2547613.d.html</link>
            <guid>3090923</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 02:06:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五部门：开展医保领域打击欺诈骗保专项整治工作】 国家医保局联合最高人民检察院、公安部、财政部、国家卫生健康委近日印发了《2023年医保领域打击欺诈骗保专项整治工作方案》，在全国范围开展医保领域打击欺诈骗保专项整治工作。《方案》要求具体从三个方面着力：一是聚焦骨科、血液净化、心血管内科、检查、检验、康复理疗等重点领域。二是聚焦医保结算费用排名靠前的重点药品、耗材，对其基金使用情况予以监测，对其他出现异常增长的药品、耗材等，也予以重点关注。三是聚焦虚假就医、医保药品倒卖等重点行为。对异地就医、门诊统筹政策实施后的易发高发违法违规行为，也专门提出工作要求。五部门将对各类整治重点加强统筹指导，制定分领域检查指南，梳理重点违法违规行为清单供地方参考执行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3794904.d.html</link>
            <guid>3090922</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 02:04:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家开发银行2022年净利增长4.39% 全年投放基础设施基金4256亿元】4月28日，国家开发银行披露的2022年度报告显示，该行全年实现归母净利润827.28亿元，同比增长4.77%；营业总收入2395.3亿元，同比增长22.82%。2022年，开发银行加大投融资力度，全年发放本外币贷款和小微企业转贷款超过3万亿元，人民币贷款余额新增1.06万亿元。同时积极发挥中长期信贷优势 和国开基础设施投资基金作用，发放基础设施贷款1.4万亿元，投放基础设施基金4256亿元，为能源、交通、水利、农业、物流、地下综合管廊等基础设施建设提供长期、稳定的资金支持，促进扩大有效投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3794747.d.html</link>
            <guid>3090919</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 02:04:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天上午，首架次接返自苏丹撤离中国公民临时航班将降落首都国际机场，机上有343名从苏丹经沙特撤离的中国公民。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3090918</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:58:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[壳牌与英国石油签订协议，出售澳大利亚Browse液化天然气(LNG)项目股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3782928.d.html</link>
            <guid>3090917</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:52:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：今年以来文化娱乐休闲服务行业恢复明显 文化企业利润实现较快增长】国家统计局社科文司高级统计师张鹏解读2023年一季度全国规模以上文化及相关产业企业数据称，今年以来，文化产业政策落实见效，文化消费需求较快释放，文化娱乐休闲服务行业恢复明显，文化新业态行业快速发展，文化企业利润实现较快增长。规模以上文化企业实现营业收入近3万亿元。一季度，全国规模以上文化及相关产业企业实现营业收入28816亿元，同比增长4.0%，增速比2022年全年快3.1个百分点。分领域看，文化核心领域实现营业收入18843亿元，同比增长8.8%；占规模以上文化企业营业收入比重为65.4%，占比高于上年同期2.9个百分点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2530531.d.html</link>
            <guid>3090915</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:47:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【159只科创板个股近期获北向资金净买入：沪深港股通扩容后新增标的被大幅增持 增持比例最高者达6151.88%】近一个月以来（3月28日-4月27日），多只科创板个股获北向资金加仓。以持股量计算，则北向资金共持有227只科创板个股，其中159只个股在这期间获北向资金净买入，占比超过七成。按持股量变动比例来看，有66家科创板公司获得北向资金增持的比例高于100%。值得注意的是，北向资金增持比例排名前十的公司分别为天宜上佳、和林微纳、菱电电控、国力股份、安旭生物、坤恒顺维、三孚新科、国光电气、中触媒、广大特材——这些个股均为3月沪深港股通股票标的扩容中，被新增纳入的公司。]]></title>
            <guid>3090914</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:47:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五一假期云南预测接待游客将超3000万人次 为2019年同期的200%左右】据云南省文化和旅游厅消息，根据初步预测，今年“五一”假期，全省接待游客将超过3000万人次，同比增长140%以上，为2019年同期的200%左右。全省文旅部门加强形势研判、注重联动协调、扛实工作责任，努力做好假日文旅市场接待准备工作。（云南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2528657.d.html</link>
            <guid>3090913</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:43:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光大证券：三只松鼠战略转型积极推进，切入社区零食新业态】光大证券研报认为，三只松鼠主动优化原有门店，把握零食量贩新趋势，转向社区零食门店新业态，计划于5-6月开设第一批门店。公司加强坚果品类产业链布局，2022年投产每日坚果和夏威夷果产线，2023年投产开心果和碧根果产线后，坚果品类自产率有望达50%-60%。展望2023年，公司线上营收在“品销合一”新战略下有望实现正增长；区域分销进展积极，将进一步加强产品的日常化销售；门店业务切入社区零食店新业态；2023年在三个维度的共同推进下公司收入有望回归正增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2527279.d.html</link>
            <guid>3090912</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:42:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根大通和PNC金融服务集团竞购第一共和银行。在联邦存款保险公司进行接管后，第一共和银行的出售将会进行。]]></title>
            <guid>3090911</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:35:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“末日博士”鲁比尼：美联储试图完成一场不可能的任务 小心债、股遭到抛售】“末日博士”鲁比尼发出警告，随着美联储被迫维持利率在高档以对抗挥之不去的通货膨胀，投资者要小心债券和股票可能遭到抛售。鲁比尼周五在接受采访时表示，美联储陷入“非常严重的三难困境”，要设法实现价格稳定、增长稳定和金融稳定。 但他认为，只凭着一种政策工具(联邦基金利率)，似乎是在一个不可能完成的任务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2522725.d.html</link>
            <guid>3090910</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:35:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昨日杭州地铁线网总客流达到461.64万人次 为历史新高】2023年4月28日，杭州地铁线网总客流达到461.64万人次，为历史新高。 （@杭州地铁官方 ）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3769617.d.html</link>
            <guid>3090909</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:33:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光大证券：春秋航空一季度扭亏为盈，盈利加速修复进行时】 光大证券研报认为，春秋航空一季度实现营业收入38.6亿元，同比增长63.6%；实现归母净利润3.6亿元，同比扭亏为盈。民航局统计，2023年一季度全行业旅客运输量恢复至2019年同期的80%，春秋航空恢复速度领先行业。2023年一季度公司国内航线客公里收益相较2019年同期实现近双位数增长；3月国际及地区航线票价较2019年仍有较高涨幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3768512.d.html</link>
            <guid>3090908</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:32:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国超13万公务员和公共服务业人员举行罢工】 由于通胀高企持续，超过13万名英国公务员和公共服务业人员为改善待遇，于当地时间28日举行大规模罢工。英国公共和商业服务工会副主席马丁·卡瓦纳表示，成千上万人不得不依靠食物银行来养活自己和家人，成千上万人无力支付能源账单，这可能导致他们的能源供应被切断，甚至有人将会很不幸地失去自己的家。目前通胀率仍然在10%以上，生活成本危机的切实影响沉重打击了我们的成员，他们入不敷出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2518053.d.html</link>
            <guid>3090907</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:30:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【滴滴：中国出行、国际业务、其他业务分别占公司总收入的比例为89%、4%、7%】滴滴出行年报显示，分业务来看，中国出行业务收入从2021年的1605亿元下降至2022年的1259亿元，降幅为22%。国际化业务收入从2021年的36亿元增加至2022年的59亿元，增幅为62%。其他业务收入从2021年的97亿元降至2022年的90亿元，降幅为7%。中国出行、国际业务、其他业务分别占公司总收入的比例为89%、4%、7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2517552.d.html</link>
            <guid>3090906</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:28:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国铁预计今日发送旅客1950万人次 超历史最高峰日10%以上】据中国国家铁路集团有限公司消息，今日预计发送旅客1950万人次，计划开行旅客列车11873列。4月28日，全国铁路共发送旅客1544.6万人次，开行旅客列车11711列。4月27日，全国铁路共发送旅客1121.5万人次，开行旅客列车9901列。铁路五一小长假运输自4月27日至5月4日，为期8天，全国铁路预计发送旅客1.2亿人次，较2019年同期增长20%，超历史同期最高水平，日均发送旅客1500万人次。4月29日为客流最高峰日，此前预计发送旅客超过1900万人次，超历史最高峰日10%以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3764858.d.html</link>
            <guid>3090905</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:27:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：美韩“核协议”对美“只是空洞的胜利”】美国《外交政策》双月刊网站4月26日刊登题为《美国需要尽可能地与朝鲜对话》的文章，作者是美国凯托学会高级研究员道格·班多。文章称，美国与韩国的关系好得不能再好，可是与朝鲜的关系糟得不能再糟。拜登政府正用韩国总统尹锡悦的国事访问来庆祝前者。相比之下，拜登政府对拒绝与美国接触的朝鲜无话可说。 因此，即便与尹锡悦的首脑会晤非常成功，这对华盛顿来说充其量也只是一场空洞的胜利。美国与韩国的关系毋庸置疑。相比之下，朝鲜正越来越多地获得挑战美国对韩安全承诺的手段。 重要的是要记住，美国面临的危险是由美国对韩防务承诺衍生出的结果。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3760430.d.html</link>
            <guid>3090904</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:21:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国劳工部长：人工智能创造的岗位“最终”将超过它消灭的】德国劳工部长Hubertus Heil在接受采访时表示，他相信人工智能最终创造的岗位将超过它消灭的岗位，有助于缓解德国的劳动力短缺问题。他说，“根据我们了解和观察到的一切，我们这个社会未来不会没有工作。”他还表态不支持禁止像Chat-GPT这样的聊天机器人，但人们需要了解人工智能工具训练所用的数据。“这不仅可以防止阴谋论，还可以防止系统产生不良的结果。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2510816.d.html</link>
            <guid>3090903</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:18:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津港集团、渤海银行、渤海财险签署战略合作协议】据天津港集团官微，4月28日下午，天津港集团、渤海银行、渤海财险共同推动港口经济与航运金融发展战略合作协议签约仪式在渤海银行总行举行。按照战略合作协议，天津港集团将不断加快世界一流港口建设，全面提升港口辐射带动能力。渤海银行将从融资授信、供应链金融、跨境金融等多个方面提供“一揽子”“一站式”综合金融合作方案，满足港口企业多层次、多元化金融需求。渤海财险将组建专业化团队，提供个性化、多元化的优质财产保险产品供给，发挥保险保障功能，做好风险减量管理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2510352.d.html</link>
            <guid>3090902</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:16:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国军舰搭载第二批人员将于今日抵吉达港】中国军舰搭载第二批撤离苏丹的中国公民和部分外籍人士已于当地时间4月28日驶离苏丹港，预计将于当地时间29日上午抵达沙特吉达港。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3757180.d.html</link>
            <guid>3090901</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:14:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国铁集团2022年年报：实现收入11272亿元，净利润亏损696亿元，同比增长39.48%】4月28日，中国国家铁路集团有限公司披露2022年度和2023年一季度财务。2022年，国铁集团实现收入11272亿元，与上年基本持平；受疫情超预期影响客运收入减少，净利润亏损696亿元，同比增长39.48%。2023年一季度，国铁集团实现收入2719亿元，同比增长18.2%。国铁集团表示，2022年国铁集团净利润亏损的主要原因是，受疫情影响铁路客流总体处于低位运行，客运收入大幅减少。]]></title>
            <guid>3090900</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:14:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【滴滴退市后发布首份年报：2022年营收下降19%，净亏损收窄52%】4月29日，滴滴退市后在其官网发布年报，2022年滴滴实现营业收入1408亿元，同比下降19%。净亏损为238亿元，同比收窄52%。2023年3月，中国出行业务日均完单2820万，同比2022年3月增长42%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2503859.d.html</link>
            <guid>3090899</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:09:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飞常准：昨日国际客运航班实际执飞班次3年多以来首次破千】飞常准数据显示，“五一”假期前一日，4月28日国际及国内客运执行航班数均达3年多以来最高峰。国内航线实际执行客运航班为13650班次；国际及地区航线实际执行客运航班为1053班次，为3年多以来首次破千。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3748869.d.html</link>
            <guid>3090898</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:05:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小市值中概股疯涨再现美股市场 这家互联网券商一度飙升逾1100% 盘中至少停牌27次】中概股炫目涨势再度回归美国市场。一些名不见经传的中概股市值因此炒上了天。不少小微市值中概股周五在美国飙升，互联网券商中阳金融集团有限公司领涨。该股一度飙升1182%，因波动而至少停牌27次之后，收盘涨幅收窄至441%。中阳金融的疯狂走势并非个案。香港金融服务公司智富融资周四股价不到1美元、创下记录新低之后，周五涨幅超过300%。截至12月，该公司只有9名员工。学校运营商和教育服务供应商金太阳教育集团有限公司一度上涨91%。这些公司均于过去12个月内在美国交易所挂牌上市。散户周五冲进了其中一些股票，中阳金融、股价飙升383%的华迪国际以及一度飙升91%的天成金汇有限公司在StockTwits热度上升，而上涨24%的尚乘数科是Reddit的WallStreetBets上提及最多的股票之一。]]></title>
            <guid>3090897</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:04:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兰石重装重工公司入选2023年度甘肃省“专精特新”中小企业】 据兰石重装消息，近日，甘肃省工业和信息化厅对2023年度拟认定为省级“专精特新”中小企业名单进行公示。兰石重装重工公司继获评甘肃省“创新型”中小企业后，再获甘肃省“专精特新”中小企业”殊荣，标志着公司科技创新能力和技术水平取得长足进步。近年来，重工公司加快推进压延装备迭代升级和新产品、新技术研发拓展，在大吨位压机研发、远程运维系统开发、5G+技术应用、径锻机、制坯压机、重载转序机器人、打磨机器人研制及自动化生产线研发等方面取得新突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3744483.d.html</link>
            <guid>3090896</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:59:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【铁路上海站今日预计发送旅客65.1万人次 或创单日发送量历史新高】记者从铁路上海站（下辖上海站、上海南站、上海虹桥站、上海西站、南翔北站、安亭北站、安亭西站）获悉，4月29日，铁路上海站迎来五一客流最高峰，或创单日旅客发送量历史新高，预计发送旅客65.1万人次，其中上海站21万人次，上海南站8.3万人次，上海虹桥站35.8万人次。据悉，当日铁路上海站客流主要集中在沪宁、沪杭、中原、湖北等地区。该站增开至江西、中原、沪宁、安徽、沪杭等方向列车84列。从车票预售情况来看：沪宁、沪杭方向有少量余票。 (澎湃)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2491668.d.html</link>
            <guid>3090895</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:50:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：第一共和银行股价暴跌 成标普500指数迄今市值最小成份股】第一共和银行周五收盘重挫43%，股价创下历史新低，市值跌破10亿美元，至约6.5亿美元，其标普500指数成份股地位或不保。周五该股盘中因股价波动而多次停牌。该股盘后进一步暴跌，因报道称美国联邦存款保险公司准备即刻接管该行。截至周五收盘，第一共和银行今年跌幅已超过97%。市值不低于127亿美元的公司才会被考虑纳入标普500指数。若标普500指数剔除该股，该股可能会进一步下跌，因为这些基金会被迫卖出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2486696.d.html</link>
            <guid>3090894</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:40:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（4月29日）】
1. 美国总统拜登正在考虑访问芬兰。
2. 俄政府下令在2024年4月1日之前暂停公布石油、天然气和凝析油产量统计数据。
3. 乌克兰国防部长称，乌武装部队的反攻准备工作已进入最后阶段。
4. 乌克兰全境发布空袭警报，多个城市发生爆炸。
5. 普京签署总统令批准对俄罗斯刑法典相关法条的修正案。根据新的修正案，对宪法秩序和国家安全造成特别严重影响的叛国行为可处以终身监禁。
6. 欧盟委员会执行副主席对外宣布，欧委会已与保加利亚、匈牙利、波兰、罗马尼亚和斯洛伐克就乌克兰农产品相关事宜达成原则性协议。
7. 据英国金融时报：欧盟考虑出口限制，以弥补对俄罗斯制裁的漏洞。
8. 乌克兰计划提高通过“友谊”管道从其领土运往欧洲的俄罗斯石油的关税。
9. 俄央行行长：俄罗斯将禁止与不友好国家国防公司有关的股票交易，相关股票会进行退市处理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3731087.d.html</link>
            <guid>3090893</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:32:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五一预计240000000人次出游】从预测数据上看，今年“五一”假期会有超过2.4亿人次出游，将恢复到2019年的104%，五一大家出游距离更远了，预计平均出游距离将达到270公里至280公里左右。此外，出境游热度持续攀升，上海浦东国际机场出入境旅客总数预计将达到21.7万人次，日均4.3万人次。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3729338.d.html</link>
            <guid>3090892</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:29:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、交通运输加快恢复开局良好（经济新方位·首季数据观察）；2、“技能成才 技能报国”中外记者见面会举行 高技能人才职业发展前景广阔（权威发布）；3、在维护网络安全问题上，美国是彻底的伪君子（钟声）；4、第四届联合国世界数据论坛成功举办；5、外交部发言人：在网络窃密方面，美国无法被超越；6、李尚福出席上海合作组织成员国国防部长会议；7、中国贸促会新闻发言人就日本拟修订半导体设备出口管制措施发表谈话；8、外交部发言人回应韩国总统长津湖战役言论；9、秦刚会见世界知识产权组织总干事邓鸿森。]]></title>
            <guid>3090891</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:25:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有：1、中共中央政治局召开会议 分析研究当前经济形势和经济工作 中共中央总书记习近平主持会议；2、习近平就安哥拉遭受暴雨灾害向安哥拉总统洛伦索致慰问电；3、各地扎实开展学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想主题教育——认真组织实施 创新方式方法（学思想 强党性 重实践 建新功）；4、新疆强化基本公共服务兜牢民生底线（新时代新征程新伟业·坚定不移推动高质量发展）；5、一季度全国能源供需总体平稳（新数据 新看点）可再生能源新增装机同比增长86.5%；6、为经济赋能、为生活添彩（今日谈）；7、深中通道关键控制性工程 伶仃洋大桥成功合龙。]]></title>
            <guid>3090890</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:25:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报钟声：在维护网络安全问题上，美国是彻底的伪君子】一次次窃听丑闻告诉世人，美国是网络战的始作俑者、先进网络武器的最大扩散方、全球最大的网络窃密者；美国眼中根本没有真正的盟友，只有自己的霸权私利；在维护全球网络安全问题上，美国是彻底的伪君子。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3727890.d.html</link>
            <guid>3090889</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:24:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全球最大白银ETF--iShares Silver Trust持仓较上日减少28.57吨，当前持仓量为14564.65吨。]]></title>
            <guid>3090888</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:18:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【整体大增难掩分化趋势 新能源产业步入“洗牌”周期】2022年新能源板块整体高歌猛进，行业盈利能力强劲。但具体来看，不管是新能源汽车产业链还是光伏产业链，2022年真正获取高额利润的是上游资源企业。例如，主营锂矿及碳酸锂的天齐锂业盈利241.25亿元，同比大增10倍；高纯晶硅龙头通威股份大赚257亿元，同比增长217%。但随着今年初碳酸锂价格大跌，2023年一季报新能源板块盈利能力迅速分化，全产业链布局的龙头如宁德时代依然稳增，此前受益于原材料涨价的中游企业如德方纳米，则一季度业绩大变脸。新能源产业过山车般的行情以及行业分化，折射出该产业发展不平衡。行业阵痛已引起业界反思，并开始通过技术创新及寻找新材料来平抑乃至规避价格大幅波动。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3722924.d.html</link>
            <guid>3090887</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:14:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥南部发生4.0级地震】 据央视新闻，根据墨西哥国家地震监测局（SSN）当地时间4月28日的信息，28日17时16分22秒，在墨西哥南部的格雷罗州的芝华塔尼欧市以南方向约34公里处发生4.0级地震，震源深度约10公里。墨西哥的地震预警系统没有启动，目前暂无人员伤亡和财产损失的报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3722882.d.html</link>
            <guid>3090886</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:14:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构最新调研曝光：AI板块仍是“最靓的仔”】4月，在机构调研的一众主题里，人工智能（AI）概念无疑是“最靓的仔”。就调研情况来看，德赛西威、海康威视、美亚柏科等一众细分行业的龙头企业正在受到机构投资者的集中关注，调研会吸引了富达、城堡证券、高盛、威灵顿投资等知名外资，以及华夏基金、广发基金、易方达基金等头部公募，景林资产、高毅资产等知名私募也在其中。机构的关注点聚焦于人工智能技术的跨行业运用，包括驾驶、视觉、安全等方面。不过，值得注意的是，部分颇受关注的人工智能概念股在4月份股价收跌，投资者仍需注意相关风险。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2474787.d.html</link>
            <guid>3090885</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:14:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市长殷勇会见英国励正集团首席执行官】北京市长殷勇28日上午会见英国励正集团首席执行官威尔逊。殷勇说，北京作为国际科技创新中心和国家金融管理中心，拥有丰富的人才资源和独特的金融优势。当前，北京正依托国家服务业扩大开放综合示范区和自由贸易试验区建设，推进高水平扩大开放特别是金融业对外开放。励正集团作为全球领先的金融机构，在资产管理、养老金保险等领域有丰富经验。希望与励正一起，深化在金融创新、绿色发展、养老健康等领域的合作。我们将落实好各项开放政策，以更好的营商环境和专业服务，支持企业在京发展，实现互利共赢。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2473592.d.html</link>
            <guid>3090884</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:12:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【30天发生两起直升机事故 美国陆军宣布进行停飞休整】据美国广播公司当地时间4月28日报道，由于在过去30天内发生两起致命的直升机事故，美国陆军已下令其航空部队于下周进行24小时安全停飞休整。美国陆军部队分别于3月29日和4月27日在肯塔基州和阿拉斯加州发生了两起直升机事故，共造成12名士兵死亡。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3720952.d.html</link>
            <guid>3090883</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:11:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【这些新规5月起实施：互联网广告新规5月起施行】5月即将开启，大家除了可以享受小长假之外，一批新规的落地施行也值得关注。①阶段性降低失业保险、工伤保险费率延续至明年底；②举报社保挂靠代缴等情况最高奖励10万元；③新修订的野生动物保护法施行；④《互联网广告管理办法》施行；⑤港澳居民来往内地通行证有效期延长。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2471982.d.html</link>
            <guid>3090882</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:10:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据报道，美国总统拜登正在考虑访问芬兰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3719442.d.html</link>
            <guid>3090881</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:09:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福田汽车计划在墨西哥开设第二家工厂生产电动车】据报道，中国卡车制造商北汽福田汽车有限公司正计划在墨西哥开设第二家工厂来生产电动汽车，并着眼于出口美国。福田汽车在墨西哥的电动汽车主管Roberto Talavera表示，尚未决定新工厂的位置，但正在认真考虑已有数家大型汽车工厂的哈利斯科州和阿瓜斯卡连特斯州。该工厂预计将生产传统的内燃机汽车和电动汽车，并计划在2025年投产。福田汽车也准备成为全球最大电动汽车电池生产商宁德时代在墨西哥的合作伙伴。福田汽车将在墨西哥为宁德时代的电池提供技术支持、维修和回收。福田汽车于2017年在墨西哥哈利斯科州开设了第一家工厂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywyz2600144.d.html</link>
            <guid>3090878</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:04:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【巴西5年来首次批准原住民保留地划界】巴西总统卢拉当地时间4月28日签署6个原住民保留地的划界程序批准书，这也是该国5年来首次批准原住民保留地划界。巴西政府还宣布设立原住民保留地和环境管理国家政策管理委员会（PNGATI），并重建国家原住民政策委员会（CNPI）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywzc3846003.d.html</link>
            <guid>3090877</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:00:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第一共和银行目前危机情况梳理】
①第一共和银行本周早些时候表示，其存款在第一季度下滑了1000多亿美元；
②该银行股价收盘下跌43%，并触及2.99美元的历史最低点。在最低点时，该银行的市值接近5.57亿美元，与2021年11月超过400亿美元的峰值相差甚远；
③其他一些区域性银行的股票也在下跌，PacWest Bancorp在收盘后下跌2%，而Western Alliance则下跌0.7%；
④路透社周五早些时候报道称，联邦存款保险公司、财政部和美联储等政府机构与金融公司就银行的生命线进行了精心策划的会议；
⑤就在美联储和联邦存款保险公司说明其SVB和签名银行监管失误的同一天，传来了即将对第一共和银行进行接管的消息；
⑥美联储对其在发现问题和推动硅谷银行SVB的修复方面的不足进行了评估，并承诺对银行进行更严格的监督和更严格的规定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywyz2594276.d.html</link>
            <guid>3090876</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 23:51:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台发布强对流天气蓝色预警 辽宁等5省区有雷暴大风或冰雹】中央气象台4月29日6时继续发布强对流天气蓝色预警：预计4月29日8时至30日8时，辽宁中西部、吉林东部、云南东南部、广西南部和东部、广东中西部等地的部分地区将有8—10级雷暴大风或冰雹天气；辽宁东部、湖南南部、江西南部、福建、云南东部、广西南部和东部、广东、海南岛等地的部分地区将有短时强降水天气，小时雨量20—40毫米，局地可达50毫米以上。预计，强对流的主要影响时段为今天上午。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywzc3834857.d.html</link>
            <guid>3090874</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 23:43:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：广岛G7峰会召开前，岸田计划于5月7日开始访韩】据日本《朝日新闻》4月29日报道，消息人士透露，日本首相岸田文雄计划于5月7日至8日对韩国进行访问并与韩国总统尹锡悦举行会谈，日韩两国政府正在展开协调。 尹锡悦此前于3月16日访问日本，岸田当时表达了自己希望访韩的意向。报道还提到，七国集团（G7）峰会将于5月19日至21日在日本广岛召开，岸田已邀请尹锡悦参加今年的G7峰会，预计尹锡悦届时会访问日本。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywyz2584452.d.html</link>
            <guid>3090873</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 23:39:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：第一共和银行受接管报道冲击再度暴跌43% 标普500指数成份股地位动摇】第一共和银行股价创下历史新低，市值跌破10亿美元，其标普500指数成份股地位或不保。该股周五收盘重挫43%，盘中因股价波动而多次停牌，此前有报道称，对该行而言，联邦存款保险公司接管是可能性最大的救助方案。盘后该股进一步暴跌，媒体报道称该行将很快被美国监管机构接管。本周早些时候，其财报显示存款骤减，令人越发怀疑其存续能力之后，该股股价已大受冲击。该股市值已蒸发220亿美元，收盘价对应的市值约6.5亿美元，为标普500指数迄今市值最小的成份股。市值不低于127亿美元的公司才会被考虑纳入标普500指数。逾15万亿美元资产跟踪该指数。若标普500指数剔除该股，该股可能会进一步下跌，因为这些基金会被迫卖出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywzc3832415.d.html</link>
            <guid>3090872</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 23:39:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻日大使吴江浩：中方将依法严肃处理在华间谍活动】据中国驻日本大使馆官微29日消息，驻日本大使吴江浩在日本记者俱乐部发表演讲期间，有记者问及日本公民涉嫌在华从事间谍活动问题。吴江浩指出，这是涉及中国国家安全的间谍案件，证据正越来越确凿。应该反省、收敛的是指使这些人员在华从事间谍活动的日方个人或者机构。需要搞清楚的是，是中国的主权和安全受到了侵犯，而不是无辜的日方人员受到了拘押。针对在华间谍活动，中方将继续依法严肃处理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywzc3831349.d.html</link>
            <guid>3090871</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 23:36:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年五一档电影票房突破3亿元 定档新片数量创历史新高】 根据猫眼专业版，截至4月29日0点，2023年五一档新片票房榜（含预售）突破3.1亿元。近期AIGC概念火爆带动传媒、游戏、影视等板块走强，与此同时今年电影票房大盘增长势头让沉寂多年的影视个股再度受到市场关注。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywyz2578660.d.html</link>
            <guid>3090870</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 23:29:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹武装部队总司令表示不会与快速支援部队指挥官谈判】当地时间4月28日，苏丹主权委员会主席、苏丹武装部队总司令布尔汉发表声明称，武装部队本可以在很短的时间内结束战斗，但是出于保护基础设施和平民的考虑，他们没有那样做。他还表示，除了达尔富尔地区的几个军事据点外，目前武装部队几乎控制了整个苏丹，他不会与快速支援部队指挥官达加洛坐下来一起谈判，因为快速支援部队正在领导一场叛乱，该部队除了被武装部队收编或者被消灭外，别无其他选择。（央视）]]></title>
            <guid>3090869</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 23:28:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OpenAI完成103亿美元融资 估值达到270亿-290亿美元】 OpenAI完成103亿美元融资，估值达到270亿-290亿美元。参与本轮融资的风投公司包括老虎全球管理、红杉资本、加州Andreessen Horowitz、纽约Thrive和K2 Global。据了解，Founders Fund也参与其中；风投的总体投资金额略超3亿美元，本轮投资与早先微软入股属于同一轮。今年稍早，微软对OpenAI的投资规模据称大约100亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywyz2571422.d.html</link>
            <guid>3090868</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 23:14:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“五一”假期旅游市场将迎高峰 预计旅游人次达24000万人次】据中国旅游研究院消息，今年“五一”假期旅游人次有望突破2019年同期水平，达到24000万人次，其中，部分热门城市一票难求，中长线游、乡村游等旅游方式热度飙升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywzc3814336.d.html</link>
            <guid>3090867</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 23:08:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特知识产权局指定中国国家知识产权局作为PCT国际检索单位和国际初步审查单位】据国家知识产权局消息，根据中国国家知识产权局与沙特知识产权局关于PCT合作的意向书，经世界知识产权组织正式确认，自2023年5月1日起，中国国家知识产权局将成为沙特阿拉伯王国国民或居民或以英文或阿拉伯语（附英文翻译）提交的PCT国际专利申请的国际检索单位和国际初步审查单位（ISA/IPEA）。有关事项将在PCT公报及相关PCT法律文件中进行公告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywyz2564551.d.html</link>
            <guid>3090866</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 23:07:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国地方银行Cross River Bank因贷款问题而收到FDIC执法命令】 美国新泽西州Cross River Bank因贷款问题而收到美国联邦存款保险公司（FDIC）的“停止并结束”（CAD）执法命令。FDIC称，这家面向金融科技和加密数字货币行业的公司的业务行为相对于公平贷款法律而言是“不安全，或者是荒谬的”。该公司称，FDIC的命令不会对业务增长造成“实质性的影响”，该命令所要求的许多内容“我们要么已经完成了、要么将在未来数月内完成”。该公司向金融科技公司提供支付、贷款、资本、卡片发行等银行服务，客户还包括稳定币发行人Circle Internet Financial Ltd.等数字货币公司。联邦金融机构审查委员会（FFIEC）一份报告显示，该公司2022年年底在美国境内的存款为57亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywzc3809342.d.html</link>
            <guid>3090865</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 23:04:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌防长称反攻准备工作进入最后阶段】乌克兰国家通讯社28日报道称，乌克兰国防部长列兹尼科夫当天称，乌克兰武装部队的反攻准备工作已进入最后阶段。关于反攻的具体日期和地点将由乌总参谋部作出决定。俄罗斯方面尚未对乌方的这一消息做出回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywzc3803301.d.html</link>
            <guid>3090864</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 22:53:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西方石油公司碳捕捉工厂在页岩油产区破土动工，预计可以用于生产塑料和合成燃料】西方石油公司名为Stratos的碳捕捉工厂周五（4月28日）在美国二叠纪盆地（页岩油产区）心脏地带破土动工，该工厂耗资11亿美元。西方石油公司CEO Vicki Hollub预计，到2025年商业化运作时，这个占地面积64英亩的工厂将每年捕捉50万吨二氧化碳（CO2）。西方石油旗下美国陆地资源和碳管理主管Richard Jackson表示，在出售捕捉碳、并为了提高采收率（石油开采加工工艺）而利用捕捉碳的同时，该工厂将拥有第三个业务——CO2公用事业公司。Jackson称：“我们认为，可以消费的CO2有许许多多，可以创造一个真正的零碳产品——那将有销路和重要性的。”西方石油公司希望到2035年修建100家直接空气捕捉（DAC）工厂，预计每年可捕捉大约100万吨CO2。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywzc3802222.d.html</link>
            <guid>3090863</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 22:51:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：激活数据要素更大价值】经济日报文章指出，当社会从农业经济、工业经济迈向数字经济时代，数据已成为基础性资源、重要生产力和关键生产要素。数据流动带动技术流、物质流、人才流、资金流，产生动力并带来价值。目前，我国数据规模呈现指数级增长，数据颗粒度越来越细，数据生产主体日益多元，数据需求更加旺盛。但由于数据要素还属于新事物，对其市场化配置规律的认识仍处于探索期，数据的价值潜力尚未得到充分挖掘和释放。统筹好发展和安全，处理好政府和市场的关系，让高质量数据要素“活起来、动起来、用起来”，数字经济将在构建新发展格局、建设现代化经济体系、构筑国家竞争新优势等方面，释放出更加强劲的动能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywzc3799533.d.html</link>
            <guid>3090862</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 22:47:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周六全球隔夜要闻汇总】1、美联储公布对硅谷银行事件的评估结果报告，指出硅谷银行高层未能管理好他们的风险，美联储监管机构并未完全意识到漏洞的严重程度，监管者发现漏洞时没有采取足够的措施来确保硅谷银行能足够快地解决这些问题。2、美国联邦存款保险公司（FDIC）准备接管第一共和银行。3、被意大利数据监管当局勒令下线近一个月后，美国科技公司OpenAI的聊天机器人应用ChatGPT已经在该国恢复服务。4、当地时间28日晚，苏丹快速支援部队指挥官达加洛表示，他准备在停火条件下与布尔汉进行谈判，他有责任在苏丹组建一个可行的文职政府。5、美国加州监管机构周五投票决定，到2036年禁止销售新的柴油大型货车，并要求到2042年所有卡车实现零排放，这一决定使加州在缓解全国尾气污染方面走在了前列。6、挪威主权财富基金的负责人呼吁各国政府加快对人工智能的监管。7、俄罗斯政府当地时间4月28日下令，至2024年4月1日前，暂停公布石油、天然气和天然汽油的开采量统计数据。8、伊朗外长阿卜杜拉希扬当地时间28日表示，伊朗和沙特“将在数天内和互相重开大使馆”。9、国际评级机构惠誉调低法国主权信用评级至“AA-”，展望为稳定。惠誉认为法国公共债务占到国内生产总值的比重依然有缓慢上升的趋势，同时罢工和抗议会对减少公共债务带来负面影响。10、最新公布的一项研究表明，聊天机器人ChatGPT在某些方面能表现得比医生出色，人工智能助手可能有能力帮助医生起草对患者问题的回答。11、美国的银行存款上周录得增长，打破了长达一年流向收益率较高的货币市场基金并让小行感到不安的势头。12、瑞信集团将向那些瑞银认为对于合并后银行未来至关重要的员工发放留任奖金，以保全业务并确保与瑞银顺利合并。13、欧盟委员会对外宣布，欧委会已与保加利亚、匈牙利、波兰、罗马尼亚和斯洛伐克就乌克兰农产品相关事宜达成原则性协议。14、美股三大指数集体收涨，道指涨0.81%，纳指涨0.69%，标普500指数涨0.83%，热门科技股多数上涨，热门中概股普涨，纳斯达克中国金龙指数涨1.70%。15、WTI 6月原油期货收涨2.7%，报76.78美元/桶；布伦特6月原油期货收涨1.49%，报79.54美元/桶。COMEX 6月黄金期货收平，报1999.1美元/盎司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywyz2550500.d.html</link>
            <guid>3090861</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 22:44:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：莫让独董成“花瓶”】经济日报文章指出，独立董事具有身份独立、职务独立、业务独立3个特点，既不是公司股东，不在公司任职，也不与公司有任何业务往来。独立董事制度是规范上市公司运营的重要制度安排。从历史经验看，它可以实现公司董事会制度的多元制衡，更好保护社会公众股东的利益，在规范公司运作和提升企业业绩方面发挥积极作用。但是，目前该制度仍存在不少问题，例如一些独立董事缺乏独立性，还有些游离于上市公司的运作之外，在某种程度上成为公司的“花瓶”等。莫让独立董事成公司“花瓶”，应把好三道关。任职与任免，要把好入口关。履职与尽责，要把好保障关。激励与约束，要把好评价关。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywyz2547591.d.html</link>
            <guid>3090860</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 22:38:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度全国能源供需总体平稳 可再生能源新增装机同比增长86.5%】从国家能源局获悉：今年以来社会生产生活加快恢复，经济回稳向好，一季度全国能源消费小幅增长，能源供需总体平稳。能源消费持续回升。3月份全社会用电量同比增长5.9%，高于前两个月2.3%的增速。一季度全社会用电量同比增长3.6%，其中工业用电量同比增长4.4%，对用电增量的贡献率达78%；天然气、成品油消费的同比增速从2月份开始明显回升；工业用能需求增加，带动煤炭消费稳步增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywyz2547491.d.html</link>
            <guid>3090859</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 22:37:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[香港券商华赢控股申请美国IPO，寻求按代码“SWIN”在纳斯达克资本市场交易其股票。]]></title>
            <guid>3090858</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 22:20:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：优化民营经济发展舆论环境】经济日报头版文章称，要坚决遏制丑化、污名化民营经济的歪风，对一些罔顾客观事实、曲解中央大政方针的杂音及时澄清、以正视听，依法追究其责任。消除民营企业和民营企业家顾虑，助其心无旁骛谋发展。要改善监管方式，建立健全柔性执法工作机制，避免简单粗放的监管措施挫伤其信心动力。要畅通政商沟通渠道，为民营企业提供反映诉求的合理路径；制定民营经济发展相关政策措施时，充分征求民营企业意见并进行深入调研，提升民营企业的参与感和获得感。要引导民营企业和民营企业家正确理解党中央关于“两个毫不动摇”“两个健康”的方针政策，引导社会公众正确认识民营企业对我国经济社会高质量发展的重要性。]]></title>
            <guid>3090857</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 22:13:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锚定价值提升大方向 逾600家上市国企去年实现净利正增长】A股上市公司2022年年报披露于4月29日正式收官。从整体业绩来看，截至4月28日，208家央企上市公司实现净利润同比增长或同比扭亏为盈，46家央企净利润同比增长100%以上；近400家地方国企实现净利润正增长。值得关注的是，大批国企上市公司在年报中透露了下一步的价值提升和改革战略思路，包括未来的具体改革领域、提质增效举措、人才激励计划等。而在同期进行的业绩说明会上，央企、国企高管悉数亮相，“中国特色估值体系”成为高管们与投资者交流的重点话题。 (上海证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrystf3906186.d.html</link>
            <guid>3090856</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 21:51:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民币在跨境交易中占比首超美元】中国国家外汇管理局近日发布的数据显示，人民币在中国银行代客涉外收付款中的占比从2010年的接近零升至今年3月底创纪录的48%，创十三年来新高。美元同一时期的份额则从83%降至47%。“人民币在中国跨境交易中的使用首次超过美元，这是中国减少对美元依赖过程中跨过的另一个里程碑。”彭博社对此报道称。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrystc2656387.d.html</link>
            <guid>3090855</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 21:49:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国加州到2036年禁止销售新的柴油卡车】加州监管机构周五投票决定，到2036年禁止销售新的柴油大型货车，并要求到2042年所有卡车实现零排放，这一决定使加州在缓解全国尾气污染方面走在了前列。加州空气资源委员会(California Air Resources Board)一致通过了《先进清洁车队规则》(Advanced Clean fleet rule)，这是该州第二项零排放卡车规则，也是世界上第一个要求新的商用卡车(包括垃圾车、运货卡车和其他中型和重型车辆)采用电动汽车的规则。该规定的支持者表示，它将改善边缘社区的公共卫生，这些社区忍受着污染的空气，同时减轻气候变化的影响。据估计，这项规定将为加州公共卫生带来265亿美元的好处，避免因柴油污染造成的健康影响和死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrystc2651457.d.html</link>
            <guid>3090854</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 21:43:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年报季A股加速优胜劣汰，财务类指标“精准打击”畅通出口关】A股上市公司2022年年报披露大幕行将落下，随着上市公司经营业绩的逐步明朗，预计又将有一批公司因触及“财务类强制退市”指标而黯然告别资本市场。截至4月28日，已有*ST中昌、*ST易尚等多家公司提示终止上市风险，上市地位“岌岌可危”。全面注册制的实施，推动资本市场“入口关”与“出口关”双向畅通，吐故纳新的良性循环正加速成形。在监管“零容忍”背景下，资本市场的新旧更迭日益常态化：财务类退市指标、“1元退市”指标连同“重大违法退市”，都在不断强化对绩差、问题公司的“锁定”与出清，推动A股市场生态的净化与重塑。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrystc2647298.d.html</link>
            <guid>3090853</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 21:36:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[卡塔尔财团竞购曼联，对后者估值大约50亿英镑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrystf3894506.d.html</link>
            <guid>3090852</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 21:34:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[富时A50期指连续夜盘收涨0.09%，报13208.000点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrystf3893934.d.html</link>
            <guid>3090851</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 21:32:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【监管部门紧盯审计风险，150家上市公司2022年财报被“非标”】截至4月28日22点，150家上市公司的2022年财报，被审计机构出具了“非标”意见。其中，10家为无法表示意见、66家为保留意见、74家为带强调事项段的无保留意见。述公司中不仅风险警示公司扎堆，而且部分公司突击改聘或频繁变更审计机构，已经预示了当下的审计风险。对此，中国注册会计师协会在此前，相继约谈了多家会计师事务所。在全面注册制下，沪深交易所自年报季开启以来，紧盯上市公司年报审计风险，力促会计师事务所履行资本市场“看门人”职责。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrystf3891614.d.html</link>
            <guid>3090850</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 21:29:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周五（4月28日）纽约尾盘，CME比特币期货BTC主力合约报29515.00美元，较周三纽约尾盘跌1.42%，盘中交投于29930.00-29060.00美元区间。]]></title>
            <guid>3090849</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 21:27:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“零容忍”打击涉赌资金非法汇兑，外汇局公开通报一批外汇违规典型案例】4月28日，国家外汇管理局公开通报一批外汇违规典型案例，剑指非法买卖外汇用于跨境赌博行为。10起案例中，罚款金额最高近百万元，对外传递出监管部门“零容忍”打击涉赌资金非法汇兑活动的决心。打击外汇领域违法违规行为，是加强外汇市场监管、维护外汇市场健康良性秩序的关键举措。“为加大警示教育力度，外汇局通过常态化通报外汇违规典型案例的方式，深刻揭示跨境赌博的严重危害性，表明‘零容忍’打击涉赌资金非法汇兑活动的决心，进一步营造拒赌反赌氛围。”前述负责人表示。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrystc2642098.d.html</link>
            <guid>3090848</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 21:25:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周五（4月28日）纽约尾盘，ICE美元指数涨0.17%，报101.672点，日内交投区间为101.423-102.172点，美国GDP等数据发布时曾涨至4月19日以来最高位，本周累计下跌0.15%，4月份累计下跌0.81%。]]></title>
            <guid>3090847</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 21:22:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金一季度“藏宝图”：新进和增持278家公司】 截至4月28日收盘，在已披露2023年一季报的3909家A股上市公司中，有512家公司前十大流通股股东名单中出现社保基金的身影，合计持股数量为86.41亿股，以收盘价计算，合计持股市值达1734.60亿元。相比去年四季度，社保基金在今年一季度新进增持公司278家，其中新进147家公司，增持131家公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrystf3887457.d.html</link>
            <guid>3090846</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 21:20:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度险资持有407只个股，超五成净利润同比增长】截至4月28日收盘，A股市场共有3909家上市公司披露2023年一季度报告。其中，407家公司前十大股东中出现险资身影，其合计持有526.22亿股，累计持股市值达10541.26亿元。险资持仓股在业绩方面给出较好的答卷，有211家公司一季度归属母公司股东的净利润实现同比增长，占比超五成。其中，巴比食品、中科江南、山外山等公司一季度归属母公司股东的净利润同比增幅均超50倍。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrystc2638420.d.html</link>
            <guid>3090845</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 21:17:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【养老金最新持仓名单出炉，一季度末持股总市值达250亿元】截至4月28日收盘，在已披露2023年一季报的3909家A股公司中，有131家公司前十大流通股股东名单中出现养老金身影。以一季度末收盘价计算，总持股市值达249.71亿元。从行业来看，这131家公司主要集中在电子、医药生物、机械设备三大行业，分别有13家、13家、12家。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrystc2637726.d.html</link>
            <guid>3090844</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 21:15:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[离岸人民币（CNH）兑美元北京时间05:59报6.9272元，较周四纽约尾盘涨29点，盘中整体交投于6.9393-6.9175元区间。]]></title>
            <guid>3090843</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 21:13:46 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>