<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sat, 05 Mar 2022 02:34:29 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国山火蔓延至核电站附近】韩国消防厅首次发布最高级别火险预警。韩消防厅表示，4日发生的东南部山火已向北蔓延至江原道地区。火势还蔓延至核电站附近，但尚未造成损失。韩总统文在寅已要求动用一切可用资源尽快灭火。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6737427.d.html</link>
            <guid>2565088</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 02:33:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[   十三届全国人大五次会议开幕会在完成各项议程后结束。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4294162.d.html</link>
            <guid>2565086</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 02:30:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发改委：推进燃气发电、核电上网电价形成机制改革】2022年国民经济和社会发展计划草案的报告指出，要加快建设全国统一大市场，持续完善产权保护、市场准入、公平竞争、社会信用等市场体系基础性制度。还要建立健全营商环境法规体系，探索制定营商环境评价国家标准。强化反垄断和反不正当竞争，深入推进公平竞争政策实施。另外要深化重点领域体制改革，持续深化资本市场改革，稳步推进垄断行业体制改革，推进燃气发电、核电上网电价形成机制改革，深化土地管理制度改革。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6736645.d.html</link>
            <guid>2565085</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 02:29:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政府工作报告：全面实行股票发行注册制，推进财税金融体制改革】 政府工作报告说，推进财税金融体制改革。深化预算绩效管理改革，增强预算的约束力和透明度。推进省以下财政体制改革。完善税收征管制度，依法打击偷税骗税。加强和改进金融监管。深化中小银行股权结构和公司治理改革，加快不良资产处置。完善民营企业债券融资支持机制，全面实行股票发行注册制，促进资本市场平稳健康发展。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6736573.d.html</link>
            <guid>2565082</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 02:28:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发改委：因城施策做好房地产调控 稳地价、稳房价、稳预期】2022年国民经济和社会发展计划草案的报告指出，加强财政金融领域风险防控。持续推进防范化解地方政府隐性债务风险，稳妥处置一些地方的高风险金融机构。支持和引导资本规范健康发展。提升能源资源安全保障能力。深入推进煤电油气产供储销体系建设。健全统一的战略和应急物资储备体系。推动房地产市场平稳发展。坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，因城施策做好房地产调控，稳地价、稳房价、稳预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4293671.d.html</link>
            <guid>2565074</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 02:26:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  受全国人大常委会委托，王晨作关于澳门特别行政区选举十四届全国人大代表的办法草案的说明。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4293534.d.html</link>
            <guid>2565069</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 02:25:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[   受全国人大常委会委托，王晨作关于香港特别行政区选举十四届全国人大代表的办法草案的说明。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6736029.d.html</link>
            <guid>2565068</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 02:25:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部部长肖亚庆：鼓励5G在个人用户层面的应用研发】3月5日，工信部部长肖亚庆在人民大会堂接受中国证券报记者独家采访时，回应了5G应用的话题。他表示，目前5G方面的工作主要是推广应用，目前在一些大领域的应用效果已非常不错，“我们正在鼓励5G在个人用户使用层面的应用研发。”（中证网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4293038.d.html</link>
            <guid>2565055</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 02:23:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发改委：积极扩大有效投资 高质量建设“十四五”规划102项重大工程项目】2022年国民经济和社会发展计划草案的报告指出，要积极扩大有效投资，高质量建设“十四五”规划102项重大工程项目。加快推进在建工程，抓紧新开一批成熟的项目，强化项目谋划储备，适度超前布局基础设施项目。推进城市燃气管道等老化更新改造，加强城市内涝治理，实施中西部中小城市基础网络完善工程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4293017.d.html</link>
            <guid>2565054</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 02:22:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部部长肖亚庆：今年新能源汽车销量可能大幅超预期】工信部部长肖亚庆在人民大会堂接受采访时表示，今年前两月我国新能源汽车销售情况非常好，均增长了一倍多，预计今年能达到预期目标，可能大幅超出预期目标。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4292302.d.html</link>
            <guid>2565030</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 02:19:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发改委：全力保障产业链供应链安全稳定 提升制造业核心竞争力】2022年国民经济和社会发展计划草案的报告指出，要建立完善产业链供应链苗头性问题预警机制，实施重点领域“1+N”产业链供应链贯通工程，促进产业链供应链贯通发展。落实好已出台的振作工业经济运行、推动工业高质量发展实施方案和促进工业经济平稳增长的若干政策，促进工业经济行稳致远。此外还将深入实施质量强国建设和产业基础再造工程，推动传统产业高端化、智能化、绿色化。修订《产业结构调整指导目录》。加快支持制造服务业载体建设。抓好先进制造业和现代服务业融合发展试点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6734693.d.html</link>
            <guid>2565029</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 02:18:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京冬残奥会中国首枚奖牌诞生】朱大庆夺得高山滑雪女子滑降（视力障碍组）银牌。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6734417.d.html</link>
            <guid>2565028</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 02:17:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发改委：稳定和扩大汽车等大宗消费 适度超前开展重大基础设施投资】2022年国民经济和社会发展计划草案的报告指出，要促进消费持续恢复。继续培育消费热点，稳定和扩大汽车等大宗消费。发展服务消费，放宽服务领域市场准入。落实带薪休假制度。强化消费者权益保护，进一步改善消费环境。适度超前开展重大基础设施建设。精准有效推进交通、水利、物流、能源、新型基础设施、民生等领域重大基础设施项目建设。加快推进5G、千兆光网、一体化大数据中心、北斗产业化重大工程、民用空间基础设施等建设，推动传统基础设施智能化改造。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6734174.d.html</link>
            <guid>2565019</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 02:15:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发改委：稳步实施企业职工基本养老全国统筹制度】2022年国民经济和社会发展计划草案的报告指出，将加快推动“十四五”就业促进规划重点任务落地落实。健全各类生产要素由市场决定报酬的机制，完善再分配机制。稳步实施企业职工基本养老保险全国统筹制度，健全重大疾病医疗保险和救助制度。健全分层分类的社会救助体系，完善最低生活保障制度。分类推进基本公共服务均等化发展，增加普惠性非基本公共服务供给。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4291556.d.html</link>
            <guid>2565014</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 02:14:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【发改委：修订扩大《鼓励外商投资产业目录》 引导更多外资投向先进制造业、高技术等行业领域】2022年国民经济和社会发展计划草案的报告指出，将加大对中小微外贸企业精准帮扶，大力发展跨境电商、市场采购等外贸新业态新模式，不断完善覆盖全球的海外仓网络。实施好新版外资准入负面清单，修订扩大《鼓励外商投资产业目录》，引导更多外资投向先进制造业、高技术等行业领域和中西部、东北地区。此外还将持续推动境外重大项目合作，探索产能与投资合作新方式。扎实推进基础设施互联互通，加强重点经济走廊框架下重大项目合作。完善“一带一路”风险防控和安全保障体系。推进海南自由贸易港建设。加快口岸和综合执法点的基础设施规划建设，不断夯实重大平台和产业发展基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4290977.d.html</link>
            <guid>2564998</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 02:11:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  受全国人大常委会委托，全国人大常委会副委员长王晨作关于地方各级人民代表大会和地方各级人民政府组织法修正草案的说明。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4290249.d.html</link>
            <guid>2564980</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 02:08:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【发改委：着力稳定宏观经济大盘 保持经济运行在合理区间】2022年国民经济和社会发展计划草案的报告指出，将坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，全面深化改革开放，坚持创新驱动发展，推动高质量发展，坚持以供给侧结构性改革为主线，统筹疫情防控和经济社会发展，统筹发展和安全，继续做好“六稳”、“六保”工作，持续改善民生，着力稳定宏观经济大盘，保持经济运行在合理区间，保持社会大局稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4290133.d.html</link>
            <guid>2564976</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 02:07:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[政府工作报告：我们要坚持对台工作大政方针，贯彻新时代党解决台湾问题的总体方略，坚持一个中国原则和“九二共识”，推进两岸关系和平发展和祖国统一。坚决反对“台独”分裂行径，坚决反对外部势力干涉。两岸同胞要和衷共济，共创民族复兴的光荣伟业。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4289966.d.html</link>
            <guid>2564963</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 02:07:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【发改委：统筹有序推进碳达峰碳中和 加快推进经济绿色转型】2022年国民经济和社会发展计划草案的报告指出，将完善碳达峰碳中和“1+N”政策体系，实施“碳达峰十大行动”，坚持“全国一盘棋”。完善绿色技术创新体系，大力发展节能环保产业，在重点行业开展清洁生产改造。此外还将加强细颗粒物（PM2.5）和臭氧协同控制，深入治理城市黑臭水体，持续推进土壤和地下水污染防治，加快构建现代环境治理体系。坚持山水林田湖草沙一体化保护和系统治理，实施重要生态系统保护和修复重大工程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4289749.d.html</link>
            <guid>2564962</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 02:06:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国务院总理李克强5日在政府工作报告中指出，我们要继续全面准确、坚定不移贯彻“一国两制”、“港人治港”、“澳人治澳”、高度自治的方针，落实中央对特别行政区全面管治权，坚定落实“爱国者治港”、“爱国者治澳”。全力支持特别行政区政府依法施政。支持港澳发展经济、改善民生，更好融入国家发展大局，保持香港、澳门长期繁荣稳定。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6732112.d.html</link>
            <guid>2564961</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 02:05:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[根据会议议程，大会审查国务院关于2021年中央和地方预算执行情况与2022年中央和地方预算草案的报告及2022年中央和地方预算草案。 （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6731448.d.html</link>
            <guid>2564953</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 02:02:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政府工作报告：稳地价、稳房价、稳预期 因城施策促进房地产业良性循环和健康发展】政府工作报告提出，继续保障好群众住房需求。坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，探索新的发展模式，坚持租购并举，加快发展长租房市场，推进保障性住房建设，支持商品房市场更好满足购房者的合理住房需求，稳地价、稳房价、稳预期，因城施策促进房地产业良性循环和健康发展。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4288837.d.html</link>
            <guid>2564949</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 02:01:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【政府工作报告：再开工改造一批城镇老旧小区 推进无障碍环境建设和适老化改造】政府工作报告说，提升新型城镇化质量。有序推进城市更新，加强市政设施和防灾减灾能力建设，开展老旧建筑和设施安全隐患排查整治，再开工改造一批城镇老旧小区，推进无障碍环境建设和适老化改造。健全常住地提供基本公共服务制度。加强县城基础设施建设。稳步推进城市群、都市圈建设，促进大中小城市和小城镇协调发展。严控撤县建市设区。在城乡规划建设中做好历史文化保护传承。要深入推进以人为核心的新型城镇化，不断提高人民生活质量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4288769.d.html</link>
            <guid>2564946</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 02:01:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政府工作报告：加强粮食等重要农产品稳产保供】稳定粮食播种面积，针对小麦晚播强化夏粮田间管理，促进大豆和油料增产。适当提高稻谷、小麦最低收购价。保障化肥等农资供应和价格稳定，给种粮农民再次发放农资补贴，加大对主产区支持力度，让农民种粮有合理收益、主产区抓粮有内在动力。坚决守住18亿亩耕地红线，划足划实永久基本农田，切实遏制耕地“非农化”、防止“非粮化”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4288740.d.html</link>
            <guid>2564942</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 02:01:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政府工作报告：开展好第二轮土地承包到期后再延长30年整县试点】政府工作报告说，扎实稳妥推进农村改革发展。开展好第二轮土地承包到期后再延长30年整县试点。深化供销社、集体产权、集体林权、国有林区林场、农垦等改革。加强农村金融服务，加快发展乡村产业。严格规范村庄撤并，保护传统村落和乡村风貌。启动乡村建设行动，加强水电路气信邮等基础设施建设，因地制宜推进农村改厕和污水垃圾处理。深入开展文明村镇建设。强化农民工工资拖欠治理，支持农民工就业创业，一定要让广大农民有更多务工增收的渠道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4288280.d.html</link>
            <guid>2564937</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:58:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政府工作报告：有序推进碳达峰碳中和工作】落实碳达峰行动方案。推动能源革命，确保能源供应，立足资源禀赋，坚持先立后破、通盘谋划，推进能源低碳转型。加强煤炭清洁高效利用，有序减量替代，推动煤电节能降碳改造、灵活性改造、供热改造。推进大型风光电基地及其配套调节性电源规划建设，提升电网对可再生能源发电的消纳能力。推进绿色低碳技术研发和推广应用，建设绿色制造和服务体系，推进钢铁、有色、石化、化工、建材等行业节能降碳。坚决遏制高耗能、高排放、低水平项目盲目发展。推动能耗“双控”向碳排放总量和强度“双控”转变，完善减污降碳激励约束政策，加快形成绿色生产生活方式。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4288256.d.html</link>
            <guid>2564936</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:58:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【政府工作报告：深入实施外资准入负面清单 落实好外资企业国民待遇】政府工作报告说，积极利用外资。深入实施外资准入负面清单，落实好外资企业国民待遇。扩大鼓励外商投资范围，支持外资加大中高端制造、研发、现代服务等领域和中西部、东北地区投资。优化外资促进服务，推动重大项目加快落地。扎实推进自贸试验区、海南自由贸易港建设，推动开发区改革创新，提高综合保税区发展水平，增设服务业扩大开放综合试点。开放的中国大市场，必将为各国企业在华发展提供更多机遇。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6730712.d.html</link>
            <guid>2564935</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:58:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[政府工作报告：高质量共建“一带一路”。坚持共商共建共享，巩固互联互通合作基础，稳步拓展合作新领域。推进西部陆海新通道建设。有序开展对外投资合作，有效防范海外风险。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6730390.d.html</link>
            <guid>2564934</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:56:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[政府工作报告：深化多双边经贸合作。区域全面经济伙伴关系协定形成了全球最大自由贸易区，要支持企业用好优惠关税、原产地累积等规则，扩大贸易和投资合作。推动与更多国家和地区商签高标准自贸协定。坚定维护多边贸易体制，积极参与世贸组织改革。中国愿与世界各国加强互利合作，实现共赢多赢。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6730351.d.html</link>
            <guid>2564933</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:56:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【政府工作报告：积极扩大有效投资】政府工作报告说，积极扩大有效投资。围绕国家重大战略部署和“十四五”规划，适度超前开展基础设施投资。建设重点水利工程、综合立体交通网、重要能源基地和设施，加快城市燃气管道等管网更新改造，完善防洪排涝设施，继续推进地下综合管廊建设。中央预算内投资安排6400亿元。政府投资更多向民生项目倾斜，加大社会民生领域补短板力度。深化投资审批制度改革，做好用地、用能等要素保障，对国家重大项目要实行能耗单列。要优化投资结构，破解投资难题，切实把投资关键作用发挥出来。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4287771.d.html</link>
            <guid>2564932</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:55:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【政府工作报告：增强区域发展平衡性协调性】政府工作报告说，增强区域发展平衡性协调性。深入实施区域重大战略和区域协调发展战略。推进京津冀协同发展、长江经济带发展、粤港澳大湾区建设、长三角一体化发展、黄河流域生态保护和高质量发展，高标准高质量建设雄安新区，支持北京城市副中心建设。促进东、中、西和东北地区协调发展，支持产业梯度转移和区域合作。支持革命老区、民族地区、边疆地区加快发展。发展海洋经济。经济大省要充分发挥优势，增强对全国发展的带动作用。经济困难地区要用好国家支持政策，挖掘自身潜力，努力促进经济恢复发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4287581.d.html</link>
            <guid>2564927</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:54:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【政府工作报告：加强粮食等重要农产品稳产保供 加强生猪产能调控】政府工作报告提出，加强粮食等重要农产品稳产保供。稳定粮食播种面积，针对小麦晚播强化夏粮田间管理，促进大豆和油料增产。适当提高稻谷、小麦最低收购价。保障化肥等农资供应和价格稳定，给种粮农民再次发放农资补贴，加大对主产区支持力度，让农民种粮有合理收益、主产区抓粮有内在动力。坚决守住18亿亩耕地红线，划足划实永久基本农田，切实遏制耕地“非农化”、防止“非粮化”。加强中低产田改造，新建1亿亩高标准农田，新建改造一批大中型灌区。加大黑土地保护和盐碱地综合利用力度。启动第三次全国土壤普查。加快推进种业振兴，加强农业科技攻关和推广应用，提高农机装备水平。提升农业气象灾害防控和动植物疫病防治能力。加强生猪产能调控，抓好畜禽、水产、蔬菜等生产供应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4287503.d.html</link>
            <guid>2564924</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:54:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政府工作报告：继续支持新能源汽车消费 鼓励地方开展绿色智能家电下乡和以旧换新】政府工作报告提出，推动消费持续恢复。多渠道促进居民增收，完善收入分配制度，提升消费能力。推动线上线下消费深度融合，促进生活服务消费恢复，发展消费新业态新模式。继续支持新能源汽车消费，鼓励地方开展绿色智能家电下乡和以旧换新。加大社区养老、托幼等配套设施建设力度，在规划、用地、用房等方面给予更多支持。促进家政服务业提质扩容。加强县域商业体系建设，发展农村电商和快递物流配送。提高产品和服务质量，强化消费者权益保护，着力适应群众需求、增强消费意愿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4287272.d.html</link>
            <guid>2564914</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:53:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【政府工作报告：深化网络生态治理】政府工作报告说，加强和创新互联网内容建设，深化网络生态治理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6729737.d.html</link>
            <guid>2564911</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:52:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【严厉打击拐卖妇女儿童犯罪行为】政府工作报告说，严厉打击拐卖妇女儿童犯罪行为，坚决保障妇女儿童合法权益。健全老年人、残疾人关爱服务体系。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4287124.d.html</link>
            <guid>2564910</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:52:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政府工作报告：加大稳健的货币政策实施力度，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定】政府工作报告提出，加大稳健的货币政策实施力度。发挥货币政策工具的总量和结构双重功能，为实体经济提供更有力支持。扩大新增贷款规模，保持货币供应量和社会融资规模增速与名义经济增速基本匹配，保持宏观杠杆率基本稳定。保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。进一步疏通货币政策传导机制，引导资金更多流向重点领域和薄弱环节，扩大普惠金融覆盖面。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6729499.d.html</link>
            <guid>2564909</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:51:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政府工作报告：增强制造业核心竞争力 加强原材料、关键零部件等供给保障】政府工作报告提出，增强制造业核心竞争力。促进工业经济平稳运行，加强原材料、关键零部件等供给保障，实施龙头企业保链稳链工程，维护产业链供应链安全稳定。引导金融机构增加制造业中长期贷款。启动一批产业基础再造工程项目，促进传统产业升级，加快发展先进制造业集群，实施国家战略性新兴产业集群工程。着力培育“专精特新”企业，在资金、人才、孵化平台搭建等方面给予大力支持。推进质量强国建设，推动产业向中高端迈进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4286920.d.html</link>
            <guid>2564908</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:51:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政府工作报告：完善三孩生育政策配套措施】政府工作报告说，完善三孩生育政策配套措施，将3岁以下婴幼儿照护费用纳入个人所得税专项附加扣除，发展普惠托育服务，减轻家庭养育负担。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6729416.d.html</link>
            <guid>2564906</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:51:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【居民医保人均财政补助标准再提高30元】政府工作报告说，居民医保和基本公共卫生服务经费人均财政补助标准分别再提高30元和5元，推动基本医保省级统筹。推进药品和高值医用耗材集中带量采购，确保生产供应。强化药品疫苗质量安全监管。深化医保支付方式改革，加强医保基金监管。完善跨省异地就医直接结算办法，实现全国医保用药范围基本统一。（新华社）]]></title>
            <guid>2564902</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:50:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[政府工作报告：加大研发费用加计扣除政策实施力度，将科技型中小企业加计扣除比例从75%提高到100%，对企业投入基础研究实行税收优惠，完善设备器具加速折旧、高新技术企业所得税优惠等政策，这相当于国家对企业创新给予大规模资金支持。要落实好各类创新激励政策，以促进企业加大研发投入，培育壮大新动能。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4286444.d.html</link>
            <guid>2564900</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:49:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多渠道增加普惠性学前教育资源】政府工作报告说，继续做好义务教育阶段减负工作。多渠道增加普惠性学前教育资源。加强县域普通高中建设。办好特殊教育、继续教育，规范民办教育发展。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4286279.d.html</link>
            <guid>2564899</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:48:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[政府工作报告：推进财税金融体制改革。深化预算绩效管理改革，增强预算的约束力和透明度。推进省以下财政体制改革。完善税收征管制度，依法打击偷税骗税。加强和改进金融监管。深化中小银行股权结构和公司治理改革，加快不良资产处置。完善民营企业债券融资支持机制，全面实行股票发行注册制，促进资本市场平稳健康发展。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4286218.d.html</link>
            <guid>2564898</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:48:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【政府工作报告：加强金融对实体经济的有效支持】政府工作报告提出，加强金融对实体经济的有效支持。用好普惠小微贷款支持工具，增加支农支小再贷款，优化监管考核，推动普惠小微贷款明显增长、信用贷款和首贷户比重继续提升。引导金融机构准确把握信贷政策，继续对受疫情影响严重的行业企业给予融资支持，避免出现行业性限贷、抽贷、断贷。发挥好政策性、开发性金融作用。推进涉企信用信息共享，加快税务、海关、电力等单位与金融机构信息联通，扩大政府性融资担保对小微企业的覆盖面，努力营造良好融资生态，进一步推动解决实体经济特别是中小微企业融资难题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4285953.d.html</link>
            <guid>2564896</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:47:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【加大重要河湖、海湾污染整治力度】政府工作报告说，深入打好污染防治攻坚战。强化大气多污染物协同控制和区域协同治理，加大重要河湖、海湾污染整治力度，持续推进土壤污染防治。加强固体废物和新污染物治理，推行垃圾分类和减量化、资源化。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4285910.d.html</link>
            <guid>2564892</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:47:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【帮助外贸企业稳订单稳生产】政府工作报告说，扩大出口信用保险对中小微外贸企业的覆盖面，加强出口信贷支持，优化外汇服务，加快出口退税进度，帮助外贸企业稳订单稳生产。 （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6727973.d.html</link>
            <guid>2564877</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:45:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政府工作报告：宏观政策要稳健有效 微观政策要持续激发市场主体活力】国务院总理李克强5日在政府工作报告中提出，完成今年发展目标任务，宏观政策要稳健有效，微观政策要持续激发市场主体活力，结构政策要着力畅通国民经济循环，科技政策要扎实落地，改革开放政策要激活发展动力，区域政策要增强发展的平衡性协调性，社会政策要兜住兜牢民生底线。各方面要围绕贯彻这些重大政策和要求，细化实化具体举措，形成推动发展的合力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4285405.d.html</link>
            <guid>2564875</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:45:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【确保不发生规模性返贫】政府工作报告说，全面巩固拓展脱贫攻坚成果。完善落实防止返贫监测帮扶机制，确保不发生规模性返贫。支持脱贫地区发展特色产业，加强劳务协作、职业技能培训，促进脱贫人口持续增收。强化国家乡村振兴重点帮扶县帮扶措施，做好易地搬迁后续扶持，深化东西部协作、定点帮扶和社会力量帮扶，增强脱贫地区自我发展能力。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4285260.d.html</link>
            <guid>2564874</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:44:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  政府工作报告说，今年启动第三次全国土壤普查。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4285181.d.html</link>
            <guid>2564873</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:44:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政府工作报告：促进家政服务业提质扩容】政府工作报告说，加大社区养老、托幼等配套设施建设力度，在规划、用地、用房等方面给予更多支持。促进家政服务业提质扩容。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4285023.d.html</link>
            <guid>2564872</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:43:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政府工作报告：促进数字经济发展】政府工作报告说，促进数字经济发展。加强数字中国建设整体布局。建设数字信息基础设施，推进5G规模化应用，促进产业数字化转型，发展智慧城市、数字乡村。加快发展工业互联网，培育壮大集成电路、人工智能等数字产业，提升关键软硬件技术创新和供给能力。完善数字经济治理，释放数据要素潜力，更好赋能经济发展、丰富人民生活。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4284959.d.html</link>
            <guid>2564871</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:42:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【促进家政服务业提质扩容】政府工作报告说，加大社区养老、托幼等配套设施建设力度，在规划、用地、用房等方面给予更多支持。促进家政服务业提质扩容。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4284937.d.html</link>
            <guid>2564870</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:42:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[政府工作报告：要坚持政府过紧日子，更好节用裕民。大力优化支出结构，保障重点支出，严控一般性支出。盘活财政存量资金和闲置资产。各级政府必须艰苦奋斗、勤俭节约，中央政府和省级政府要带头。加强收支管理，严禁铺张浪费，不得违规新建楼堂馆所，不得搞形象工程，对违反财经纪律、肆意挥霍公款的要严查重处，一定要把宝贵资金用在发展紧要处、民生急需上。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4284561.d.html</link>
            <guid>2564867</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:40:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【制定涉企政策要多听市场主体意见】政府工作报告说，弘扬企业家精神，制定涉企政策要多听市场主体意见，支持企业家专注创业创新、安心经营发展。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4284347.d.html</link>
            <guid>2564866</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:40:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【支持和引导资本规范健康发展】政府工作报告说，要正确认识和把握资本的特性和行为规律，支持和引导资本规范健康发展。依法平等保护企业产权、自主经营权和企业家合法权益，营造各类所有制企业竞相发展的良好环境。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4284293.d.html</link>
            <guid>2564865</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:39:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[政府工作报告：今年赤字率拟按2.8%左右安排、比去年有所下调，有利于增强财政可持续性。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6726738.d.html</link>
            <guid>2564864</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:39:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政府工作报告：今年拟安排地方政府专项债券3.65万亿元】政府工作报告：要用好政府投资资金，带动扩大有效投资。今年拟安排地方政府专项债券3.65万亿元。强化绩效导向，坚持“资金跟着项目走”，合理扩大使用范围，支持在建项目后续融资，开工一批具备条件的重大工程、新型基础设施、老旧公用设施改造等建设项目。民间投资在投资中占大头，要发挥重大项目牵引和政府投资撬动作用，完善相关支持政策，充分调动民间投资积极性。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4284201.d.html</link>
            <guid>2564859</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:39:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国务院总理李克强5日在政府工作报告中提出，着力稳定宏观经济大盘，保持经济运行在合理区间。继续做好“六稳”、“六保”工作。宏观政策有空间有手段，要强化跨周期和逆周期调节，为经济平稳运行提供有力支撑。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4284175.d.html</link>
            <guid>2564858</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:39:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【开展新就业形态职业伤害保障试点】政府工作报告说，完善灵活就业社会保障政策，开展新就业形态职业伤害保障试点。坚决防止和纠正性别、年龄等就业歧视，着力解决侵害劳动者合法权益的突出问题。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4284016.d.html</link>
            <guid>2564857</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:38:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【今年高校毕业生超过1000万人】政府工作报告说，今年高校毕业生超过1000万人，要加强就业创业政策支持和不断线服务。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4283937.d.html</link>
            <guid>2564856</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:37:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【推动降低企业生产经营成本】5日提请十三届全国人大五次会议审议的政府工作报告提出，推动降低企业生产经营成本。清理转供电环节不合理加价，支持地方对特殊困难行业用电实行阶段性优惠政策。引导大型平台企业降低收费，减轻中小商户负担。进一步清理规范行业协会商会、中介机构等收费。要开展涉企违规收费专项整治行动，建立协同治理和联合惩戒机制，坚决查处乱收费、乱罚款、乱摊派。要加大拖欠中小企业账款清理力度，规范商业承兑汇票使用，机关、事业单位和国有企业要带头清欠。餐饮、住宿、零售、旅游、客运等行业就业容量大、受疫情影响重，各项帮扶政策都要予以倾斜，支持这些行业企业挺得住、过难关、有奔头。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4283877.d.html</link>
            <guid>2564855</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:37:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯南部地区领空将关闭至3月14日。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4283462.d.html</link>
            <guid>2564847</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:35:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【预计全年退税减税约2.5万亿元】5日提请十三届全国人大五次会议审议的政府工作报告提出，预计全年退税减税约2.5万亿元，其中留抵退税约1.5万亿元，退税资金全部直达企业。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4283324.d.html</link>
            <guid>2564846</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:34:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[政府工作报告说，保障粮食等重要农产品供应，保障民生和企业正常生产经营用电。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4283132.d.html</link>
            <guid>2564844</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:33:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【对小规模纳税人阶段性免征增值税】政府工作报告说，对小规模纳税人阶段性免征增值税。对小微企业年应纳税所得额100万元至300万元部分，再减半征收企业所得税。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4282971.d.html</link>
            <guid>2564840</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:32:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【政府工作报告：保障民生和企业正常生产经营用电】政府工作报告说，保障粮食等重要农产品供应，保障民生和企业正常生产经营用电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4282820.d.html</link>
            <guid>2564836</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:32:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政府工作报告：设立金融稳定保障基金】政府工作报告说，防范化解重大风险。继续按照稳定大局、统筹协调、分类施策、精准拆弹的基本方针，做好经济金融领域风险处置工作。压实地方属地责任、部门监管责任和企业主体责任，加强风险预警、防控机制和能力建设，设立金融稳定保障基金，运用市场化、法治化方式化解风险隐患，牢牢守住不发生系统性风险的底线。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6725371.d.html</link>
            <guid>2564835</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:31:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【对就业创业的不合理限制要坚决清理取消】政府工作报告说，财税、金融等政策都要围绕就业优先实施，加大对企业稳岗扩岗的支持力度。各类专项促就业政策要强化优化，对就业创业的不合理限制要坚决清理取消。各地都要千方百计稳定和扩大就业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4282596.d.html</link>
            <guid>2564831</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:30:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【推动金融机构降低实际贷款利率】政府工作报告说，推动金融机构降低实际贷款利率、减少收费，让广大市场主体切身感受到融资便利度提升、综合融资成本实实在在下降。 （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4282507.d.html</link>
            <guid>2564829</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:30:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[政府工作报告：要保持宏观政策连续性，增强有效性，积极的财政政策要提升效能，更加注重精准、可持续；稳健的货币政策要灵活适度，保持流动性合理充裕；政策发力适当靠前，及时动用储备政策工具，确保经济平稳运行。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6724846.d.html</link>
            <guid>2564824</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:29:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央对地方转移支付增加约1.5万亿元】政府工作报告说，今年安排中央本级支出增长3.9%，其中中央部门支出继续负增长。中央对地方转移支付增加约1.5万亿元、规模近9.8万亿元，增长18%、为多年来最大增幅。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4281933.d.html</link>
            <guid>2564818</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:28:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预计今年财政收入继续增长】政府工作报告说，预计今年财政收入继续增长，加之特定国有金融机构和专营机构依法上缴近年结存的利润、调入预算稳定调节基金等，支出规模比去年扩大2万亿元以上，可用财力明显增加。新增财力要下沉基层，主要用于落实助企纾困、稳就业保民生政策，促进消费、扩大需求。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4281837.d.html</link>
            <guid>2564817</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:27:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【继续做好常态化疫情防控】5日提请十三届全国人大五次会议审议的政府工作报告提出，继续做好常态化疫情防控。坚持外防输入、内防反弹，不断优化完善防控措施，加强口岸城市疫情防控，加大对病毒变异的研究和防范力度，加快疫苗和特效药物研发，持续做好疫苗接种工作，科学精准处置局部疫情，保持正常生产生活秩序。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6723858.d.html</link>
            <guid>2564812</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:25:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内生产总值预期增长5.5%左右】5日提请十三届全国人大五次会议审议的政府工作报告提出，今年发展主要预期目标是：国内生产总值增长5.5%左右；城镇新增就业1100万人以上，城镇调查失业率全年控制在5.5%以内；居民消费价格涨幅3%左右；居民收入增长与经济增长基本同步；进出口保稳提质，国际收支基本平衡；粮食产量保持在1.3万亿斤以上；生态环境质量持续改善，主要污染物排放量继续下降；能耗强度目标在“十四五”规划期内统筹考核，并留有适当弹性，新增可再生能源和原料用能不纳入能源消费总量控制。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6723827.d.html</link>
            <guid>2564811</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:25:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济增速预期目标为何这样定】政府工作报告提出今年发展主要预期目标，其中国内生产总值增长5.5%左右。经济增速预期目标的设定，主要考虑稳就业保民生防风险的需要，并同近两年平均经济增速以及“十四五”规划目标要求相衔接。这是高基数上的中高速增长，体现了主动作为，需要付出艰苦努力才能实现。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6723342.d.html</link>
            <guid>2564810</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:23:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中国经济定能顶住下行压力】我国经济长期向好的基本面不会改变，持续发展具有多方面有利条件，特别是亿万人民追求美好生活的强烈愿望、创业创新的巨大潜能、共克时艰的坚定意志。我们还积累了应对重大风险挑战的丰富经验。中国经济一定能顶住下行压力，必将行稳致远。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6723286.d.html</link>
            <guid>2564809</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:23:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国两会2022年《政府工作报告》预期目标：今年GDP增长5.5%左右。 （中国政府网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6722966.d.html</link>
            <guid>2564808</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:22:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李克强在政府工作报告中介绍，过去一年强化创新引领，稳定产业链供应链】国务院总理李克强5日在政府工作报告中介绍，过去一年强化创新引领，稳定产业链供应链。加强国家实验室建设，推进重大科技项目实施。改革完善中央财政科研经费管理，提高间接费用比例，扩大科研自主权。延续实施研发费用加计扣除政策，将制造业企业研发费用加计扣除比例提高到100%。强化知识产权保护。开展重点产业强链补链行动。传统产业数字化智能化改造加快，新兴产业保持良好发展势头。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4280131.d.html</link>
            <guid>2564807</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:20:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【我国疫苗全程接种覆盖率超85%】2021年，我国疫苗全程接种覆盖率超过 85%，及时有效处置局部地区聚集性疫情，保障了人民生命安全和身体健康，维护了正常生产生活秩序。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6721535.d.html</link>
            <guid>2564806</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:17:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【去年对种粮农民一次性发放200亿元补贴】回顾过去一年，政府工作报告说，加强农业生产，保障农资供应，对种粮农民一次性发放200亿元补贴。推动乡村振兴，确定160个国家乡村振兴重点帮扶县。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6721046.d.html</link>
            <guid>2564805</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:15:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【去年国家助学贷款惠及500多万在校生】回顾过去一年，政府工作报告说，国家助学贷款每人每年最高额度增加4000元，惠及500多万在校生。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4278632.d.html</link>
            <guid>2564804</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:14:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住院费用跨省直接结算率达到60%】回顾过去一年，政府工作报告说，将低保边缘家庭重病重残人员纳入低保范围，做好困难群众帮扶救助。改革疾病预防控制体系。把更多常见病等门诊费用纳入医保报销范围，住院费用跨省直接结算率达到60%。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4278613.d.html</link>
            <guid>2564803</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:14:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【去年可再生能源发电装机规模突破10亿千瓦】回顾过去一年，政府工作报告说，可再生能源发电装机规模突破10亿千瓦。出台碳达峰行动方案。启动全国碳排放权交易市场。积极应对气候变化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4278584.d.html</link>
            <guid>2564802</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:14:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【去年新增减税降费超过1万亿元】政府工作报告说，去年新增减税降费超过1万亿元，还对制造业中小微企业、煤电和供热企业实施阶段性缓缴税费。实践表明，减税降费是助企纾困直接有效的办法，实际上也是“放水养鱼”、涵养税源，2013年以来新增的涉税市场主体去年纳税达到4.76万亿元。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6720529.d.html</link>
            <guid>2564801</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:12:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【十四五实现良好开局 我国发展又取得新的重大成就】5日提请十三届全国人大五次会议审议的政府工作报告提出，一年来，面对复杂严峻的国内外形势和诸多风险挑战，全国上下共同努力，统筹疫情防控和经济社会发展，全年主要目标任务较好完成，“十四五”实现良好开局，我国发展又取得新的重大成就。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6720267.d.html</link>
            <guid>2564798</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:10:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[政府工作报告：2021年国内生产总值达到114万亿元，增长8.1%。全国财政收入突破20万亿元，增长10.7%。城镇新增就业1269万人，城镇调查失业率平均为5.1%。居民消费价格上涨0.9%。国际收支基本平衡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6719761.d.html</link>
            <guid>2564789</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:08:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2021年是具有里程碑意义的一年】政府工作报告说，过去一年是党和国家历史上具有里程碑意义的一年。以习近平同志为核心的党中央团结带领全党全国各族人民，隆重庆祝中国共产党成立一百周年，胜利召开党的十九届六中全会、制定党的第三个历史决议，如期打赢脱贫攻坚战，如期全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标，开启全面建设社会主义现代化国家、向第二个百年奋斗目标进军新征程。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4277132.d.html</link>
            <guid>2564784</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:06:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  国务院总理李克强代表国务院，向十三届全国人大五次会议作政府工作报告。（新华社）]]></title>
            <guid>2564777</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:05:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家卫健委：3月4日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增无症状感染者166例，其中境外输入93例，本土73例（吉林24例，均在吉林市；广东18例，均在东莞市；上海16例，其中松江区6例、嘉定区5例、青浦区2例、黄浦区1例、普陀区1例、宝山区1例；云南8例，均在德宏傣族景颇族自治州；广西4例，其中防城港市3例、百色市1例；河北1例，在石家庄市；江苏1例，在南通市；湖北1例，在武汉市）；当日转为确诊病例25例（境外输入16例）；当日解除医学观察28例（境外输入25例）；尚在医学观察的无症状感染者1500例（境外输入1049例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6719147.d.html</link>
            <guid>2564775</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:04:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国家卫健委：昨日新增本土确诊病例102例】3月4日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例281例。其中境外输入病例179例；本土病例102例（广东46例，其中东莞市24例、深圳市21例、惠州市1例；吉林19例，其中吉林市8例、延边朝鲜族自治州6例、长春市5例；内蒙古8例，其中呼和浩特市5例、呼伦贝尔市3例；河北6例，其中邢台市3例、石家庄市2例、保定市1例；山东5例，均在青岛市；天津3例，均在东丽区；上海3例，其中嘉定区2例、闵行区1例；广西3例，均在防城港市；海南2例，均在三亚市；云南2例，均在德宏傣族景颇族自治州；山西1例，在晋中市；黑龙江1例，在哈尔滨市；湖北1例，在武汉市；湖南1例，在怀化市；四川1例，在成都市），含9例由无症状感染者转为确诊病例（广东3例，广西3例，山西1例，海南1例，四川1例）。无新增死亡病例。新增疑似病例5例，均为境外输入病例（均在上海）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6719024.d.html</link>
            <guid>2564774</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:04:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  十三届全国人大五次会议开幕会5日9时在北京人民大会堂举行，习近平等党和国家领导人出席大会。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4276096.d.html</link>
            <guid>2564764</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:01:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普：将白俄罗斯评级下调至“ CCC”，并列入信贷观察名单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6718342.d.html</link>
            <guid>2564760</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 01:00:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港缩短接种新冠疫苗间隔时间】香港特区政府3月4日表示，经考虑专家建议，决定缩短接种新冠疫苗相隔时间，将接种第三剂与第二剂的间隔时间由六个月减至三个月，科兴疫苗及复必泰疫苗均适用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4275301.d.html</link>
            <guid>2564750</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:55:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北昨日新增本土确诊病例1例 本土无症状感染者1例】3月4日0—24时，湖北省新增本土确诊病例1例（为武汉市确诊病例），新增本土无症状感染者1例（为武汉市无症状感染者），新增境外输入确诊病例0例，新增境外输入无症状感染者0例，新增疑似病例0例，新增死亡病例0例，当日出院病例0例，当日解除无症状感染者医学观察0例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4275011.d.html</link>
            <guid>2564745</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:53:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[特斯拉CEO埃隆·马斯克：可持续能源无法做出反应来弥补俄罗斯石油的需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6717282.d.html</link>
            <guid>2564742</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:52:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国单日新增22818例新冠肺炎确诊病例，新增52例死亡病例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4273650.d.html</link>
            <guid>2564721</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:45:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：全省新增本土确诊病例46例】广东卫健委：3月4日0—24时，全省新增本土确诊病例46例（其中3例为无症状感染者转确诊），深圳报告21例，惠州报告1例，东莞报告24例。新增本土无症状感染者18例，均为东莞报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4273309.d.html</link>
            <guid>2564712</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:42:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[特斯拉CEO埃隆·马斯克：我们需要立即增加油气产量。特殊时期需要特殊措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwiwss4273088.d.html</link>
            <guid>2564705</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:41:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息，俄罗斯工贸部表示，允许连锁商店限制向同一人出售一系列社会保障性商品的数量，以打击投机者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6715088.d.html</link>
            <guid>2564699</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:40:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安理会就乌克兰核安全召开紧急会议 呼吁尽一切努力避免灾难性核事故】当地时间4日中午，联合国安理会就乌克兰境内核设施安全问题举行紧急公开会。联合国负责政治事务的副秘书长迪卡洛发言，呼吁尽一切努力避免灾难性核事故。迪卡洛强调，各方与国际原子能机构合作、确保乌克兰核电厂的安全和可靠运行至关重要。如果国际原子能机构人员需要前往乌克兰与监管机构合作，则应给予他们紧急和安全的通道。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-03-05/detail-imcwipih6714887.d.html</link>
            <guid>2564695</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:39:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[穆迪：下调乌克兰评级至CAA2，之前为B3。]]></title>
            <guid>2564681</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:34:10 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>