<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sun, 21 Jan 2024 23:12:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【北交所首个“直联机制”IPO项目过会】 “万达轴承作为北交所‘直联机制’首家试点企业，挂牌满12个月即过会创下纪录。”日前，一位万达轴承的保荐机构代表在社交平台难掩激动之情。当天，北交所上市委审议结果显示，万达轴承符合发行条件、上市条件和信息披露要求。作为北交所“企业强市战略”的重要抓手之一，北交所和全国股转公司于去年12月推出挂牌上市直联审核监管机制。通过该机制，优质企业可实现常态化挂牌满一年后1至2个月内在北交所上市。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeizvh5346300.d.html</link>
            <guid>3459777</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 23:12:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全面加强从严监管 推动股票发行注册制走深走实】 在中国证监会举行的2024年第二场新闻发布会上，相关部门负责人就股票发行注册制从严监管、走深走实等热点话题进行了回应，并表示“实行注册制绝不是放任不管、一放了之”。业内专家认为，推动注册制走深走实，需要全面加强从严监管，将监管贯穿于资本市场事前事中事后全链条各环节。前端严把“入口关”，中后端持续监督，严厉打击违法违规行为，让不法之人付出沉痛代价，这将有利于建立起稳定市场、活跃市场的长期信心，从而更好发挥资本市场枢纽功能、更好服务中国式现代化大局。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeizvi8217371.d.html</link>
            <guid>3459776</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 23:11:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【需求恢复 创新驱动 30家上市药企预喜2023年业绩】 截至1月20日，Choice数据统计，医药生物板块已有35家A股上市公司披露了2023年度业绩预告。从预告净利润增长上限来看，共有30家上市药企预计去年归母净利润实现增长，其中半数公司预计净利润翻倍。新药研发成果的逐步兑现、市场需求的日渐回暖、海外市场的持续开拓，都为生物医药企业的业绩增长“添砖加瓦”。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeizvi8217279.d.html</link>
            <guid>3459775</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 23:10:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【碳酸锂期价回归基本面 供需双弱格局短期难改】上个交易周，碳酸锂期货完成首次交割，期价贴近基本面小幅震荡。截至上周五收盘，碳酸锂期货主力合约LC2407周内累计跌幅逾1.4%，振幅约5.5%。业内人士认为，碳酸锂期价在区间内小幅震荡，是市场均衡博弈的结果。目前来看，碳酸锂行业供需双弱格局尚未出现明显转机，后市关注点将重回产能过剩和消费旺季预期间的博弈。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeizvq4674180.d.html</link>
            <guid>3459774</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 23:10:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券时报：从严监管方能活跃市场】 证券时报发文称，从严监管是确保资本市场平稳健康发展的保障。只有重拳惩治违法，坚持“零容忍”打击不动摇，构建起“长牙带刺”的立体追责体系，才能震慑试图挑战监管红线的违法违规者，为资本市场平稳运行保驾护航。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeizvm4994253.d.html</link>
            <guid>3459773</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 23:09:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台继续发布大风蓝色预警】中央气象台1月22日06时继续发布大风蓝色预警：预计，1月22日08时至23日08时，辽宁南部、内蒙古中部、山东半岛、江苏沿海、上海、浙江沿海、福建沿海、广东沿海及新疆南疆盆地和东部、甘肃河西等地有5~6级、阵风7~8级的大风；黄海大部海域、东海大部海域、台湾海峡、台湾以东洋面、巴士海峡、北部湾、南海北部和中部偏北海域将有7~8级、阵风9~10级的偏北到东北风，其中台湾海峡部分海域风力可达9级、阵风10~11级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeizvq4673925.d.html</link>
            <guid>3459772</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 23:08:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光打印金属纳米结构新法面世】 据《先进材料》杂志报道，美国佐治亚理工学院研究人员开发出一种基于光的打印金属纳米结构的方法。这种方法比目前任何可用技术都更快、更便宜。具体而言，它比目前的传统方法快480倍，成本仅为原方法的1/35。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeizvm4994024.d.html</link>
            <guid>3459771</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 23:07:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为和岚图的合作或为“HI（Huawei Inside）模式”】据中证报，日前，华为智能汽车解决方案，与东风汽车旗下的新能源品牌岚图汽车，双双发布微博隔空互动：“字少事大，周一见！”东风汽车和华为中国，也双双转发该微博。记者获悉，华为和岚图的合作或为“HI（Huawei Inside）模式”，即华为提供全栈集成解决方案，此前与华为以HI模式合作的有长安汽车旗下阿维塔。]]></title>
            <guid>3459770</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 23:05:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年已有6家科创板公司披露新回购计划】1月19日晚间至21日晚间，科创板共有16家公司披露回购、增持相关信息。其中，3家公司发布新的回购计划；11家公司发布回购进展公告，2家公司发布增持进展。据统计，2024年以来已有6家科创板公司披露新的回购计划，其中，经纬恒润1月9日刚完成上一份回购计划，次日即发布新的回购方案；炬光科技本次发布的回购计划已是2023年以来的第三份，合计拟回购金额上限达2.32亿元。截至目前，仍有128家公司的回购方案处于实施状态，累计回购金额已超60亿元。（证券时报）]]></title>
            <guid>3459769</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 23:04:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[松下CEO：在北美设立第三个工厂之前，必须提高电动汽车电池工厂的产量，能源部门的主要指示是优先提高现有投资的产量。]]></title>
            <guid>3459768</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 23:03:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中东欧盟担忧局势失控，美“持续空袭”升级红海危机】 据环球时报，随着也门胡塞武装誓言继续战斗，美国准备对其进行“持续的空袭行动”。当地时间20日，美军中央司令部声称，美军空袭摧毁了多枚胡塞武装瞄准亚丁湾并准备发射的反舰导弹装置，也门城市荷台达19日也遭到美军空袭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeizvq4673058.d.html</link>
            <guid>3459767</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 23:02:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[纳指周一开涨0.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeizvm4993068.d.html</link>
            <guid>3459766</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 23:02:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WTI原油周一低开0.2%，现报72.24美元/桶，现货黄金几近平开，现报2028.8美元/盎司。]]></title>
            <guid>3459765</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 23:01:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募基金四季报陆续出炉，27股基金持仓市值逾百亿元】公募基金2023年四季报披露如火如荼进行中。证券时报·数据宝统计，截至目前，全市场已有超过11000只公募基金发布2023年四季度报告。随着基金最新持仓情况的曝光，明星基金经理在四季度的调仓路径也随之浮出水面。同时，他们对市场的最新看法和投资策略也备受关注。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeizvh5344336.d.html</link>
            <guid>3459764</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 22:58:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上证报：A股有望进入交易反弹窗口期】 文章称，上周，A股市场再创阶段新低，沪指一度跌破2800点。机构认为，当前市场正处于资金循环连锁负反馈的临界点。但需要提示的是，类“平准”资金已开始持续发力，对市场托底作用明显。考虑到指数和机构重仓股估值均已行至历史极端值、稳增长政策有望进一步加码，短期来看，A股有望进入交易反弹窗口期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeizvm4991774.d.html</link>
            <guid>3459763</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 22:55:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国冬季风暴已造成至少89人死亡】当地时间1月21日，据美国哥伦比亚广播公司（CBS）报道，过去一周的时间内，全美各地至少有89人因冬季风暴恶劣天气导致的相关事故死亡。 报道称，有关部门还在调查一些其他死亡事件是否与天气有关，这可能会使目前的死亡人数上升。 此外，天气原因造成美国多地大范围停电，美国电力跟踪网站PowerOutage.us数据显示，截至美国东部时间21日早8时，肯塔基州有超过1.1万名用户停电，佛罗里达州、佐治亚州以及俄勒冈州均有近9000名用户报告了停电状况。 根据报道，美国东部当日将继续遭遇严寒天气，严寒警告范围会延伸至佛罗里达州北部，各地政府提醒居民注意保暖以及出行安全。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3459762</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 22:55:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金经理集体反思，为持有人挽回损失是当务之急】基金四季报正陆续出炉。截至1月21日，已有半数公募基金产品披露2023年基金四季报。整体来看，去年四季度市场震荡调整，主要指数息数下跌，市场风险偏好再度走弱。面对极端市场，基金经理在四季报中反思与致歉，并表示为持有人挽回损失是当务之急，力争投资方法更加兼容和适应，也相信市场修复是迟早的事情。与此同时，不少基金经理认为当下正是逆向投资、播种的好时机，通过调仓换股蓄势待发。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivps4801750.d.html</link>
            <guid>3459761</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 22:47:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上证报：优化金融资源调配，高质量构建大资管格局】 文章称，当前，金融监管总局新设立的资管司将统一监管信托公司、理财公司、保险资管公司三类资管机构。监管机制变革必将给这三类资管机构带来新的发展思路。第三方业务将是保险资管公司接下来的发展重点。从多位保险资管公司管理层反馈来看，目前，保险资管行业的资金来源相对集中和单一，主要来自保险系统内的保险资金，与银行理财、公募基金等相比，市场化程度有限。随着保险行业增速放缓，保险资管公司需要积极探索如何形成差异化竞争力，并在第三方业务中获得持续的增量空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivps4801659.d.html</link>
            <guid>3459760</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 22:46:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪】
1. 俄国防部：3架乌克兰无人机在斯摩棱斯克州上空被击落。
2. 俄罗斯国防部：俄空天军突击队摧毁乌有生力量聚集点。
3. 乌克兰称对俄罗斯列宁格勒州乌斯季卢加港一码头发动无人机袭击。
4. 法国外交部：乌克兰战败后，俄罗斯能控制占全球小麦交易量30%的小麦出口。
5. 斯洛伐克总理称反对乌克兰加入北约。
6. 俄列宁格勒州所有地区重要基础设施均已进入高度戒备状态。
7. 乌克兰总统办公室顾问：西方孤立俄罗斯的努力未能取得成果。
8. 消息人士：乌军现任武装部队总司令等多位高级将领被泽连斯基解职。
9. 俄罗斯列宁格勒州州长：俄罗斯最大的私营天然气生产商诺瓦泰克位于乌斯季鲁戈港的工厂起火，人员已被疏散。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivps4801497.d.html</link>
            <guid>3459759</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 22:44:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昨日今晨重要新闻汇总】
国内新闻：
1. 重庆2024年GDP预期增长6%左右。
2. 媒体称美国会禁止五角大楼从6家中企采购电池，包括宁德时代、比亚迪。
3. 东方甄选回应股东：董宇辉不会像传统MCN那样拿提成，“与辉同行”盈利可观。
4. 北京市政府工作报告：北交所扩容提质，文旅消费恢复到疫情前水平；今年发展目标GDP增长5%左右。
国际新闻：
1. 利比亚在Sharara油田恢复全面生产。
2. 佛州长德桑蒂斯宣布退出2024年总统竞选，同时宣布支持特朗普竞选美国总统。
3. 一架客机在阿富汗巴达赫尚省坠毁，失事的飞机上共有6人，其中4人生还。
4. 俄能源设施近期频遭袭击，俄罗斯最大的私营天然气生产商终端发生火灾。
5. 消息人士：以色列希望在本月底就黎以问题达成协议，以避免双方全面开战。
6. 美媒：欧盟着手推动新的200亿美元计划，以增加对乌克兰的军事援助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivpk5471785.d.html</link>
            <guid>3459758</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 22:30:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日内重点关注】
① 08:00 韩国1月进出口20天；
② 09:15 中国1月一年期/五年期贷款市场报价利率(LPR)；
③ 时间待定 国家新闻出版署发布通知，就《网络游戏管理办法（草案征求意见稿）》公开征求意见，意见反馈截止时间为2024年1月22日；
④ 时间待定 欧盟举行贸易部长非正式会议，至23日；欧盟举行外长会议；
⑤ 23:00 美国12月谘商会领先指标；
⑥ 美股盘后 美联航等发布业绩报告；]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivpk5471695.d.html</link>
            <guid>3459757</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 22:30:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼马拉皮火山再度喷发】 据印尼火山和地质灾害研究机构（PVMBG）消息，当地时间1月21日22时25分，印尼马拉皮火山再度喷发，喷发持续时间为43秒。此次火山喷发没有观察到喷发柱的高度。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivpm8342423.d.html</link>
            <guid>3459756</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 22:28:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据日本读卖新闻调查：日本内阁支持率下降1个百分点至24%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivpk5470572.d.html</link>
            <guid>3459755</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 22:18:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【债基销售依然火热，多只产品提前结募】 Wind数据显示，截至1月18日，今年已有5只债券基金提前结束募集，包括华泰柏瑞锦悦、湘财鑫睿、华宝中债0-3年政策性金融债、平安鑫惠90天持有和宝盈中债0-5年政策性金融债。事实上，债基在提前结束募集的基金中占主导已不是短期现象。以去年全年来看，提前结束募集的基金中，债基的占比近六成。值得注意的是，在这些提前结束募集的基金中，部分基金的结募时间较早。例如，华宝中债0-3年政策性金融债原定的募集截止日为2024年3月11日，但后经协商后提前至1月16日。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivpk5470068.d.html</link>
            <guid>3459754</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 22:14:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【350多家A股公司发布年报业绩预告，百余家净利翻番】2023年上市公司业绩预告披露渐热。数据显示，截至1月21日中午，两市已有356家公司发布业绩预告，167家预增、9家续盈、37家扭亏、62家略增，17家略减、27家预减、15家续亏、17家首亏，5家不确定，业绩预喜率目前约为77%。业绩表现有所分化，百余家公司净利润同比翻番，基础化工、汽车制造、计算机通信等行业的公司业绩表现较好，新能源上游的盈利能力明显下滑，个别企业出现业绩首亏。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivpp5118247.d.html</link>
            <guid>3459753</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 22:13:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市公司频频踩雷信托理财 近20亿产品到期无法兑付】又有A股上市公司踩雷信托理财。 英洛华在近日的一则公告中称，全资子公司一年前以1.2亿元认购的“国通信托·天瑜四号单一资金信托”，仅收回436.92万元，其余款项的收回存在不确定性。据不完全统计，去年以来，有26家A股上市公司遭遇理财产品到期无法兑付，涉及金额近20亿元。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivpm8341048.d.html</link>
            <guid>3459752</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 22:12:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四家银行拉开业绩快报序幕 息差压力下区域行优势持续】截至1月21日，已有4家A股上市银行披露2023年业绩快报。从现有数据来看，息差压力下，城商行营收表现继续好于全国性商业银行。中收方面，机构普遍分析，2022年同期的低基数将使得2023年四季度数据更好看。 综合机构观点，2024年银行业净息差收窄压力仍在，但整体较2023年有所改善，中收也将边际改善。资产质量方面，目前银行不良率和拨备覆盖率继续向好，拨备反哺有望持续。中泰证券研究所所长戴志锋表示，2024年重点依然要关注城投、对公房地产、信用卡长尾客户风险。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivpm8340996.d.html</link>
            <guid>3459751</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 22:11:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募高管“迎来送往”，将帅齐换屡见不鲜】 据公开信息统计，步入2024年尚不满一个月，已有4家公募基金的董事长发生了变更。此外，银河基金、湘财基金、合煦智远基金、华西基金和摩根基金等都官宣了新任的副总经理，公募高管仍延续过去几年更迭频繁的趋势。公募基金高管变动已成常态，此前这类现象主要发生在中小基金公司领域。然而，近期中部乃至头部公募的董事长、总经理变更似乎也显得稀松平常。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivps4798047.d.html</link>
            <guid>3459750</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 22:10:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【维护货币市场稳定 央行料多渠道“补水”】专家表示，根据往年经验，随着春节长假前银行系统现金投放压力加大，央行将继续通过多种手段合理“补水”，且不排除择时降准的可能性，以维护春节前货币市场稳定，为开年经济增长营造良好的货币金融环境。鉴于本月MLF利率保持不变，多位专家表示，1月22日公布的新一期贷款市场报价利率（LPR）大概率也会保持稳定，但也不排除出现超预期下行的可能性。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivpp5118079.d.html</link>
            <guid>3459749</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 22:10:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本周重要事件与数据预告：LPR报价、三大央行利率决议、美国GDP和特斯拉财报】

1. 周一：①数据：中国至1月22日一年期、五年期贷款市场报价利率；美国12月谘商会领先指标月率。

2. 周二：①数据：美国1月里奇蒙德联储制造业指数。②日本公布利率决定和前景展望报告、日本央行行长植田和男召开货币政策新闻发布会。③NYMEX纽约原油2月期货移仓换月。

3. 周三：①数据：美国API、EIA原油库存；法国、德国、欧元区1月制造业PMI初值；英国1月制造业与服务业PMI、英国1月CBI工业订单差值；加拿大至1月24日央行利率决定；美国1月Markit制造业与服务业PMI初值。②加拿大央行行长麦克勒姆召开货币政策新闻发布会。③特斯拉公布2023年Q4财报。

4. 周四：①数据：德国1月IFO商业景气指数；英国1月CBI零售销售差值；美国至1月20日当周初请失业金人数、美国第四季度实际GDP年化季率初值、美国第四季度实际个人消费支出季率初值、美国第四季度核心PCE物价指数年化季率初值、美国12月新屋销售总数年化、美国至1月19日当周EIA天然气库存。②欧洲央行公布利率决议、欧洲央行行长拉加德召开货币政策新闻发布会。③英特尔公布2023年Q4财报。

5. 周五：①数据：英国1月Gfk消费者信心指数；德国2月Gfk消费者信心指数；美国12月核心PCE物价指数年率、美国12月个人支出月率、美国12月核心PCE物价指数月率、美国12月成屋签约销售指数月率。②悉尼证券交易所与印度国家证券交易所休市一日。

6. 周六：①数据：美国至1月26日当周石油钻井总数。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivps4797555.d.html</link>
            <guid>3459748</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 22:07:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储2月维持利率不变的概率为97.9%】据CME“美联储观察”：美联储2月维持利率在5.25%-5.50%区间不变的概率为97.9%，降息25个基点的概率为2.1%。到3月维持利率不变的概率为52.9%，累计降息25个基点的概率为46.2%，累计降息50个基点的概率为1.0%。]]></title>
            <guid>3459747</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 22:04:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【持营重于首发，ETF销售格局悄然生变】 ETF市场率先实现“持营重于首发”。2023年，权益市场走弱，ETF规模迎来爆发式增长，历史上首次突破2万亿元，目前仍处于快速扩张阶段。调研发现，在新基金发行遇冷的当下，ETF的持营已成为基金公司应对市场调整、谋求突围方向而采取的重要举措。当然，新发ETF同质化明显、产品创新有待提高，仍是行业需要重视和解决的问题。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivps4796783.d.html</link>
            <guid>3459746</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 22:01:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：把握节奏力度扩大金融开放】文章称，扩大金融开放是我国长期坚持的政策导向，开放的大门只会越开越大。扩大金融高水平对外开放，不仅要“走得快”还要“走得稳”，稳慎把握好节奏和力度。金融安全是国家安全的重要组成部分。需认识到，金融业开放不必然增加风险，但必须未雨绸缪，坚持扩大开放与维护金融安全并重，不断提高开放条件下经济金融管理能力和防控风险能力，守住开放条件下的金融安全底线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivpp5116457.d.html</link>
            <guid>3459745</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 22:01:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其海岸警卫队总局的一位消息人士对俄罗斯卫星通讯社表示，一艘来自俄罗斯的油轮被成功拖走，海峡已经恢复通航。该油轮曾一度导致船只过境通过土耳其博斯普鲁斯海峡暂停数小时。]]></title>
            <guid>3459744</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 21:57:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4家券商百亿元级债券获批 年内券业发债融资同比增19.44%】1月份以来，券商发债进展不断更新，申万宏源等4家券商的百亿元级别债券注册申请获得证监会批复，同时，多家券商已紧锣密鼓地开展了2024年第一期债券的发行。数据显示，今年以来（截至1月21日），券商通过发行普通公司债、次级债、短期融资券累计募资838.5亿元，同比增长19.44%。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivpm8338843.d.html</link>
            <guid>3459743</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 21:53:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其安全部队向叙利亚方向发射大量炮弹】 当地时间1月21日晚，土耳其多家媒体通过社交网络报道称，土耳其安全部队当晚在南部城市基利斯向叙利亚方向发射大量炮弹。目前土耳其官方尚未就此发表声明。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivpp5116011.d.html</link>
            <guid>3459742</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 21:53:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【节前“淘金热”再起，价格也“卷”起来】临近农历新年，记者走访了深圳水贝以及多个大型购物中心发现，大型购物中心的黄金饰品商铺甚至引进“一件也是批发价”的“水贝模式”来抢客，而且还推出不同程度的优惠幅度。与此同时，一些银行和机构也推出金条、金币等投资产品。业内人士普遍指出，黄金消费热潮反映出投资者对避险和资产保值的强烈需求。对于个人投资者，黄金市场实际波动较大，且实体金买卖过程中存在一定差价，投资者应根据个人的风险偏好进行资产配置。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivps4796159.d.html</link>
            <guid>3459741</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 21:52:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中东局势跟踪】
巴以冲突：
1. 加沙地带卫生部门：本轮巴以冲突已致加沙超2.5万人死亡。
2. 消息人士：以色列希望在本月底就黎以问题达成协议，以避免双方全面开战。
3. 以色列总理称拒绝以撤军换取哈马斯扣押的以方人员，重申反对建立巴勒斯坦国。
4. 据巴勒斯坦官方通讯社“瓦法”：以色列国防军对加沙地带南部汗尤尼斯发动空袭，造成多名巴勒斯坦人伤亡。
其他情况：
1. 据AXIOS网站：美国总统拜登顾问将访问埃及和卡塔尔进行关于人质的谈判。
2. 伊朗外长说驻叙军事顾问将继续反恐。
3. 土耳其安全部队向叙利亚方向发射大量炮弹。
4. 土耳其称在伊拉克北部打死10名库尔德工人党成员。
5. 以色列通胀预测显示未来12个月以色列通胀率为2.6%。
6. 美“巴丹”号两栖攻击舰向希腊苏达湾军事基地运送装甲车。
5. 伊拉克民兵武装称对叙利亚境内两处美军基地发动无人机袭击。
6. 沙特外交大臣：沙特与以色列关系正常化的前提是解决巴勒斯坦问题。
7. 以色列内阁批准了由第三方国家持有的冻结巴勒斯坦税收资金的计划。
8. 埃及红新月会称21日向巴勒斯坦红新月会移交80辆运载援助物资的卡车。
9. 意大利副总理兼外长：在以色列和哈马斯之间的冲突升级后，意大利已经停止向以色列提供武器。
10. 伊朗总统莱希谴责以色列对叙利亚首都大马士革的“侵略性”袭击，并誓言伊朗将对以色列这种“恐怖主义和犯罪行为”作出回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivpk5467962.d.html</link>
            <guid>3459740</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 21:52:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近八成信托公司披露2023年业绩，头部公司业绩普遍下滑】 据证券日报，目前，已有53家信托公司披露了2023年度业绩数据。已披露业绩数据公司占全部信托公司总数的79.1%。值得注意的是，2023年，头部信托公司业绩普遍下滑。从营业收入方面看，2023年，信托行业营业收入排名前五位的公司中，仅有上海信托实现同比增长169.61%，达到81.41亿元。平安信托、建信信托、中信信托、兴业信托等4家公司营业收入分别为145.53亿元、75.24亿元、49.40亿元、46.35亿元，均有所下滑，降幅分别为25.17%、30.53%、23.27%、5.57%。净利润方面来看，排名前五位的信托公司依次为上海信托、平安信托、中信信托、江苏信托、华能信托，净利润分别为49.52亿元、42.55亿元、26.32亿元、25.41亿元、21.48亿元。其中，上海信托净利润同比增长418.08%、江苏信托净利润同比增长31.35%，其余3家公司净利润均有所下滑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivpk5467931.d.html</link>
            <guid>3459739</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 21:51:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政策优化推动A股并购市场升温，产业并购渐成主流】 同花顺iFinD数据显示，按首次公告日计算，截至1月21日，年内A股市场共披露并购重组285单，从进度来看，33单已完成，252单正在进行中。从行业来看，前述285单中，基础化工、电子、医药生物等行业的并购数量领先，分别为31单、30单、24单。随着监管层持续优化并购重组市场化机制，并购重组支付工具不断丰富、并购重组市场效率进一步提高。与此同时，高质量的产业并购持续涌现，中小规模并购步伐加快，产业并购成为主流。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivps4796103.d.html</link>
            <guid>3459738</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 21:51:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【元宇宙标准化工作组组建方案公示】 1月19日，工业和信息化部对元宇宙标准化工作组组建方案进行公示，公布元宇宙标准化工作组委员名单，60位工作组委员来自政府部门、元宇宙和科技领域头部企业、研究机构等。业内认为，这标志着元宇宙标准化工作启动。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivps4796100.d.html</link>
            <guid>3459737</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 21:51:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地工业部署“新”字开局，前沿科技剧透未来】 新年伊始，多个经济大省（市）已对今年工业经济工作展开部署。围绕“新”字的新型工业化、新质生产力、新动能、新优势、新增长点等关键词频频出现。在调研多家科技创新企业后看到，随着企业创新活力持续激发，前沿科技应用如同百舸争流，新型工业化热潮已蔚然成势。受全球经济形势复杂多变、产业结构调整不完善等因素影响，近年来制造业企业面临一定的转型压力和市场风险。在此背景下，拥抱新型工业化、培育新质生产力成为企业谋生存、求发展的必经之路。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivpp5115935.d.html</link>
            <guid>3459736</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 21:50:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果Vision Pro预售火爆，专家：内容生态迎变革性机遇】 1月19日，苹果Vision Pro正式在美国地区开启预售。据相关报道，预售开启仅5分钟，苹果官网的服务器就被挤爆，导致多人订单无法处理。此外，由于首批Vision Pro备货不足，开售18分钟便宣布库存告罄，开订2小时后，发货日期已经排到了3月份甚至4月份。中国金融智库特邀研究员余丰慧认为：“苹果Vision Pro的预售火爆将为产业链上市公司带来较大的市场机遇，同时，随着MR技术的成熟，其在游戏、影视、教育、医疗、工业等场景的应用也会更加广泛，市场规模将不断扩大。”（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivpp5115888.d.html</link>
            <guid>3459735</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 21:50:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成本下降推动制氢经济性显现，绿氢项目有望迎来开工潮】 据了解，近年来各地积极规划可再生能源制氢。国金证券研报显示，据各地政府发布的相应氢能政策规划，绿氢产能合计规划量在2025年、2030年、2035年将分别达到100万吨、100万吨、250万吨。而当前已落地绿氢项目产能仅为5万吨。这意味着，绿氢发展将大幅提速。“成本是制约绿氢发展的重要因素之一，2023年以来，光伏行业持续降本提效，度电成本不断下降，这给绿氢的快速发展提供了支撑。”万联证券投资顾问屈放表示，预计2024年规划的绿氢项目将加快落地。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivpk5467828.d.html</link>
            <guid>3459734</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 21:50:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4家券商百亿元级债券获批，年内券业发债融资同比增19.44%】 1月份以来，券商发债进展不断更新，申万宏源等4家券商的百亿元级别债券注册申请获得证监会批复，同时，多家券商已紧锣密鼓地开展了2024年第一期债券的发行。同花顺iFinD数据显示，今年以来（截至1月21日），券商通过发行普通公司债、次级债、短期融资券累计募资838.5亿元，同比增长19.44%。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivps4795968.d.html</link>
            <guid>3459733</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 21:50:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ETF总规模上周增超300亿元，再度逼近2万亿元关口】 据证券日报，上周资金借道ETF（交易型开放式指数基金）入场明显。受访公募基金人士认为，目前A股市场底部在进一步确认，逐渐抬升趋势明显，加之估值和市场信心在增强，预计仍将吸引资金入场。Wind数据显示，上周ETF总份额增加352.87亿份，环比增长1.73%，达到2.08万亿份；总规模增加300.41亿元，环比增长1.53%，为1.998万亿元，再度逼近2万亿元关口；日均成交额增加432.70亿元，环比增长44.27%，为1410.06亿元。此外，虽然上周尚未新发ETF基金，但年内机构布局明显，目前总数量达到900只。Wind数据显示，按照认购起始日计算，年内已有8只ETF进行了相关布局，预期合计募集资金340亿元。其中，募集目标超过50亿份的有4只产品，分别是华夏创业板综合ETF、华夏中证全指可选消费ETF、华夏中证红利低波动ETF、华夏中证全指信息技术ETF。同时，目前正处发行的有6只产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivps4794638.d.html</link>
            <guid>3459732</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 21:27:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年内14家公司股东或高管涉违规减持被罚，专家：对顶风作案处罚力度仍需提升】 据公开资料不完全统计，仅2024年以来，监管部门发布对14家上市公司股东或高管涉违规减持的行政监管措施或行政处罚决定。市场人士认为，近期，监管部门对违规减持的查处效率和执法力度明显提升。但是，对于顶风作案、拒不收手的违规行为的处罚力度还应进一步加大，起到震慑作用。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivpk5466458.d.html</link>
            <guid>3459731</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 21:27:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：以强大主权货币为基石，建设强大中国特色金融体系】 经参1月18日刊发文章《金融强国六大核心要素明确》，其中提到的“拥有强大的货币”掷地有声，明确了建设金融强国的根基所在。受访专家普遍认为，货币“强大”包含两层含义。从国内角度来看，建设金融强国需要“拥有强大的货币”，主要是因为货币是国民经济的血脉，是国家核心竞争力的重要组成部分，货币的稳定性、流动性和信用性直接影响着一个国家的经济活力。而从国际角度看，货币“强大”意味着货币价值对外稳定，即一个国家的汇率不能大起大落，同时其货币在国际经贸和金融领域具有较高的地位。这可以使该国能够充分利用国内国际两种资源、两个市场，同时规避、缓解重大外部冲击带来的影响。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivpp5114736.d.html</link>
            <guid>3459730</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 21:27:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券日报：三方面发力强化IPO全链条监管】 文章称，让申报企业和中介机构切身感受到责任和压力，主要来自以下几个方面：一是首发企业现场检查对发行人现场开展穿透式重点检查，让一些心存侥幸的企业知难而退。二是问询力度加大，在“一问一答”间不断彰显监管威力。三是现场督导发力，与日常审核工作形成“组合拳”，阻止企业“带病闯关”。这就要求发行人和中介机构，要加强内部管理和风险控制，摒弃闯关心理，确保发行人在财务信息、内控、信息披露等方面不存在问题。如果对项目存疑，即使撤回了，监管部门仍会进场督导，一核到底。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivpm8337549.d.html</link>
            <guid>3459729</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 21:27:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：对冲基金2023年在灾害风险投资策略上的利润超过其他任何替代投资策略】Preqin根据替代投资管理行业的数据得出，对冲基金2023年根据保险相关证券（灾害类债券是其主要的次级类别）的投资策略获得超过14%的回报。Preqin的对冲基金行业基准回报率为8%，相比之下，瑞士再保险全球灾难债券业绩指数总体回报率高达19.7%。由Tenax Capital、Tangency Capital、以及Fermat Capital Management等公司管理的众多对冲基金在押注飓风和龙卷风等自然灾害方面获得创纪录的收益，据公开文件、外部预估、知情人士，这三家公司在投资灾害行业基准方面的投资带来超过100%的增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeivps4792478.d.html</link>
            <guid>3459728</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 20:41:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列总理称拒绝以撤军换取哈马斯扣押的以方人员】当地时间1月21日晚间，以色列总理内塔尼亚胡发表视频声明称，以方“完全拒绝”巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）方面提出的用以军撤离加沙地带换取哈马斯释放其扣押的以方人员的要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeirfu4922783.d.html</link>
            <guid>3459727</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 20:31:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[星链获批在印度提供宽带服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeirfn5594569.d.html</link>
            <guid>3459726</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 20:31:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国佛罗里达州州长德桑蒂斯宣布退出2024年总统竞选】当地时间1月21日，据美国有线电视新闻网（CNN）报道，美国佛罗里达州州长德桑蒂斯当日宣布退出2024年美国总统竞选，同时宣布支持特朗普竞选美国总统。据悉，德桑蒂斯在此前艾奥瓦州共和党总统初选中以21.2%的支持率排名第二。而根据一份最新民意调查数据显示，德桑蒂斯在即将于23日举行的新罕布什尔州共和党总统初选中的支持率仅为6%。（央视）]]></title>
            <guid>3459725</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 20:30:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一线压力加剧、价格战持续 快递行业今年加剧分化】近日，顺丰、圆通、申通、韵达等多家快递公司2023年全年经营数据出炉。 从全年数据看，虽然整体呈增长趋势，但是各家公司相关经营数据的全年增速分化较为明显。另一方面，一线从业者反馈去年工作压力增加、收入减少，行业仍处于低价竞争中。从发展趋势看，2024年行业竞争或许会加剧且分化明显。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeirfn5591164.d.html</link>
            <guid>3459724</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 19:38:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两融余额开年减少253亿 参与交易投资者下降8%】A股持续下跌，两融风险也成为市场的关注点。进入2024年，A股一路震荡下行。其中，沪指在1月2日探出今年以来的最高点2976.27点；到18日，则跌出阶段性新低2760.98点，也是今年以来的最低点，之后反弹收复2800点。19日，A股持续下跌。沪指年内已累计下跌4.80%。在股市持续下跌的过程，两融数据也备受市场关注。根据中证金融公司披露的数据，相较1月2日，18日的两融余额减少了253.49亿元，其中融资余额减少240.12亿元；参与交易的投资者数量为21.16万名，相较2日减少1.86万名。近期有券商调整融资融券负债偿还规则，也有消息传出“中信证券已暂停对部分客户的融券业务，并提高机构客户的要求门槛”。对此，记者向中信证券求证，相关人员表示，没有此事，并未收到融券交易暂停的通知。同日，证监会也对融资融券的情况进行了表态。证监会机构司司长申兵在发布会上表示，融券新规发布后，政策落实效果符合预期。截至目前，融券余额较新规实施之初降幅达23.4%；战略投资者出借余额降幅更大，达到35.7%。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeirfu4917682.d.html</link>
            <guid>3459723</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 19:10:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【打造“圣诞老人故乡”人设 冰雪如何让经济热起来？】近段时间在北方的冰天雪地里，呈现出一派火热景象，尤其哈尔滨因为花样的接待招数而火出了圈，这也让大众对冰雪经济有了很多的认识。放眼世界，因冰雪文化和冰雪经济火出圈的不少，而北欧国家是其中的先驱。提到圣诞老人就自然会联想到芬兰，而每届冬奥会，金牌榜和奖牌榜多年来都被挪威“霸占”。在北欧漫长的冬季，地上的冰雪风景和天空的北极光在极夜里交相辉映，但拥有良好的自然禀赋，并不一定与“泼天的富贵”画上等号。北欧国家不仅投入巨资，打造世界级滑雪度假胜地，还将自然美景与本地文化相结合，打造有北欧文化特色的冰雪产业。 此外，全民参与的热情也很重要。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeirfu4914681.d.html</link>
            <guid>3459722</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 18:28:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【各地部署加快推进新型工业化 明确这些重点方向】近期，各地相继召开会议加快推进新型工业化，聚焦提升产业链竞争力、加快传统产业焕新和新兴产业壮大、推动制造业数字化绿色化转型等多个方面，系统部署推进新型工业化。全力促进工业经济平稳增长 工业经济平稳增长是推进新型工业化的重要基础。工信部发布的数据显示，2023年全年规模以上工业增加值同比增长4.6%，重点行业生产整体向好，41个工业大类行业中有28个保持增长。十大重点行业基本盘稳固，平均增速超过5%，为工业经济整体向好提供了坚强支撑。

工信部副部长辛国斌19日在国新办新闻发布会上表示，2024年，工业经济面临的内外部环境依然严峻复杂。但是，我国拥有完整的产业体系、庞大的市场规模和完善的信息基础设施等优势，特别是全国新型工业化推进大会召开后，汇聚起各方支持工业发展的强大动能，工业经济长期向好的趋势不会改变。 近日多地明确了今年工业增长的目标。

湖南省工业和信息化工作会议提出，今年湖南的工业经济目标为：全省规模工业增加值增长7%，新增规模工业企业1000家以上、百亿工业企业10家。河南省提出，2024年河南工业的主要预期目标是规上工业增加值增长6.5%。该目标较2023年提高了1个百分点以上。 为全力促进工业经济平稳增长，山东提出，2024年要坚定践行“11266”工信工作体系，将发展工业经济作为头号工程推进，加快打造“3830”集群发展格局，加力提效搞发展。四川明确，将发挥战略腹地优势，推动重点产业链补短板锻长板，实施大企业大集团“百亿强企、千亿跨越”发展行动。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeikxt5353451.d.html</link>
            <guid>3459721</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 17:49:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会发布会周末引热议 市场预期回暖】自去年7月“活跃市场、提振信心”要求提出以来，监管部门连续推出政策举措，然而受内外综合因素影响，市场表现始终不尽如人意。各项政策呈现的“两难”也越来越显性化，比如限制IPO与支持直接融资的政策平衡，限制再融资与满足合理融资需求的政策平衡，限制减持与支持创投退出的政策平衡，加强监管与活跃市场的政策平衡等。 在此背景下，证监会开年以来连续举行新闻发布会，综合司、发行司、机构司、上市司、法治司、期货司、稽查局、处罚委、投服中心等九部门负责人与市场进行深度“长谈”，不仅直接回应市场对审核流程透明度的质疑、对监管不严的质疑、对退市率不高的质疑以及对存在恶意做空力量的质疑，更向市场各方深度解释了短期政策出台的逻辑和长期改革目标的坚持，以及动态评估改进的可能性。与市场加强沟通，建立互信，为注册制走深走实创造共识。 市场下跌过程中，资本市场短期诉求与长期目标之间的矛盾有所凸显，各方的质疑也复杂交织。开年之际，证监会通过发布会再次重申坚持改革开放的明确态度。证监会综合业务司主要负责人周小舟开场即明确表示，证监会将坚持市场化、法治化的改革方向，进一步全面深化资本市场改革开放，推动股票发行注册制走深走实。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeikxw5039748.d.html</link>
            <guid>3459720</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 17:29:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登国家安全副顾问Jon Finer：（美国和英国）阻止也门胡塞武装袭击商船将需要时间。]]></title>
            <guid>3459719</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 16:33:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“专业基民”FOF四季报：富国全球债成“重仓王”，也追小微盘行情】 Wind数据显示，截至1月20日，公募市场内已有超过400只FOF产品（不同份额分开计算）披露了2023年四季报。目前获FOF重仓数量最多的前20只基金中，有11只是债券型基金。从FOF重仓持有基金的市值来看，被重仓持有市值最高的五只产品均是来自交银施罗德基金旗下的债券型基金，目前获FOF重仓数量最多的产品是一只QDII产品，也是一只债券型基金——富国全球债券人民币A。公开资料显示，该产品主要投资于全球债券市场，2023年收益为4.16%。大成景恒混合C获11只FOF重仓、国金量化多因子A获10只FOF重仓、金元顺安优质精选灵活配置混合A获5只FOF重仓、中信保诚多策略混合（LOF）获3只FOF重仓。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeikxq5704946.d.html</link>
            <guid>3459718</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 16:24:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[光伏逆变器生产商Solaredge Technologies Inc.将裁员900人，在员工总数占比大约16%。其中，将在以色列裁员大约550名工人。]]></title>
            <guid>3459717</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 16:12:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日重点关注财经数据与事件】
① 09:15 中国至1月22日一年期贷款市场报价利率
② 23:00 美国12月谘商会领先指标月率
③ 次日03:30 纽约原油2月完成场内最后交易]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-22/detail-inaeiery5160494.d.html</link>
            <guid>3459716</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 16:00:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国安全软件公司Zscaler Inc.洽谈收购以色列Avalor Technologies Inc.，预计交易规模为2.50亿-3.50亿美元。迄今，Avalor已经融资0.3亿美元。]]></title>
            <guid>3459715</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 16:00:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿富汗北部失事客机发现4名幸存者】阿富汗临时政府交通和民航部21日发表声明说，救援人员已找到20日夜间在阿北部失事的客机残骸，同时还发现了4名幸存者。该声明说，救援人员将对包括飞行员在内的4名幸存者展开救助并继续寻找其他机上人员下落。这架失事客机在俄罗斯注册。俄罗斯联邦航空运输署21日晚也在社交媒体上确认找到4名幸存者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaeiery5158860.d.html</link>
            <guid>3459714</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 15:40:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年已有6家科创板公司披露新回购计划】 1月19日晚间至21日晚间，科创板共有16家公司披露回购、增持相关信息。其中，3家公司发布新的回购计划；11家公司发布回购进展公告，2家公司发布增持进展。据统计，2024年以来已有6家科创板公司披露新的回购计划，其中，经纬恒润1月9日刚完成上一份回购计划，次日即发布新的回购方案；炬光科技本次发布的回购计划已是2023年以来的第三份，合计拟回购金额上限达2.32亿元。截至目前，仍有128家公司的回购方案处于实施状态，累计回购金额已超60亿元。（证券时报·e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaeiert8687611.d.html</link>
            <guid>3459713</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 15:28:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国科技公司Vistex的CEO在印度离奇坠落身亡】 据外媒报道，1月18日，总部位于美国伊利诺斯州的科技公司Vistex的创始人兼首席执行官桑杰·沙阿 (Sanjay Shah）在一次离奇的事故中身亡，年仅56岁。当时桑杰·沙阿前往了印度海得拉巴拉莫吉电影城，庆祝他的公司成立25周年。为了让庆祝仪式更加丰富多彩，沙阿采取了惊艳出场的方式，和公司总裁Vishwanath Raju Datlaa（达特拉）一起进入了一个悬挂在高空的铁笼子里，届时笼子会缓慢地降落在舞台上，随后他和达特拉一起走出来和观众们见面。不幸的是，当笼子上升至20英尺（约6米）高时，支撑笼子的一侧铁链突然断裂，这名首席执行官和公司总裁一起坠落至舞台上。现场有数百人目睹这一悲剧，很多人瞬间被震惊得目瞪口呆。事情发生得实在太快了，以至于不少人在一时间都没有反应过来。随后，沙阿和达特拉被送往了医院。沙阿因伤势过重，于19日在接受治疗时死亡。达特拉情况危急，仍在抢救。当地警方表示，他们并不认为这只是单纯的事故，已经对其进行立案调查了。目前，警方正在对事件做进一步调查。（券商中国）]]></title>
            <guid>3459712</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 15:20:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南2023年快递业务量完成2.14亿件，预计今年增速10%左右】 从1月21日召开的2024年海南省邮政管理工作会议获悉，2023年，海南全省邮政行业快递业务量和业务收入分别完成2.14亿件和37.55亿元，同比分别增长超29%、25%，增幅均列全国前列。据介绍，海南自2020年首次破1亿件快递业务量大关后，实现“三年翻一番”，2023年海南全省快递业务量前5月即实现破1亿件，前10月即已超2022年全年总量，历史首次突破2亿件。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaeiers5828184.d.html</link>
            <guid>3459711</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 15:18:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首批15家券商业绩出炉，净利润9家正增长，5家下滑】 统计结果显示，截至1月21日，15家已经披露2023年业绩的券商，既有头部券商代表，也有中小券商代表，一定程度上成为窥探行业2023年整体业绩变化情况的窗口。数据显示，15家券商中有9家券商的净利润保持增长，且其中6家同比增速超过五成，分别为国盛证券（136.17%）、湘财证券（87.67%）、西南证券（85%至115%）、国都证券（72.09%）、英大证券（63.16%）、申万宏源（50.59%至79.27%）。业内人士分析认为，2022年券商整体业绩下滑后基数降低，2023年尽管面临投行、经纪等业务承压，但得益于投资收益改善，直接支撑了不少券商的业绩。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaeiers5827800.d.html</link>
            <guid>3459710</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 15:15:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周日重要消息汇总】
国内新闻：
1. 2023年河北外贸进出口总值同比增长7.4%。
2. 北京市人社局局长：今年要帮助不少于12万就业困难人员就业。
3. 媒体称美国会禁止五角大楼从6家中企采购电池，包括宁德时代、比亚迪。
4. 北京市政府工作报告：北交所扩容提质，文旅消费恢复到疫情前水平；今年发展目标GDP增长5%左右。
国际新闻：
1. 秘鲁总统博卢阿特在参加活动时遭到推搡。
2. 一架客机在阿富汗巴达赫尚省坠毁，失事的飞机上共有6人，其中4人生还。
3. 俄罗斯最大的私营天然气生产商诺瓦泰克天然气终端发生火灾。
4. 消息人士：以色列希望在本月底就黎以问题达成协议，以避免双方全面开战。
5. 利比亚国家石油公司宣布解除不可抗力状态，并在Sharara油田恢复全面生产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaeiers5826353.d.html</link>
            <guid>3459709</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 15:03:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆市针对16个区县启动低温雨雪冰冻灾害Ⅳ级应急响应】1月21日21时，重庆市气象灾害防御指挥部针对江津、綦江、万盛、南川、丰都、忠县、万州、云阳、奉节、巫山、武隆、彭水、石柱、黔江、酉阳、秀山等16个区县启动低温雨雪冰冻灾害Ⅳ级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaeiery5154186.d.html</link>
            <guid>3459708</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 15:01:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国冬季风暴已造成至少89人死亡】据央视新闻，当地时间1月21日，据美国哥伦比亚广播公司（CBS）报道，过去一周的时间内，全美各地至少有89人因冬季风暴恶劣天气导致的相关事故死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaeiert8683799.d.html</link>
            <guid>3459707</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 14:51:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华晟3.6GW高效异质结电池项目投产，一期项目是全球首个210R异质结电池厂】1月21日，作为无锡市今年首个竣工的省级重大项目，华晟3.6GW高效异质结电池项目在锡山经济技术开发区正式投产。无锡华晟异质结智能制造项目总投资54亿元，一期项目华晟3.6GW高效异质结电池产线是全球首个210R异质结电池厂。（无锡发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaeiert8683325.d.html</link>
            <guid>3459706</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 14:47:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西蒙商学院院长：中国在全球供应链中的重要性仍将持续】1月19日，美国罗彻斯特大学西蒙商学院院长、宏观经济学家西温·耶尔特金在接受澎湃新闻等媒体采访时说道，中国在全球供应链中的重要性仍将持续。她表示，“找到一个能完全取代中国目前规模和完善的供应链的市场是非常困难的。这不仅仅是对于单一市场的挑战，即便是多个市场的合作也很难完全取代中国。”西温·耶尔特金认为，全球产业链的重构与调整是自然且正常的过程。随着收入的提升和经济增速的提高，一些企业自然而然地会将生产转移到成本更低的地区，而产业的发展趋势，则是向着更先进、更专业的制造方向转变，正如中国新能源车制造业的发展。此外，对于美国经济走向，西温·耶尔特金表示，虽然美国当前面临着高利率、通胀以及其他挑战，但美国劳动力市场非常稳健，消费信心也相当可观，同时也有一些较强势的领域正在发力。西温·耶尔特金进一步指出，美国经济软着陆的可能性比较大，预计在2024年上半年可能会降息。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaeiert8681771.d.html</link>
            <guid>3459705</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 14:34:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【顿涅茨克遭乌军炮击致25人死亡】俄罗斯媒体21日援引顿涅茨克市长阿列克谢·库列姆津的话报道说，乌克兰军队当天对该市基洛沃区的炮击已造成25人死亡、至少20人受伤。库列姆津21日在社交媒体发文说，基洛沃区当日遭乌军炮击，炮弹落在一居民区内，周边有若干市场和商店。伤者中包括2名儿童。据悉，紧急情况部门已在当地开展工作，伤亡信息还在持续更新中。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaeiery5150385.d.html</link>
            <guid>3459704</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 14:32:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受天气影响 广西北海至涠洲岛航线1月22日—23日停航】根据北海气象部门最新天气预报，强冷空气南下，北部湾海面2024年1月22日—23日将有8级以上大风，不符合船舶安全航行条件。受此影响，北海至涠洲岛航线1月22日—23日停航两天。广大乘客、游客朋友们要密切关注天气和航班信息，及时调整行程安排。有上岛计划的游客，建议在1月24日后视天气和航班情况再做安排。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaeiery5149105.d.html</link>
            <guid>3459703</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 14:22:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国一“私人团”飞抵国际空间，私人飞船船票约3.9亿元】美国东部时间20日凌晨，美国私营企业公理航天公司组织的“私人”宇航团队，搭乘美国太空探索技术公司的“龙”飞船成功抵达国际空间站。过去两年里，美国公理航天公司已成功组织三个“私人”宇航团队飞往国际空间站，并对每位乘客收费至少5500万美元，约合人民币3.9亿元。(央视财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaeiery5148754.d.html</link>
            <guid>3459702</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 14:20:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯航空署：阿富汗巴达赫尚省坠机事件中有4人生还】据央视新闻，当地时间1月21日，俄罗斯联邦航空运输署称，阿富汗当地搜救部门已找到失事的“猎鹰”10型飞机。机上6人中有4人生还，不同程度受伤，另外2人是否身亡尚在核实。阿富汗媒体21日报道说，一架客机在阿北部巴达赫尚省坠毁。这架飞机按原计划不会飞越阿富汗领空，事发时可能偏离了航线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaeiery5148193.d.html</link>
            <guid>3459701</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 14:16:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：在新罕布什尔州的民调中，美国前总统特朗普以50%对39%领先美国共和党总统候选人妮基·海莉。]]></title>
            <guid>3459700</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 14:12:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁总统博卢阿特在参加活动时遭到推搡】据央视新闻，根据秘鲁内政部1月21日发布的消息，秘鲁总统迪娜·博卢阿特于20日在参加活动时，被两名女性冲上前推搡。其中一名女性自称其丈夫在阿亚库乔大区首府阿亚库乔的反政府抗议活动中被杀害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaeierv5456408.d.html</link>
            <guid>3459699</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 14:12:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部副部长马朝旭同伊朗副外长巴盖里通电话】2024年1月21日，外交部副部长马朝旭同伊朗副外长巴盖里通电话，就中伊双边关系及共同关心的地区和国际问题交换意见。（外交部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaeierv5455461.d.html</link>
            <guid>3459698</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 14:04:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南发布低温雨雪冰冻黄色预警和暴雪黄色预警】湖南省气象台1月21日16时发布低温雨雪冰冻黄色预警和暴雪黄色预警，预计21日晚至22日白天为雨雪天气过程的最强时段，湘中、湘南部分地区有暴雪和大暴雪，高海拔山区有冻雨，其中怀化局地将出现大暴雪。湖南省高速公路交通警察局怀化支队1月21日晚发布提醒：受当前低温雨雪天气影响，湖南省高速公路交通警察局怀化支队辖区自2024年1月21日20时起所有收费站对两客一危、七座及以上客车进行临时交通管制，只出不进。解除时间待定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaeiert8678207.d.html</link>
            <guid>3459697</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 14:03:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其船运公司Tribeca：北向驶入博斯普鲁斯海峡的交通将于当地时间晚上8点（北京时间次日凌晨1点）恢复。]]></title>
            <guid>3459696</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 14:02:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西启动重大气象灾害（寒冷）Ⅲ级应急响应】1月19日以来，受冷空气影响，广西大部日平均气温下降5～12℃，桂东北有9个县（市）出现寒潮。桂林、柳州、贺州、玉林4市8县（区）的11个乡镇最低气温低于0℃，融水、三江出现冰冻，7个市9个县（区）10个乡镇出现8级以上大风。预计，未来3天，广西大部日平均气温逐渐降至8℃以下，最低气温出现在23日早晨。高寒山区-9～-2℃，桂东北-2～2℃，其他地区2～6℃，27日前阴雨寒冷天气维持。广西气象台于1月21日10时30分时发布低温蓝色预警、冰冻黄色预警。根据上述情况，广西气象局研究决定：于2024年1月21日11时30分，启动重大气象灾害（寒冷）Ⅲ级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaeiert8677951.d.html</link>
            <guid>3459695</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 14:02:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告 南海海域军事训练】据中国海事局网站消息，三亚海事局发布航行警告，1月22日8时至17时，南海部分海域进行军事训练，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaeierv5454895.d.html</link>
            <guid>3459694</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 14:00:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南航：受低温雨雪冰冻影响，计划调整明日长沙机场部分出港航班】中国南方航空1月21日发布消息，受低温雨雪冰冻影响，南航计划调整1月22日长沙机场部分出港航班，请各位旅客多关注留意航班变动及短信通知。对于受影响的旅客，南航将全力做好服务保障工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaeiers5817390.d.html</link>
            <guid>3459693</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 13:57:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【协鑫能科：目前已运营20座充电桩场站】协鑫能科在互动平台表示，公司正在全国大力布局充电桩业务，包含充电桩的开发、建设和运营。目前已运营20座充电桩场站。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaeiers5817229.d.html</link>
            <guid>3459692</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 13:56:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【历史性时刻：94.61万亿元，美国被动基金规模超越主动基金】据中国基金报，晨星数据显示，截至2023年底，美国被动基金资产总规模为13.293万亿美元，折合94.61万亿元人民币；同期，美国主动基金资产总规模为13.234万亿美元，折合94.1877万亿元人民币。据了解，上述统计不含货币市场基金和基金中基金（FOF），含交易型开放式指数基金（ETF）。来自独立研究机构ETFGI发布的报告称，截至2023年底，美国ETF行业的资产规模达到创纪录的8.12万亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaeiery5144948.d.html</link>
            <guid>3459691</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 13:52:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：短期关注业绩预告指引及景气边际催化方向】中信建投研报指出，资金面负向正循环造成的恐慌情绪导致本周市场出现超调，从A股历史看，因为资金和情绪造成的快速调整往往是市场的最后一跌，值得注意的是，基本面上近期部分高频经济数据有所回暖，我们认为一旦有利好催化，市场随时将展开反弹，短期关注业绩预告指引及景气边际催化方向。重点关注：电子、军工、电力、电力设备、通信、煤炭、建材等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaeiert8675941.d.html</link>
            <guid>3459690</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 13:47:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科创板24家公司周末连发利好 开年以来已有6单新披露回购计划】据记者统计，本周末（1月19日晚间-1月21日晚间）内，科创板共有24家公司披露回购、增持、业绩预增或其他正向信息。其中，3家公司发布新的回购计划；11家公司发布回购进展公告，2家公司发布增持进展，加快实施步伐；5家公司披露净利润增长的业绩预告或业绩快报；另有3家自愿披露其他正向经营信息。上述公司中，科创50及科创100公司合计达10家。
数据显示，2024年以来，已有6家科创板公司披露新的回购计划。其中，经纬恒润1月9日刚完成上一份回购计划，次日即发布新的回购方案。炬光科技本次发布的回购计划已是2023年以来的第三份，合计拟回购金额上限达2.32亿元，彰显对公司未来发展的信心。截至目前，仍有128家科创板公司的回购方案处于实施状态，累计回购金额已超60亿元。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaeiery5144045.d.html</link>
            <guid>3459689</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 13:47:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周重要事件与数据预告——三大央行公布利率决议、特斯拉财报、中国一年期LPR】
1. 周一：①数据：中国至1月22日一年期贷款市场报价利率；美国12月谘商会领先指标月率。
2. 周二：①数据：美国1月里奇蒙德联储制造业指数。②日本公布利率决定和前景展望报告、日本央行行长植田和男召开货币政策新闻发布会。③NYMEX纽约原油2月期货移仓换月。
3. 周三：①数据：美国API、EIA原油库存；法国、德国、欧元区1月制造业PMI初值；英国1月制造业与服务业PMI、英国1月CBI工业订单差值；加拿大至1月24日央行利率决定；美国1月Markit制造业与服务业PMI初值。②加拿大央行行长麦克勒姆召开货币政策新闻发布会。③特斯拉公布2023年Q4财报。
4. 周四：①数据：德国1月IFO商业景气指数；英国1月CBI零售销售差值；美国至1月20日当周初请失业金人数、美国第四季度实际GDP年化季率初值、美国第四季度实际个人消费支出季率初值、美国第四季度核心PCE物价指数年化季率初值、美国12月新屋销售总数年化、美国至1月19日当周EIA天然气库存。②欧洲央行公布利率决议、欧洲央行行长拉加德召开货币政策新闻发布会。③英特尔公布2023年Q4财报。
5. 周五：①数据：英国1月Gfk消费者信心指数；德国2月Gfk消费者信心指数；美国12月核心PCE物价指数年率、美国12月个人支出月率、美国12月核心PCE物价指数月率、美国12月成屋签约销售指数月率。②悉尼证券交易所与印度国家证券交易所休市一日。
6. 周六：①数据：美国至1月26日当周石油钻井总数。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehyka5272023.d.html</link>
            <guid>3459688</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 13:29:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【不光日经ETF被买到停牌，多只QDII提示高溢价风险】数据显示，截至1月21日，日经225指数年初以来一度突破33772点，创34年新高。这一度点燃了市场热情，相关QDII产品日均成交额、换手率迅速放大，高者甚至有百倍之多，高溢价风险陡增。相关基金管理人因此多次发布风险提示甚至停牌，但炒作行情仍在持续。除了日经ETF外，多只原油主题QDII产品、华泰柏瑞南方东英新交所泛东南亚科技ETF等多只产品年初以来也累计发布超过20份溢价风险提示。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehyka5271971.d.html</link>
            <guid>3459687</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 13:29:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国芯片设计10强中有7家总部在张江 上海成全国集成电路产业排头兵】在上海浦东张江科学城，“热带雨林”式科创金融服务体系助力这片热土持续不断地孵化科技成长、孕育创新希望。目前，全国芯片设计10强中有7家总部设立于此，国内首款商用通用GPU诞生于此，在张江，28纳米光刻机在研，5纳米刻蚀机达到国际领先水平。上海也成为全国集成电路产业的“排头兵”，并不断向世界级高端产业集群迈进。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehyiu5943365.d.html</link>
            <guid>3459686</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 13:26:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆发布暴雪黄色预警信号】重庆市气象台2024年1月21日20时30分发布“暴雪黄色预警信号”，预计1月21日21时至22日20时，南川、奉节、巫山、武隆、彭水、石柱、黔江、酉阳、秀山等区县500米以上高海拔地区降雪量将达6毫米以上，可能对交通或者农牧业有影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehyka5271382.d.html</link>
            <guid>3459685</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 13:25:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【红海90%集装箱船紧急改道，欧洲拉响“警报”：25艘LNG货轮改走好望角，中东原油供应减半】据荷兰国际集团统计，在去年12月中旬之后，红海-苏伊士运河航线上约80%的集装箱船被迫改变航线，到今年1月初达到了90%。根据市场研究机构克普勒公司的数据，自去年12月15日（红海局势持续紧张）以来，已有25艘液化天然气运输船从红海改道绕行非洲好望角。此外，数据显示，运往欧洲的中东原油正在不断减少。2023年12月出口量为每日约57万桶，相较于2023年10月的每日107万桶几乎减半，这将对欧洲能源供应带来冲击。（央视财经）]]></title>
            <guid>3459684</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 13:20:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招商证券：关注年报业绩有望超预期领域】中长期资金出手布局ETF向市场传递积极信号，有助于短期市场情绪的修复和风险偏好的改善。往后看，新兴行业和主题ETF仍可能是投资者参与结构性机会的重要工具；行业层面，关注年报业绩有望超预期的领域，主要有AI科技创新和出口改善叠加的电子、汽车及零部件；政府开支增加和三大工程启动带来的计算机、工业金属、建材、家电以及煤炭、交通运输、电力、医药等领域的投资机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehyiu5940492.d.html</link>
            <guid>3459683</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 13:09:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军对加沙地带一栋住宅楼进行轰炸 已致3人死亡】据巴勒斯坦《圣城报》当地时间1月21日报道，以军当天对加沙地带阿尔·里马尔社区的一栋住宅楼进行轰炸，目前已造成3人死亡。目前，以色列方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehyka5267009.d.html</link>
            <guid>3459682</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 12:59:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西财政提前下达社会保障类资金557.08亿元】广西壮族自治区财政厅21日介绍，广西提前下达2024年中央和自治区社会保障类直达资金557.08亿元(人民币，下同)，不断健全覆盖全民、统筹城乡、公平统一、可持续的多层次社会保障体系。其中，广西提前下达2024年中央就业补助资金17.90亿元，支持吸纳就业补贴、社会保险补贴、见习补贴等各项就业创业政策落实落地，切实稳定就业局势。提前下达2024年中央城乡居民基本养老和机关事业单位养老资金109.39亿元，指导各地确保城乡居民、机关事业单位和企业职工退休人员养老保险待遇按时足额落实。(中国新闻网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehyka5266858.d.html</link>
            <guid>3459681</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 12:58:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本轮巴以冲突爆发以来 约旦河西岸已有6170人被以军逮捕】据巴勒斯坦国家通讯社当地时间1月21日报道，自2023年10月7日新一轮巴以冲突爆发以来，约旦河西岸被以军逮捕的总人数达到6170人。当地时间20日晚间至21日上午，以军在杰宁、纳布卢斯、拉姆安拉等地逮捕了15名巴勒斯坦人。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehyix5576708.d.html</link>
            <guid>3459680</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 12:55:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市人社局局长：今年要帮助不少于12万就业困难人员就业】1月21日晚，北京市人力资源和社会保障局局长王清旺在“市民对话一把手”节目上透露，今年要帮助城镇就业困难人员就业不少于12万人。王清旺介绍，北京城镇调查失业率均值是4.4%，在全国属于较低水平。2023年全市城镇新增就业28.1万人，完成年度目标的108%。本市帮助文化、旅游、体育和相关产业快速恢复，目前这些行业的参保就业人数已经达到了44.9万人，创2019年以来的新高；促进了5万多农村劳动力就业参保；全市累计发放创业担保贷款近50亿元，新增参保创业单位6万多户，通过创业带动就业提供岗位近30万个；为受灾的房山、门头沟和昌平7万多名群众发放就业补助金5亿多元，定向提供岗位5万多个，促进1万多名登记失业人员实现再就业。(北京日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehyiu5938092.d.html</link>
            <guid>3459679</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 12:54:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据利比亚国家石油公司官方消息：利比亚国家石油公司宣布解除不可抗力事件，并在利比亚最大的油田之一Sharara恢复全面生产。]]></title>
            <guid>3459678</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 12:51:30 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>