<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Tue, 18 Jul 2023 02:58:08 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：将研究缩减海南自由贸易港外资准入负面清单等措施】国家发改委政研室主任金贤东指出，下一步，将强化政策出台实施。在落实好已出台的《关于以制造业为重点促进外资扩增量稳存量提质量的若干政策措施》等稳外资政策基础上，研究制定更大力度吸引外资的综合性政策，进一步优化公平竞争环境，畅通创新要素流动，促进内资外资企业务实合作。同时，抓紧评估外资准入负面清单实施效果，深入了解有关方面诉求，研究缩减海南自由贸易港外资准入负面清单等措施，扩大市场准入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8215890.d.html</link>
            <guid>3179719</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:57:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本6月铝库存环比上升1%，至357490吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1438534.d.html</link>
            <guid>3179718</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:56:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：将进一步加强与外资企业、外国商会的沟通交流】国家发改委政研室主任金贤东指出，下一步，国家发展改革委将建设更高水平开放型新体制，全面优化营商环境，以国内大循环吸引全球资源要素。重点是两个方面。 一方面，强化政策出台实施。在落实好已出台的《关于以制造业为重点促进外资扩增量稳存量提质量的若干政策措施》等稳外资政策基础上，研究制定更大力度吸引外资的综合性政策，进一步优化公平竞争环境，畅通创新要素流动，促进内资外资企业务实合作。同时，抓紧评估外资准入负面清单实施效果，深入了解有关方面诉求，研究缩减海南自由贸易港外资准入负面清单等措施，扩大市场准入。 另一方面，完善服务保障机制。我们将充分发挥重大外资项目工作专班作用，协调规划、用地、用海、环评、能耗等方面问题，推动项目加快落地实施，以点带面吸引外资流入。我们将继续举办国际产业投资合作系列活动，为跨国公司在华投资和地方招商引资提供平台。我们将进一步畅通沟通渠道，加强与外资企业、外国商会的沟通交流，及时协调解决企业反映的问题和合理诉求，为企业来华投资和生产经营提供便利条件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1438430.d.html</link>
            <guid>3179717</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:56:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海公示市服务业发展引导资金2023年第一批拟支持项目】上海公示市服务业发展引导资金2023年第一批拟支持项目。拟支持名单包括上海浪潮云计算服务有限公司（项目：面向行业应用的一体化数据云平台）、上海宝尊电子商务有限公司（项目：基于AI技术的SEMA数字孪生服务创新平台）等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1438089.d.html</link>
            <guid>3179716</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:55:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上半年江苏中欧（亚）班列进出口货值同比增长16%】据江苏省交通运输厅、江苏省国际货运班列有限公司消息，上半年，江苏中欧（亚）班列运营态势持续向好。1—6月，江苏中欧（亚）班列累计开行1095列，同比增长7.8%，完成年度任务目标的54.75%，其中回程列数增长超20%。海关数据统计，上半年江苏通过班列对“一带一路”沿线国家进出口商品货值162亿元人民币，同比增长16%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1437740.d.html</link>
            <guid>3179715</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:54:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称边缘AI芯片将更多采用3nm工艺】据业内消息人士称，边缘人工智能芯片将越来越多地采用3nm技术制造，促使京元电子等测试公司加大对高端后端服务的部署。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1437699.d.html</link>
            <guid>3179714</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:54:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美银证券上调携程集团目标价至385港元 评级“买入”】美银证券报告指，与携程集团(09961.HK)管理层沟通后，得悉重开后的旅游需求强劲升势将持续至次季，公司预计本地旅游预订量高于2019年水平，而外游则恢复约60%水平，高于行业预算的约40%；公司相信，稳健上升趋势或会持续至第三季，主要由首个重开后的暑假，以及被压抑的家庭度假需求带动。美银证券指出，管理层预料非通用会计准则营运利润率将保持25%或以上，而在2024财年收入或维持按年双位数增长；长远来看，管理层相信国际业务将会成为持续增长的主要驱动力。该行将公司今年、明年及2025年收入预测分别调整为按年升115%、升10%及升10%，而非通用会计准则营运利润率预测则为27.5%、27.7%及28.1%。该行将其目标价由361元上调至385元，维持评级“买入”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8214750.d.html</link>
            <guid>3179713</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:54:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度阿达尼港口CEO：目标是到2030财年将货物吞吐量提高到10亿吨/年；公司将在一些港口开发工业腹地。]]></title>
            <guid>3179712</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:54:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：坚持常态化召开民营企业家座谈会】国家发展改革委综合司副司长李慧表示，下一步，我委将持续发挥民营企业沟通交流机制作用，坚持常态化召开民营企业家座谈会，认真倾听民营企业家的真实想法，积极协调解决企业提出的具体诉求，及时对现行政策的实施效果进行客观评估，进一步完善宏观政策举措，认真研究论证宏观层面的政策建议，并组织引导地方各级发展改革部门，共同为民营企业等各类所有制企业营造良好的发展环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8213648.d.html</link>
            <guid>3179711</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:52:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【花旗下调百度目标价至181美元 料次季业绩符预期】花旗发表研报指，百度将在8月中旬发布今年次季业绩，预期业绩表现将符合该行及市场预期，受惠于线下垂直行业广告支出持续反弹，预测百度次季核心广告收入将按年增长11.5%，达到191亿元人民币。同时，由于智能交通项目的延误，预测百度智能云收入将增长3%至43.9亿元人民币。花旗预计百度第二季净收入将按年增长12.8%至334.6亿元人民币，非通用会计准则下每股ADS盈利料达14.48元人民币。核心业务收入预期增长10.8%至257亿元人民币，当中非广告业务收入将增长9%至66亿元人民币。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8213621.d.html</link>
            <guid>3179710</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:52:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根士丹利下调腾讯音乐目标价至10美元 评级“增持”】大摩发表评级报告，预料腾讯音乐(TME.US)次季社交娱乐收入按年跌18%，第三季则按年跌21%，同时公司于今年及明年产生现金流收益率分别达9%及10%，以及直至2024年回购约5亿美元股份。该行下调了公司在2023年至25每股盈测，并将其目标价由10.5美元下调至10美元，维持其评级为“增持”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakqc5834993.d.html</link>
            <guid>3179709</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:51:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【腾讯控股跌近3% 大股东预计年内持股比例降至24%-25%】截至发稿，腾讯控股(00700.HK)跌2.61%。据媒体报道，腾讯控股最大股东，南非Naspers集团荷兰子公司Prosus表示，其所持腾讯股份的比例将每年减少2至3个百分点，今年年底将降至24%-25%左右。Naspers在2001年以3400万美元的价格收购了腾讯1/3的股份，去年6月，Prosus宣布将慢慢出售所持腾讯股票，为回购股票提供资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1435798.d.html</link>
            <guid>3179707</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:50:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[券商板块异动拉升，首创证券涨超5％，国盛金控、信达证券、长江证券、国金证券等拉升。]]></title>
            <guid>3179706</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:50:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【骄成超声投资新设科技公司 含金属制品研发业务】企查查APP显示，常州毅弘科技有限公司成立，注册资本1000万元人民币，经营范围包含：Ⅱ、Ⅲ类射线装置销售；金属制品研发；电子元器件制造；智能控制系统集成等。企查查股权穿透显示，该公司由骄成超声、常州鸿麒企业管理合伙企业（有限合伙）共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8212891.d.html</link>
            <guid>3179705</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:50:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：加力推动扩大制造业中长期贷款投放工作常态化、机制化】国家发改委政策研究室主任金贤东今日在发布会上表示，下一步，我们将会同人民银行、金融监管总局，在现有工作的基础上，加力推动扩大制造业中长期贷款投放工作常态化、机制化，进一步积极谋划实招、硬招、高招，扎实推动金融支持制造业发展提质增效。重点是做到“三个持续”。一是持续督促指导银行加强服务。继续引导金融机构加大制造业中长期贷款投放力度，精准支持制造业高端化、智能化、绿色化发展。二是持续做好重点领域项目融资对接。三是持续加强产业政策和金融政策协同配合。围绕加快建设以实体经济为支撑的现代化产业体系，系统优化完善金融支持制造业高质量发展的体制机制，做好相关政策宣传解读和工作培训，不断提高金融服务实体经济的质量和效益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8212662.d.html</link>
            <guid>3179704</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:49:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[万达7月23日到期的美元债券抹去了此前的11美分的涨幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1435050.d.html</link>
            <guid>3179703</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:48:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部召开日资企业圆桌会议】7月17日，商务部部长王文涛在北京会见日中投资促进机构佐藤康博会长，同时召开日资企业圆桌会议，听取瑞穗银行、松下、丰田、日立、YKK等日资企业在华生产经营情况和意见建议，并对企业重点关注问题逐一进行了回应。李飞副部长、陈春江部长助理出席会议。(商务部)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8212044.d.html</link>
            <guid>3179702</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:48:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【里昂升比亚迪电子评级至“买入” 目标价上调至31港元】里昂发表报告指，比亚迪电子(00285.HK)发布盈利预测报喜，预计截至6月底止上半年净利润按年增1.15倍至1.46倍，去年同期净利润为6.3亿元人民币，主要受惠北美客户业务增长、新能源汽车业务增长和新型智能产品驱动。里昂上调比亚迪电子今年至后年盈利预测，目标价由27.5港元上调至31港元，评级由“跑嬴大市”上调至“买入”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8211979.d.html</link>
            <guid>3179701</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:47:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：统筹推动经济运行持续好转、内生动力持续增强、社会预期持续改善、风险隐患持续化解】国家发改委综合司副司长表示，下一步，发展改革委将把握住经济恢复和产业升级的关键期，统筹推动经济运行持续好转、内生动力持续增强、社会预期持续改善、风险隐患持续化解，推动经济实现质的有效提升和量的合理增长。主要是三个方面。 一是稳增长。按照落实一批、储备一批、出台一批的思路打好政策“组合拳”。以钉钉子精神抓好已出台和已部署政策的落实落地，充分释放政策效能。抓紧研究储备政策，不断充实完善政策工具箱，及早出台有关政策举措，促进消费稳步恢复和扩大，着力拓展有效投资空间。 二是激活力。在破除各方面体制机制弊端、调整深层次利益格局上再攻下一些难点，不断提升改革综合效能。更好落实“两个毫不动摇”，深化国资国企改革，加强和改进国有经济管理，破除制约民营企业公平参与市场竞争的制度障碍，抓紧抓实促进民间投资工作，充分发挥与民营企业沟通交流机制作用，尽力帮助企业解决实际困难，为民营企业营造良好的发展环境。进一步完善市场准入负面清单制度，努力营造更加公平顺畅的市场准入环境。加快建设更高水平开放型经济新体制，加大吸引和利用外资力度，着力营造市场化、法治化、国际化一流营商环境。 三是防风险。坚持底线思维，稳妥处置化解房地产、金融、地方债务等领域风险隐患，大力提升粮食、能源资源、产业链供应链安全保障能力，做好迎峰度夏期间能源保供工作，牢牢守住不发生系统性风险底线。]]></title>
            <guid>3179700</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:47:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：抓紧研究储备政策 不断充实完善政策工具箱】国家发展改革委综合司副司长李慧表示，按照落实一批、储备一批、出台一批的思路打好政策“组合拳”。抓紧研究储备政策，不断充实完善政策工具箱，及早出台有关政策举措，促进消费稳步恢复和扩大，着力拓展有效投资空间，加快建设以实体经济为支撑的现代化产业体系，帮助经营主体恢复元气、站稳脚跟。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8211747.d.html</link>
            <guid>3179699</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:47:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：博裕资本同意收购医疗器械制造商秋时，交易估值超6亿美元】7月18日，彭博援引知情人士透露，博裕资本同意收购秋时公司（Quasar），该笔交易对这家医疗器械制造商的估值超过6亿美元。知情人士称，这笔交易得到了秋时全球医疗保健客户的支持，预计很快就会完成。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1434340.d.html</link>
            <guid>3179697</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:46:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【猪肉股持续拉升】猪肉股持续拉升，益生股份涨超6%，京基智农、东瑞股份、唐人神、新五丰涨幅居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1433750.d.html</link>
            <guid>3179696</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:45:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际能源署：若俄罗斯停止供应，欧洲今冬或面临天然气危机】国际能源署表示，即使欧洲的天然气储存库在10月前达到接近100%的储备——近几个月来这一预期帮助压低了价格——也“不能保证”未来市场不会出现紧张局面。目前欧盟约10%的天然气进口仍由俄罗斯供应，主要是液化天然气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8210790.d.html</link>
            <guid>3179695</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:45:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁波：租房提取公积金每月最高可提2000元，二孩以上家庭额度上浮50%】浙江省宁波市为推进“租购并举”的住房制度，解决缴存职工基本住房问题，加大了对无房职工租赁自住住房的支持力度。自2023年6月起，职工租房可提取住房公积金的月度限额提高至2000元。多孩家庭租房提取实现“应提尽提”。2023年5月1日起，符合租房提取住房公积金条件的二孩及以上家庭，租房提取的月度限额可上浮50%；实际房租支出超过限额标准的，可提供房屋租赁合同和房租发票按实际已支付的房租提取本人及配偶的住房公积金。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8210295.d.html</link>
            <guid>3179694</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:43:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[零售板块异动拉升，步步高涨停，中央商场此前涨停，徐家汇涨超4％，中百集团、人人乐、三江购物、新华百货等冲高。]]></title>
            <guid>3179693</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:42:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：将推进数字技术、应用场景和商业模式融合创新 培育壮大消费新业态新模式】国家发改委政研室主任金贤东在7月例行新闻发布会上指出，优化消费供给。这是更好满足群众美好生活需要的重要举措。我们将推进数字技术、应用场景和商业模式融合创新，培育壮大消费新业态新模式，促进生活消费品质升级，丰富拓展消费场景；同时，持续推进民生消费领域国家和相关行业标准制订和修订工作，促进消费供给提质升级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1432688.d.html</link>
            <guid>3179692</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:42:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：风暴“唐”已经成为热带风暴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8209777.d.html</link>
            <guid>3179691</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:42:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国旅游部：今年1月至7月16日，泰国共接待了1415万名外国游客。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1432163.d.html</link>
            <guid>3179690</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:40:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股养殖板块盘中快速走高，益生股份大涨7%，东瑞股份、民和股份、唐人神、晓鸣股份、新五丰涨幅居前。]]></title>
            <guid>3179689</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:40:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：研究制定关于营造放心消费环境的政策文件】国家发改委政研室主任金贤东指出，将改善消费环境。针对制约消费的体制机制问题，我们将会同有关方面，研究制定关于营造放心消费环境的政策文件，健全标准质量管理体系，加大质量安全监管力度，强化消费信用体系建设，完善消费争议多元化解机制、在线消费纠纷解决机制，努力为消费者营造安心放心称心的消费环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpv4179990.d.html</link>
            <guid>3179688</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:40:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：持续做好稳就业促增收的各项工作】国家发改委政研室主任金贤东指出，消费是收入的函数，促进消费就必须多渠道增加城乡居民收入。我们将持续做好稳就业促增收的各项工作，落实落细稳就业政策措施，促进青年等重点群体就业；同时，依托深化收入分配制度改革部际联席会议机制，系统推进收入分配领域重点工作，强化重点群体支持和帮扶，增加低收入者收入，积极探索促进居民增收有效路径。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1431543.d.html</link>
            <guid>3179686</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:39:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：抓紧制定出台恢复和扩大消费的政策】国家发改委政研室主任金贤东指出，下一步，针对制约居民“能消费、敢消费、愿消费”的痛点和堵点，国家发展改革委将会同有关方面，做好四项重点工作。 一是完善消费政策。我们将抓紧制定出台恢复和扩大消费的政策，围绕稳定大宗消费、促进汽车消费和电子产品消费、拓展农村消费、优化消费环境等方面，出台一批务实管用的政策举措并推动尽快落地见效。 二是提升消费能力。我们将持续做好稳就业促增收的各项工作，落实落细稳就业政策措施，促进青年等重点群体就业；同时，依托深化收入分配制度改革部际联席会议机制，系统推进收入分配领域重点工作，强化重点群体支持和帮扶，增加低收入者收入，积极探索促进居民增收有效路径。 三是优化消费供给。我们将推进数字技术、应用场景和商业模式融合创新，培育壮大消费新业态新模式，促进生活消费品质升级，丰富拓展消费场景；同时，持续推进民生消费领域国家和相关行业标准制订和修订工作，促进消费供给提质升级。 四是改善消费环境。针对制约消费的体制机制问题，我们将会同有关方面，研究制定关于营造放心消费环境的政策文件，健全标准质量管理体系，加大质量安全监管力度，强化消费信用体系建设，完善消费争议多元化解机制、在线消费纠纷解决机制，努力为消费者营造安心放心称心的消费环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1430743.d.html</link>
            <guid>3179685</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:37:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：加快推进自主创新 打赢关键核心技术攻坚战】国家发改委政研室主任金贤东指出，下一步，我们将充分发挥新型举国体制优势，深入实施产业基础再造工程和重大技术装备攻关工程，围绕制造业等重点产业链，集中优质资源合力推进关键核心技术攻关，加快推进自主创新，坚决打赢关键核心技术攻坚战。加强重要能源、矿产资源国内勘探开发和增储上产，持续推进产供储加销体系建设，提高战略性资源供应保障能力。完善多层次风险监测体系，做到风险早发现、早报告、早研判、早处置，切实保障重要产业链供应链安全稳定运行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8207715.d.html</link>
            <guid>3179684</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:37:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：强化石化、新能源汽车等生产力统筹布局 避免盲目投资、重复建设】国家发改委政研室主任金贤东指出，下一步，我们将着力锻长板，加快产业体系升级发展。创造新的竞争优势。抓住全球产业结构和布局调整过程中孕育的新机遇，大力发展新产业新业态新模式，深入实施国家战略性新兴产业集群发展工程，加快发展数字经济，前瞻布局未来产业，加快培育和打造一批各具特色、优势互补、结构合理的新增长引擎。优化产业布局。坚持“全国一盘棋”，强化石化、新能源汽车等生产力统筹布局，加强规划引领和政策指导，避免盲目投资、重复建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8207578.d.html</link>
            <guid>3179683</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:36:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：加快修订出台产业结构调整指导目录（2023年本）】国家发改委政研室主任金贤东指出，下一步，我们将着力锻长板，加快产业体系升级发展。巩固传统优势产业领先地位。加快修订出台产业结构调整指导目录（2023年本），深入实施增强制造业核心竞争力提升行动计划，推动钢铁等重点行业加快联合重组，加快传统产业数字化转型。大力发展先进制造业，持续强化品牌建设，不断提升高端化、智能化、绿色化水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8207384.d.html</link>
            <guid>3179682</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:36:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白俄罗斯总统卢卡申科签署有关建立民兵组织的法案】该法规定了“民兵组织”的概念、对民兵组织的财政和物质支持问题、公民加入民兵组织的程序以及领导民兵组织部队的程序。该法还对民兵志愿者的权利和义务以及社会保障作出规定。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8206955.d.html</link>
            <guid>3179681</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:35:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万联证券：《生成式人工智能服务管理暂行办法》发布 把握AI产业变革和数字中国建设双主线机遇】万联证券在今日研报中指出，国家网信办等七部门联合公布《生成式人工智能服务管理暂行办法》，文件的的落地将有助于我国AI产业健康发展，随着监管的进一步完善，大模型应用落地有望加速。上周日均成交额859.36亿元，较前一个交易周下降4.13%。从估值情况来看，SW计算机行业PE（TTM）已回落至50.33倍，高于2016年至今历史均值48.97倍，行业估值高于历史中枢水平。建议把握AI产业变革和数字中国建设双主线机遇。]]></title>
            <guid>3179680</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:34:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【局地气温达42℃以上 甘肃河西五市高温天气持续】记者从甘肃省气象部门了解到，受高压脊控制，连日来，甘肃省河西走廊地区和陇东南局部地方晴热天气持续，局部地方最高气温可达35℃以上。其中，酒泉市气象台18日继续发布高温红色预警信号：预计今天下午，敦煌市、金塔县大部、瓜州县中西部和玉门市东部将出现40℃以上的高温，局部地方最高气温可达42℃以上，瓜州县东部、玉门市北部和肃州区北部最高气温在37℃以上。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8206452.d.html</link>
            <guid>3179679</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:33:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月18日10时发布暴雨蓝色预警】中央气象台7月18日10时发布暴雨蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8206381.d.html</link>
            <guid>3179678</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:33:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：有信心有条件有能力实现全年经济社会发展目标任务】国家发展改革委综合司副司长李慧表示，我国经济一季度实现良好开局，二季度持续恢复，呈现回升向好态势。李慧强调，我国经济韧性强、潜力大、活力足，长期向好的基本面没有改变，推动经济整体好转的经济因素在不断累积。从发展基础看，我国拥有完整产业体系、丰富的人力资源、便利的软硬件基础设施网络；粮食、能源资源，产业链供应链安全保障能力不断增强，经济抗冲击能力和韧性明显提升。从市场潜力看，我国是全球潜力最大的消费市场，公共服务基础设施等领域投资需求旺盛，城乡区域协调发展蕴含巨大市场空间，出口产品和服务竞争力也在不断增强。“我们有信心、有条件、有能力推动经济结构持续向优，增长动能持续增强，发展态势持续向好，实现全年经济社会发展目标任务。”李慧称。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1428972.d.html</link>
            <guid>3179677</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:32:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：将持续优化节能降碳政策体系 研究发布重点领域改造实施指南】局发改委网站，国家发改委政研室主任金贤东表示，近日，我委会同有关部门印发《工业重点领域能效标杆水平和基准水平（2023年版）》，在此前明确的25个重点领域基础上，这次进一步拓展节能降碳改造升级范围，增加规模体量大、能耗强度高、改造提升空间大的11个新领域，推动相关行业企业依据能效水平分类实施改造。下一步，我们将持续优化节能降碳政策体系，研究发布重点领域改造实施指南，强化协同形成合力，加强绿色金融支持，宣传推广典型经验做法，持续抓好工作细化落实，促进制造业绿色转型升级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakqc5830974.d.html</link>
            <guid>3179676</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:30:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：我们将研究发布重点领域改造实施指南】国家发改委政研室主任金贤东指出，下一步，我们将持续优化节能降碳政策体系，研究发布重点领域改造实施指南，强化协同形成合力，加强绿色金融支持，宣传推广典型经验做法，持续抓好工作细化落实，促进制造业绿色转型升级。（国家发改委）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8204919.d.html</link>
            <guid>3179675</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:30:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月18日10时继续发布台风黄色预警】中央气象台7月18日10时继续发布台风黄色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8204835.d.html</link>
            <guid>3179674</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:29:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家发改委政研室主任金贤东：上半年，我委审批核准固定资产投资项目91个，总投资7011亿元，其中审批68个，核准23个，投向主要集中在能源、高技术、交通、水利等行业。]]></title>
            <guid>3179673</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:29:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股国资云板块走低，美亚柏科、美利云、铜牛信息均跌超3%，英飞拓、通行宝等跟跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1427600.d.html</link>
            <guid>3179672</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:29:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网络安全概念股持续走弱 多股跌超5%】银信科技、榕基软件跌超7%，浩瀚深度、永信至诚、亚联发展、中孚信息、中新赛克等跌超5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1427464.d.html</link>
            <guid>3179671</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:29:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：6月份用电量同比增3.9% 电厂存煤创历史新高】记者从今天国家发展改革委举行的7月份新闻发布会上了解到， 6月份，全社会用电量同比增长3.9%。目前，国内迎峰度夏电力供应保障有力，6月末全国统调电厂存煤达到1.99亿吨的历史新高。 从发电情况看，上半年，全国规模以上工业发电41680亿千瓦时，同比增长3.8%；其中，火电、核电、风电、太阳能发电分别增长7.5%、6.5%、16.0%、7.4%。6月份发电7399亿千瓦时，同比增长2.8%。 从用电情况看，上半年，全国全社会用电量同比增长5.0%。其中，一产、二产、三产和居民生活用电量分别增长12.1%、4.4%、9.9%和1.3%。分地区看，全国5个省（区、市）用电增速超过10%，16个省（区、市）用电增速超过5%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1427445.d.html</link>
            <guid>3179670</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:28:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【96只创业板股股东户数同比下降，力星股份股东户数降幅最多】179只创业板股公布了7月10日股东户数，与上期（6月30日）比，股东户数下降的有96只，其中股东户数降幅超一成的有4只。股东户数环比增长的有39只。股东户数降幅最多的是力星股份，截至7月10日最新股东户数为18908户，较6月30日下降17.44%，筹码集中以来该股累计下跌5.36%，累计换手率为88.86%，期间主力资金净流出9955.81万元。其次是金道科技，截至7月10日最新股东户数为9088户，较6月30日下降14.96%，筹码集中以来该股累计下跌5.89%，累计换手率为124.23%。天孚通信最新股东户数26875户，环比下降10.38%，筹码集中以来股价上涨1.19%，累计换手率为48.80%。业绩方面，公司公布上半年业绩快报，预计实现净利润2.34亿元，同比增长35.19%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8204270.d.html</link>
            <guid>3179667</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:27:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三星将在纽约、巴黎等全球7城设Galaxy新品体验区体验区】将于7月28日至下月20日在首尔和釜山以“Galaxy Studio”之名亮相，并从当地时间26日起在美国纽约、法国巴黎、德国柏林、阿联酋迪拜和泰国曼谷依次开放，为访客提供体验Galaxy新品和创新技术的机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8204118.d.html</link>
            <guid>3179666</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:27:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国强降雨已致50人死亡失踪，为“12年来最惨重”】7月17日夜间，忠清北道五松地下隧道淹水事故最后一名失踪者的遗体被找到。该事故死亡人数达到14人。经周边搜索、事故查勘、淤泥清理后，将恢复通车。庆尚北道醴泉郡的8名失踪者仍在搜索之中，釜山市还有1人下落不明，全国共有9人因灾失踪。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8203969.d.html</link>
            <guid>3179665</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:27:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[截至目前连板池：中央商场（新零售）3连板。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1426468.d.html</link>
            <guid>3179664</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:26:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚财长查默斯：将在海外和本地招聘澳洲联储的第二号人物；我们没有正式的澳洲联储副行长候选人名单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpv4177309.d.html</link>
            <guid>3179663</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:25:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财通证券：6月社零同比增长3.1%，百货延续恢复态势】财通证券在今日研报中指出，6月、1-6社零总额同比+3.1%、8.2%。6月份社会消费品零售总额4.0万亿元，同比增长3.1%，略低于wind一致预期的3.5%，增速环比5月（12.7%）下降9.6pct。21-23两年CAGR为3.2%。上半年，社会消费品零售总额22.8万亿元，同比增长8.2%。从上半年的社零数据来看，随着多项稳增长、稳就业、促消费的政策措施陆续落地，消费整体呈现出平稳的恢复态势，但当前居民消费能力的提升和消费意愿的增强还有空间，建议关注中报业绩表现超预期且估值处于低位的龙头公司。从21-23年CAGR来看，化妆品品类增速表现较优，展现出较高的景气度；下半年国庆长假婚庆需求有望释放，加息预期回落下金价回升，有望刺激黄金消费。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8203295.d.html</link>
            <guid>3179662</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:25:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【石化机械：已有PEM制氢产品 但尚未形成产能】石化机械在互动平台表示，公司已有PEM制氢产品，但尚未形成产能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8203180.d.html</link>
            <guid>3179661</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:25:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[唐人神在近期的机构调研中表示，公司今年饲料销量整体维持增长趋势。2023年、2024年饲料外销目标分别为620万吨、700万吨。]]></title>
            <guid>3179660</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:23:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚财长查默斯：澳洲的通胀出现受欢迎的放缓；通胀仍是经济中的主要挑战；是否需要进一步加息“仍有待观察”；澳大利亚的预算出现“相当大幅度”的改善；在一段时间内，经济中仍继续出现通胀现象；澳洲联储新任行长的首要任务是抗击通胀；布洛克最适合领导澳洲联储走向未来。]]></title>
            <guid>3179659</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:23:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：中国经济历来在应对困难挑战中发展壮大】国家发改委政研室主任金贤东指出，当前经济运行正处于恢复发展和产业升级的关键期，发展环境的复杂性和不确定性仍然较大，经济持续恢复发展仍然面临需求不足、动能不强、信心偏弱和一些领域风险挑战。 “但是我们更要看到，中国经济历来是在荆棘中一路前行，在应对困难挑战中得到发展壮大。”金贤东称，当前中国经济面临的这些问题是发展中的问题、前进中的问题，也都是能够通过深化改革、扩大开放、促进创新、推动发展的办法逐步解决的问题。 下一步，国家发改委将认真贯彻落实党中央国务院决策部署，坚定信心，迎难而上，开拓进取，紧紧围绕高质量发展的首要任务，把稳增长放在更加突出的位置，重点办好各大地区建设现代化产业体系，深化市场化改革，扩大高水平开放，防范化解重大领域风险，保障改善民生等领域的大事、急事、难事，全力推动经济结构持续向优，增长动能持续增强，发展态势持续向好。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8202400.d.html</link>
            <guid>3179658</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:22:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智能驾驶概念股探底回升 西仪股份直线拉升涨停】西仪股份直线拉升涨停，江铃汽车、联创电子、星源卓镁涨超5%，拓普集团、亚太股份、德赛西威等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakqc5829571.d.html</link>
            <guid>3179657</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:22:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台媒：特朗普批台湾抢走美国半导体业工作，称“早该阻止他们”】据台湾《联合报》18日报道，美国前总统特朗普已投入2024美国总统大选，近日他在接受美媒专访谈及台海问题时，突然批评起台湾抢走美国半导体业工作，并称“我们早该阻止他们”。消息传到岛内，有网友表示，这就是美国丑陋的地方，不该疑美吗？ 据《联合报》报道，特朗普日前接受福克斯新闻采访，主持人问到，如果台湾必须要跟中国大陆发生军事冲突，美国是否会保卫台湾？ 特朗普回应称，如果他是总统，他不会这么说，回答这个问题将会使他处于一个非常劣势的谈判位置。然后话锋一转，特朗普指责台湾拿走美国全部的半导体业工作，称以前美国都是自己制造芯片，但现在台湾制造了90%的芯片。 主持人则纠正说，“90%的芯片”实际上是先进的高阶芯片而非所有芯片，并再追问如果大陆“拿下”台湾，他们有可能会翻转世界局势吗？ 特朗普回应，如果大陆“拿下”台湾，确实有可能改变世界。随即他称，台湾很聪明，“他们抢走了我们的事业”，接着又称美国早该阻止台湾，向台湾课税，并对他们建立起贸易壁垒。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1424794.d.html</link>
            <guid>3179656</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:21:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汽车零部件板块持续拉升】汽车零部件板块持续拉升，德宏股份涨停，日盈电子、英利汽车涨超6%，凌云股份、赛轮轮胎、拓普集团等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1424505.d.html</link>
            <guid>3179655</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:21:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北斗星通：公司面向穿戴设备的低功耗定位芯片已成功流片预计今年四季度逐步量产】北斗星通在互动平台表示，公司面向穿戴设备的低功耗定位芯片已成功流片，主要的头部客户都在测试，预计今年四季度逐步量产，目前该款产品的功耗已达到国际水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1424105.d.html</link>
            <guid>3179654</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:20:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“泰利”登陆湛江，当地上市公司回应】针对台风“泰利”带来的影响，中新经纬联系了注册地址位于湛江的4家上市公司。 粤海饲料对中新经纬表示，“公司目前正常运营中，台风影响不是很大。厂区内有一些落叶、断掉的树枝，公司资产没有受到损失”。 国联水产答复称，“(影响)还没统计出来，(后续是否发布公告)要讨论一下，不一定”。 冠豪高新表示，“应该整体还好，没有太大的问题。总部在广州办公，没有听说那边有特别严重的问题。”该公司还补充称，“小台风，一般13级都不会有太大影响。” 另外，中新经纬多次致电欢乐家，截至发稿未能接通。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakqc5829032.d.html</link>
            <guid>3179653</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:19:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家知识产权局：上半年我国国内拥有有效发明专利的企业达38.5万家】国家知识产权局副局长胡文辉表示，上半年拥有专利的创新型企业数量增长较快。截至今年6月底，我国国内拥有有效发明专利的企业达38.5万家，较去年同期增加6.0万家，共拥有有效发明专利260.5万件，占国内总量的七成以上，较去年同期提高1.8个百分点。其中，高新技术企业、专精特新“小巨人”企业拥有180.4万件，同比增长23.3%，高于国内平均增速2.9个百分点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8201056.d.html</link>
            <guid>3179652</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:19:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[现货钯金突破1300美元/盎司，日内涨0.70%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8200701.d.html</link>
            <guid>3179651</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:19:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【骏成科技高位回落8% 外汇交易业务未及时信披收监管函】昨日大涨逾8%创阶段新高的骏成科技回撤超8%，现报41.17元，总市值失守30亿元。公司昨日收到深交所创业板公司管理部下发的监管函，监管函主要内容为，公司于4月7日至4月13日开展了以套期保值为目的的外汇交易业务，累计投资金额为1184.65万美元，公司未及时对上述事项履行相应审议程序及信息披露义务，直至4月24日才提交董事会审议通过并对外披露，违反了相关规定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8200212.d.html</link>
            <guid>3179650</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:17:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国华融：上半年新增收购不良资产包债权规模近500亿元】中国华融(02799.HK)今年上半年新增收购不良资产包债权规模近500亿元，收购规模继续保持市场领先。中国华融表示，今年以来，公司收购处置类业务紧跟市场动态，积极参与市场竞争，新增收购不良资产包超80个，新增收购不良债权资产规模近500亿元，同比增长84%。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8199583.d.html</link>
            <guid>3179649</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:15:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【变压器概念走高 伊戈尔反包涨停】变压器概念股早盘继续走强，伊戈尔拉升封板，金盘科技、新特电气、三友联众、望变电气等纷纷冲高。消息面上，美国市场变压器短缺，平均交付时间从2018年的三个月增长到目前的约一年时间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8199176.d.html</link>
            <guid>3179648</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:14:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汽车整车板块再度拉升 亚星客车涨停】汽车整车板块再度拉升，亚星客车涨停，众泰汽车冲击涨停，江铃汽车、安凯客车、福田汽车等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1421637.d.html</link>
            <guid>3179647</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:13:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[比亚迪电子(00285.HK)涨幅扩大至6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8198589.d.html</link>
            <guid>3179646</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:13:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：越南将于7月19日启动公司债券交易平台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1420878.d.html</link>
            <guid>3179645</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:11:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳洲联储保留进一步加息的可能性】澳洲联储最早在8月份进一步加息的可能性仍然很高，会议纪要警告称，可能需要采取更紧缩的政策来抑制通胀。尽管澳洲联储在政策会议上将官方现金利率维持在4.10%不变，但保留了进一步加息的可能性，本月底公布的第二季度通胀数据对8月政策决定至关重要。通胀数据也将支持对澳洲联储经济预测进行重新评估，目前预测到2025年中期，通胀将回到2%至3%的目标区间。任何通胀回落的预期路径被推迟的迹象都可能引发进一步的利率上调。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8198017.d.html</link>
            <guid>3179644</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:11:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海泰转债涨20.00%触及临停】海泰转债盘中涨20.00%，临时停牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpv4174216.d.html</link>
            <guid>3179643</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:10:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[焦煤主力合约日内大涨4.00%，现报1465.50元/吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1420015.d.html</link>
            <guid>3179642</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:09:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新股N精智达大涨83% 触发临时停牌】今日上市新股N精智达高开高走，目前大涨 大涨83%，触发临时停牌。资料显示，公司主要从事新型显示器件检测设备的研发、生产和销售业务，并逐步向半导体存储器件测试设备领域延伸发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1419991.d.html</link>
            <guid>3179641</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:09:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【壹石通：公司Low-α球形氧化铝产品预计在2023年四季度陆续投产】壹石通在互动平台表示，公司Low-α球形氧化铝产品可作为高端芯片封装用环氧塑封料的功能填充材料，预计在2023年四季度陆续投产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8197088.d.html</link>
            <guid>3179640</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:09:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股锂矿板块盘中走弱，永兴材料、中矿资源、天齐锂业、赣锋锂业、西藏矿业等纷纷下跌。]]></title>
            <guid>3179639</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:08:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为盘古大模型能源领域首次商用】山东能源集团、华为、云鼎科技联手发布全球首个商用于能源行业的AI大模型——盘古矿山大模型。作为AI大模型在能源领域的全球首次商用，山东能源、云鼎科技、华为在前期试点验证AI大模型赋能工业生产领域的基础上，正在开发和实施首批场景应用，涵盖采煤、掘进、主运、辅运、提升、安监、防冲、洗选、焦化9个专业21个场景应用。（科创板日报）]]></title>
            <guid>3179638</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:07:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家知识产权局：上半年我国发明专利有效量达456.8万件 同比增长16.9%】国新办今天上午10时举行新闻发布会，介绍2023年上半年知识产权工作有关情况。国家知识产权局副局长胡文辉介绍，上半年共授权发明专利43.3万件，实用新型专利110.4万件，外观设计专利34.4万件。受理PCT国际专利申请3.5万件。专利复审结案3.3万件，无效宣告结案4433件。中国申请人通过海牙体系共提交外观设计国际申请957件。截至今年6月底，我国发明专利有效量达456.8万件，同比增长16.9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1419322.d.html</link>
            <guid>3179637</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:07:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【16只ST股预计上半年业绩预盈】数据统计显示，截至7月18日，共有92只ST股公布了上半年业绩预告，业绩预告类型显示，预盈公司共有16家，预亏公司有47家，减亏公司有24家。以预告净利润上限进行统计，上半年净利润最高的是ST鹏博士，预计实现净利润上限为0.90亿元，其次是ST国安、ST鼎龙，上半年预计净利润上限分别为0.75亿元、0.62亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1419271.d.html</link>
            <guid>3179636</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:07:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【萨莉亚营业利润增至去年同期3.4倍，强调不会在日本国内涨价】萨莉亚从7月12日开始改变日本国内菜单，停止免费提供芝士粉，改为通过小盘以100日元的价格提供，但整个菜单的价格没有上涨。2022年9月-2023年5月，萨莉亚营业收入增长23%至1321亿日元，日本国内萨莉亚现有店铺的营业收入增加18.9%。部分店铺从新冠疫情下的缩短营业时间状态中恢复正常营业，也对业绩起到一定拉动作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1419010.d.html</link>
            <guid>3179635</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:06:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万联证券：房地产行业修复之路虽有波折，但是方向不会改变】万联证券在研报中指出，上周，申万一级行业房地产指数下跌1.75%，沪深300指数上涨1.92%，板块表现弱于大市。2023年以来，房地产行业下跌15.55%，沪深300指数上涨0.71%，板块表现弱于大市。从行业基本面情况上看，7月3日-7月9日，30大中城市商品房环比成交量下降，当周成交201.83万平方米，环比下跌48.35%。房地产行业修复之路虽有波折，但是方向不会改变，作为国民经济的支柱产业，在经济修复过程中预计仍会受到政策的扶持，看好下半年行业销售重新企稳，在供求收缩中实现新的均衡。看好财务稳健、销售表现较好、土储充足的国央企背景房企以及部分优质民营房企。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8195391.d.html</link>
            <guid>3179634</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:04:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国代表呼吁国际社会共同努力防止乌克兰局势失控】中国常驻联合国副代表耿爽17日在安理会乌克兰问题公开会上发言时表示，乌克兰危机爆发至今，日益呈现长期化、扩大化和复杂化趋势，国际社会应共同努力，全力防止局势失控，早日实现停火止战，推动问题政治解决。他说，在乌克兰问题上，中方始终主张各国主权、领土完整都应得到维护，《联合国宪章》宗旨和原则都应得到遵守，各方合理安全关切都应得到重视，一切有利于和平解决危机的努力都应得到支持。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8195082.d.html</link>
            <guid>3179633</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:03:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北向资金净卖出超50亿元】以买卖成交额口径（挂单已成交）统计，截至目前北向资金净卖出超50亿元，其中沪股通净卖出21.50亿元，深股通净卖出28.78亿元。以余额规模口径（已挂单）统计，北向资金净流出超43亿元，其中沪股通净流出17.76亿元，深股通净流出25.80亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1417842.d.html</link>
            <guid>3179632</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:03:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[穆迪：更高的利率将刺激债券收益率的上升和日本银行在债务证券投资上按市值计价的损失。]]></title>
            <guid>3179631</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:01:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网易云起诉B站侵权】天眼查App显示，近日，杭州网易云音乐科技有限公司与上海宽娱数码科技有限公司侵害作品信息网络传播权纠纷新增开庭公告，原告为杭州网易云音乐科技有限公司，案件将于9月5日在上海市杨浦区人民法院开庭审理。]]></title>
            <guid>3179630</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:01:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【开盘半小时 沪深两市成交额达2326亿元】开盘半小时，沪深两市成交额达2326亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1416847.d.html</link>
            <guid>3179629</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:00:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅与克里举行会谈】7月18日，中共中央政治局委员、中央外办主任王毅与美国总统气候问题特使约翰·克里举行会谈。（CGTN）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1416692.d.html</link>
            <guid>3179628</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 02:00:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【3D打印板块走弱 金太阳大跌9%】3D打印板块盘中走弱，金太阳大跌9%，南风股份、山东矿机、长江材料、泰尔股份、苏大维格等跌幅靠前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1416160.d.html</link>
            <guid>3179627</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 01:59:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[万润科技再度涨停，4个交易日内录得3个涨停，累计涨幅为45.31%，累计换手率为71.68%。]]></title>
            <guid>3179626</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 01:59:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[焦炭主力合约日内涨超2.00%，现报2235.50元/吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1415476.d.html</link>
            <guid>3179624</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 01:57:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽：已全面启动市、县、乡三级充换电基础设施建设，计划2024年完成75%覆盖】今年，安徽省全面启动市、县、乡三级充换电基础设施建设，计划2024年完成75%覆盖，2025年基本完成全覆盖，打造新能源汽车出行“友好省份”。此外，“充电桩下乡”反过来能释放出更多的新能源汽车消费能力。有关专家表示，农村地区新能源汽车市场存在总保有量相对较低，充电基础设施建设不足、经济实用车型供给不足等问题，而农村及下沉市场人口数量庞大，有低成本的舒适、便利出行需求。“补能下乡”，将有可能为发展新能源车提供新机遇。（安徽日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1415444.d.html</link>
            <guid>3179623</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 01:57:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【SINOVAC科兴与中国疾控中心传染病所签署合作协议】据SINOVAC科兴官微消息，7月12日，SINOVAC科兴与中国疾病预防控制中心传染病预防控制所举行合作签约仪式。根据合作协议，双方将依托传染病所在流行病学、病原学等领域的研究积累，结合公司成熟的产业化平台，推进新型疫苗研发和科技成果转化，以更好应对公共卫生领域的挑战。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8192243.d.html</link>
            <guid>3179621</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 01:56:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：存量房贷利率调整恰逢其时】中国社会科学院房地产金融研究中心主任尹中立表示，近日，国家统计局公布6月份房地产数据，70个大中城市中，房地产市场总体仍然处在下探状态。过去在市场长期过热阶段陆续出台的政策（如限价、限贷、限购等）可以适时退出，商业银行应该顺应市场趋势，统一调整存量按揭贷款的利率。关于降低存量房贷利率，央行给出两种方式：一是商业银行与借款人自主协商变更合同约定。二是采用新发放贷款置换原来的存量贷款，也即债务置换的方式降低存量房贷利率。贷款的置换有利于居民，但会造成银行利息的损失，因此，银行推进的动力或不足，监管者应该因势利导，统一将存量按揭贷款利率进行调整。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1414861.d.html</link>
            <guid>3179620</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 01:55:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【风投大佬安德森：美国孩子应该学会防身，马斯克和扎克伯格树立了好榜样】硅谷风投大佬马克·安德森周一表示，他认为在美国恶劣的治安环境下，孩子们应该学习一些防身技能，以保护自己和家人的安全，而马斯克和扎克伯格在这方面为孩子们树立了好榜样。安德森说：“人们每天都在大街上遭到袭击，或者在劫车和入室抢劫中遭到袭击，在众目睽睽之下，几乎什么也没有发生。这很可怕，但却是事实。如果没有警察来保护你和你所爱的人免受现实世界的暴力袭击，那么实际需要知道如何应用自卫。而综合格斗是核心的自卫技能。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpv4171468.d.html</link>
            <guid>3179618</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 01:54:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【传媒股震荡走低 幸福蓝海跌超7%】传媒股震荡走低，幸福蓝海跌超7%，新华网、北京文化、兆讯传媒、人民网等多股跌超5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpz8191423.d.html</link>
            <guid>3179617</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 01:54:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菜鸟与山港航运开通中韩电商快线】菜鸟与山东港口航运集团宣布共同开通“中韩日日达”电商海运快线，每周运营6班客货船（Ferry），平均13小时抵达平泽港。据介绍，该班船可从威海和烟台港出发，平均每班船可装载200多个FEU（40尺标准柜），并且支持两港之间货物来回调拨。（36氪）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpv4171354.d.html</link>
            <guid>3179616</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 01:54:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北向资金净卖额达30亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpv4171335.d.html</link>
            <guid>3179615</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 01:53:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股互联网板块持续走低，哔哩哔哩(09626.HK)跌超5%，阿里巴巴(09988.HK)、腾讯控股(00700.HK)均跌超3%。]]></title>
            <guid>3179614</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 01:53:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【154只创业板股公布2023年上半年业绩预告，89股预增】截至7月18日，154家创业板公司公布了上半年业绩预告。按业绩预告类型进行统计，预增公司有89家，预盈9家；业绩预降、预亏、减亏公司分别有31家、14家、1家。业绩预喜公司中，以预计净利润增幅中值统计，共有26家公司净利润增幅超100%；净利润增幅在50%~100%之间的有30家。其中，惠城环保预计净利润增幅最高，公司预计上半年实现净利润增幅中值为1941.66%；广哈通信、中元股份预计净利润同比增幅中值分别为1457.24%、1437.04%，增幅位列第二、第三。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1413595.d.html</link>
            <guid>3179613</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 01:52:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【半导体板块持续走强 通富微电等多股涨停】甬矽电子20CM涨停，通富微电、康强电子、晶方科技涨停，联动科技、中富电路涨超10%，气派科技、弘信电子、长电科技、中京电子等涨超5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-18/detail-imzcakpy1413455.d.html</link>
            <guid>3179612</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 01:51:41 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>