<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sat, 27 Aug 2022 01:50:07 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【郭明錤：苹果新MacBook Pro和iPad Pro即将量产】分析师郭明錤发推称，苹果供应商将在2022年第四季度开始量产新的14英寸MacBook Pro、16英寸MacBook Pro和iPad Pro机型，并且所有设备都可能继续配备5nm芯片。苹果的芯片制造合作伙伴台积电要到2023年1月才会开始出货3nm芯片，因此他预计新的MacBook Pro和iPad Pro机型将坚持使用5nm芯片。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7938858.d.html</link>
            <guid>2784578</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:48:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西国家石油公司宣布下调航空煤油价格】巴西国家石油公司当地时间26日宣布，从9月1日起将下调航空煤油的价格，降幅为10.4%。这是巴西国家石油公司继今年8月初宣布航空煤油降价2.6%之后，再次宣布降价。巴西国家石油公司当天表示，航空煤油价格调整基于每月与分销商之间商定的合同，调整参考标准是国际燃油价格变化和汇率波动的情况。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7938344.d.html</link>
            <guid>2784577</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:43:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  劲旅环境在互动平台上表示，公司在垃圾分类领域自主研发了一种视觉识别的智能厨余垃圾箱、一种智能称重的可回收物分类箱等智能设备。]]></title>
            <guid>2784576</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:40:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：1-7月份工业企业利润小幅下降】国家统计局工业司高级统计师朱虹解读工业企业利润数据称，1—7月份工业企业利润变化情况呈现以下主要特点：一是工业企业营收较快增长，利润小幅下降。二是装备制造业利润持续恢复，汽车行业利润回升较快。三是采矿业继续支撑工业企业利润增长，电力行业利润改善明显。四是多因素致原材料行业利润降幅扩大。五是价格变动对工业企业利润增长的拉动作用减弱。总体看，工业企业效益延续恢复态势，但受多种因素影响，企业利润小幅下降，成本水平仍然较高，部分行业市场需求不足凸显，经营压力有所增加，加之国内外环境更趋复杂严峻，工业经济持续稳定恢复仍需付出艰苦努力。下阶段，要坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，高效统筹疫情防控和经济社会发展，保持产业链供应链稳定畅通，积极扩大有效投资，不断释放消费潜力，加大助企纾困力度，为工业企业效益继续恢复创造有利条件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9912550.d.html</link>
            <guid>2784575</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:38:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家统计局工业司高级统计师朱虹：工业企业营收较快增长，利润小幅下降。1—7月份，全国规模以上工业企业营业收入同比增长8.8%，保持较快增长；企业利润同比下降1.1%，上半年为增长1.0%。分行业看，在41个工业大类行业中，有16个行业利润同比增长，占39.0%，与上半年持平，其中14个行业利润增长5%以上。]]></title>
            <guid>2784572</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:33:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【统计局：1-7月份全国规模以上工业企业利润下降1.1%】国家统计局：1-7月份，全国规模以上工业企业实现利润总额48929.5亿元，同比下降1.1%。1-7月份，规模以上工业企业实现营业收入76.57万亿元，同比增长8.8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7937028.d.html</link>
            <guid>2784570</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:32:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【基金代销“三巨头”收入减少】8月25日晚间，恒生电子发布2022年半年报，其参股的蚂蚁基金今年上半年实现营业收入近54亿元，同比减少7%；净利润为0.83亿元。至此，基金代销“三巨头”上半年的营收数据全部揭晓，同期招商银行的基金代销收入、天天基金的营业收入也同比下降。业内人士认为，今年的震荡市无疑影响了代销机构整体的营收表现，但短期业绩波动并不影响长期向好态势。（上海证券报）]]></title>
            <guid>2784569</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:29:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南新增本土确诊病例4例和本土无症状感染者1例】湖南新增本土确诊病例4例和本土无症状感染者1例、]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9911202.d.html</link>
            <guid>2784568</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:27:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【停产整顿 山西一煤矿发生安全事故致1人遇难】从山西省应急管理厅了解到，8月25日，山西省朔州市平鲁区森泰煤业有限公司发生一起死亡1人的安全事故。目前，涉事煤矿已被撤销二级标准化等级，按规定停产整顿。整顿结束后，按照规定组织复产验收，验收合格后方可恢复生产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7936136.d.html</link>
            <guid>2784567</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:24:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国纽约州发现脊髓灰质炎病毒 卫生官员称病毒正在扩大传播】据美国广播公司新闻26日报道，美国纽约州卫生官员警告称，在纽约州北部一个县的废水样本中发现了导致脊髓灰质炎（又名小儿麻痹症）的病毒。州卫生官员警告称，威胁生命的病毒正在社区扩大传播范围。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9910674.d.html</link>
            <guid>2784566</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:22:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国司法部或准备对苹果公司提起反垄断诉讼】据报道，苹果公司可能在今年年底前面临美国司法部的反垄断诉讼。苹果公司已经被司法部调查了三年多，因为开发者指控该公司滥用其市场力量来扼杀竞争。Politico周五援引知情人士消息报道，目前还不清楚司法部是否会正式立案。报道称，美国司法部在考虑对苹果公司提起诉讼的同时，也预计将对Alphabet旗下的谷歌就其主导市场的在线广告业务提出反垄断诉讼。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7935746.d.html</link>
            <guid>2784565</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:21:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两部门：持续推动氢能领域核心技术攻关】从昨天（26日）起至28日，2022年世界新能源汽车大会在北京、海南两地举行。在2022世界新能源汽车大会举办的氢能与燃料电池汽车商业化论坛上，国家能源局与科学技术部有关负责人均表示，将持续推动氢能领域关键核心技术攻关。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9909631.d.html</link>
            <guid>2784564</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:13:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【四川昨日新增本土确诊病例54例、本土无症状感染者53例】四川卫健委通报，8月26日0—24时，全省新增新冠肺炎本土确诊病例54例：成都26例，南充5例，自贡2例，广元1例，巴中1例，阿坝2例，甘孜3例（以上40例，22例在隔离管控中发现，10例在省外闭环转运隔离中发现）；14例由既往无症状感染者转为确诊病例（外省返川点对点集中全程闭环转运人员8例，成都2例，自贡1例，资阳3例）。新增本土无症状感染者53例：成都12例，南充26例，自贡3例，广元3例，泸州2例，广安1例，巴中3例，资阳1例，阿坝2例（以上53例，34例在隔离管控中发现，19例在省外闭环转运隔离中发现）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7934756.d.html</link>
            <guid>2784563</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:13:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫健委：昨日新增本土确诊病例250例，新增本土无症状感染者1106例】8月26日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例300例。其中境外输入病例50例（广东15例，福建10例，北京5例，上海5例，四川5例，内蒙古3例，天津2例，江苏2例，浙江2例，云南1例），含4例由无症状感染者转为确诊病例（北京1例，内蒙古1例，福建1例，广东1例）；本土病例250例（海南91例，四川54例，西藏34例，新疆15例，重庆12例，广东6例，内蒙古5例，陕西5例，山西4例，河南4例，湖南4例，北京3例，辽宁3例，青海2例，天津1例，上海1例，江西1例，山东1例，湖北1例，贵州1例，云南1例，甘肃1例），含58例由无症状感染者转为确诊病例（海南23例，四川14例，西藏12例，新疆4例，山东1例，湖南1例，重庆1例，贵州1例，云南1例）。31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增无症状感染者1194例，其中境外输入88例，本土1106例（西藏419例，海南229例，新疆77例，青海65例，四川53例，河南42例，甘肃40例，江西23例，陕西22例，重庆21例，福建17例，河北15例，湖北15例，黑龙江13例，山西11例，广西8例，上海7例，辽宁6例，浙江6例，江苏4例，山东4例，内蒙古2例，广东2例，天津1例，安徽1例，湖南1例，云南1例，宁夏1例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9908144.d.html</link>
            <guid>2784562</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:02:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东新增本土确诊病例6例、本土无症状感染者2例】广东卫健委通报，8月26日0-24时，全省新增本土确诊病例6例（深圳6例）；新增本土无症状感染者2例（深圳2例）。全省新增境外输入确诊病例14例（广州5例，深圳6例，珠海2例，佛山1例）；新增境外输入无症状感染者10例（广州4例，深圳3例，珠海1例，东莞2例）；另有1例境外输入无症状感染者转确诊病例（深圳1例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7932966.d.html</link>
            <guid>2784561</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:59:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中金：预计美联储将继续加息至2023年 不排除在9月22日的议息会议上再次加息75bp】中金公司研报指出，近期市场存在一种观点，认为随着美国经济下行压力增加，美联储将放缓加息，并在明年某个时候开始降息。我们认为这种想法或是不成熟的，站在当下，不应对降息有过多奢望。在7月FOMC会议后，鲍威尔就曾明确表示不会因为某个季度GDP负增长就放弃货币紧缩，在Jackson Hole经济政策论坛上的讲话中，他再次暗示在通胀没有明显回落之前，美联储不会轻易松手。此外，鲍威尔还提到6月点阵图预计至2023年底联邦基金利率都将在略低于4%的水平。鉴于此，我们预计美联储将继续加息至2023年，如果8月非农就业和CPI数据表现良好，不排除在9月22日的议息会议上再次加息75bp。]]></title>
            <guid>2784560</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:58:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳昨日新增8例阳性病例】 据深圳卫健委：8月26日0-24时，深圳新增8例阳性病例。7例在隔离密接人员中发现，1例在社区筛查中发现；6例诊断为新冠肺炎确诊病例，2例诊断为新冠病毒无症状感染者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9906433.d.html</link>
            <guid>2784559</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:45:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【半年报透露新动向：三大险资“增仓”1700亿】目前已发布半年报的险企中国平安和中国人保，上半年投资组合中的“股票+基金”规模，均实现增长。据记者估算，国寿、平安、人保的保险资金投资组合中，股票和基金的投资金额从年初的逾9560亿元增至6月末的1.12万亿元，即上半年增长约1700亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7931503.d.html</link>
            <guid>2784558</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:45:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北新增本土确诊病例1例、本土无症状感染者15例】湖北卫健委通报，8月26日0-24时，全省新增本土确诊病例1例（为武汉市报告），新增本土无症状感染者15例（武汉市11例；荆州市4例为外省返鄂闭环管控人员）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7931446.d.html</link>
            <guid>2784557</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:44:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西新增本土无症状感染者8例】8月26日0-24时，广西新增本土无症状感染者8例，均在防城港东兴市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9906175.d.html</link>
            <guid>2784556</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:42:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国新增95604例新冠肺炎确诊病例，新增86例死亡病例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9905930.d.html</link>
            <guid>2784555</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:40:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西永济实行三天临时性全域静默管理】 8月26日，山西运城永济市报告1例阳性感染者。8月27日，永济市新冠肺炎疫情防控指挥部发布紧急通告。根据当前疫情形势，为严控疫情传播风险，尽快管控各类接触人员和风险点位，永济市自8月27日6时至8月30日6时，实行三天临时性全域社会面管控。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7930529.d.html</link>
            <guid>2784554</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:35:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆昨日新增本土确诊病例15例、本土无症状感染者77例】新疆卫健委通报， 8月26日0至24时，新疆维吾尔自治区新增本土确诊病例15例，其中，乌鲁木齐市天山区4例、高新区1例、米东区4例，伊犁州伊宁市2例，无症状感染者转确诊病例4例（乌鲁木齐市沙依巴克区2例，伊犁州伊宁市1例，昌吉州呼图壁县1例）；新增本土无症状感染者77例，其中，乌鲁木齐市天山区7例、沙依巴克区5例、水磨沟区3例、高新区5例、米东区3例，伊犁州伊宁市35例，昌吉州昌吉市6例、呼图壁县6例、吉木萨尔县3例，吐鲁番市高昌区2例，巴州库尔勒市2例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7930251.d.html</link>
            <guid>2784553</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:32:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【淡季钢价走强 业内：终端需求复苏力度仍是关键】7月下旬以来，伴随库存减少、供应释放受限，钢价止跌反弹。“金九银十”传统旺季即将来临，这是否会为反弹中的黑色系行情“添一把柴”？分析人士认为，未来终端需求复苏力度仍是钢市行情演绎的关键。综合供给、库存及需求等因素分析，预计9月国内钢材市场将呈现震荡反弹行情，但因需求端难以提供有效支撑，可能出现行情冲高回落局面。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7929398.d.html</link>
            <guid>2784552</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:21:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌方称已采购足够的药物以应对扎波罗热核电站可能发生的事故】据乌克兰UNIAH通讯社26日报道，乌克兰卫生部长利亚什科在回答如何应对扎波罗热核电站可能发生的事故时表示，乌克兰已经采购了足够多的保护甲状腺的药物，以减少辐射性碘产生的负面影响，一旦出现必要情况就会开始分发这些药物。（央视）]]></title>
            <guid>2784551</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:21:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[墨西哥新增6151例新冠肺炎确诊病例和49例死亡病例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7929052.d.html</link>
            <guid>2784550</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:17:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【安徽新增本土无症状感染者1例】安徽卫健委通报，2022年8月26日0-24时，安徽省报告无新增确诊病例，新增无症状感染者1例（淮北市杜集区，省外来皖人员）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7928930.d.html</link>
            <guid>2784549</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:15:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【油气行业上市公司上半年业绩向好 油气勘探开发力度将加大】以“三桶油”为代表的油气开采行业上市公司上半年业绩亮眼。数据显示，截至8月26日，油气开采行业已披露上半年业绩的18家公司中，有13家归母净利润实现同比增长。在全力保障能源安全的大背景下，国家能源局要求大力推动油气相关规划落地实施，主要油气企业也表示将加大勘探开发力度。业内人士表示，油气行业加大勘探开发力度及增加资本开支已是趋势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7928899.d.html</link>
            <guid>2784548</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:14:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【海南昨日新增本土确诊病例91例 新增本土无症状感染者229例】8月26日0—24时，海南省新增感染者297例（确诊91例，减去无症状转确诊23例；无症状229例）。其中，新增本土确诊91例（含无症状转确诊23例），其中三亚市66例（含无症状转确诊12例）、儋州市10例（含无症状转确诊6例）、万宁市6例（含无症状转确诊2例）、乐东县5例（含无症状转确诊3例）、东方市2例、海口市1例、陵水县1例；新增本土无症状229例，其中三亚市198例、乐东县14例、儋州市10例、万宁市5例、东方市2例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9903476.d.html</link>
            <guid>2784547</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:11:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【河北新增无症状感染者15例】8月26日0—24时，河北省无新增新型冠状病毒肺炎确诊病例；新增无症状感染者15例，其中石家庄市12例（桥西区），廊坊市2例（香河县1例、永清县1例，为外省来冀返冀人员），承德市1例（双桥区）。无症状感染者解除医学观察2例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9903121.d.html</link>
            <guid>2784546</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:08:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁新增3例本土确诊病例和6例本土无症状感染者】8月26日0—24时，辽宁省新增3例本土新冠肺炎确诊病例，其中沈阳市报告1例、铁岭市报告2例；新增6例本土无症状感染者，其中沈阳市报告3例、大连市报告1例、本溪市报告1例、铁岭市报告1例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7928301.d.html</link>
            <guid>2784545</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:08:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【产销两旺 锂盐上市公司上半年业绩大涨】Wind数据显示，截至8月25日晚，已有13家锂盐上市公司发布半年报。其中，西藏矿业、融捷股份、天华超净上半年归母净利润增超10倍，盛新锂能、永兴材料、江特电机、中矿资源上半年归母净利润增超6倍，盐湖股份和藏格矿业上半年归母净利润增超3倍。锂盐价格持续上涨是驱动锂盐上市公司业绩大涨的主要原因。上海钢联数据显示，8月25日，电池级碳酸锂均价报49.1万元/吨，较年初上涨77%。中信证券预计，下半年锂盐供应紧张趋势难以改变，价格继续上涨的概率较高，锂行业高景气度有望延续。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9903016.d.html</link>
            <guid>2784544</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:07:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆新增本土确诊病例12例、本土无症状感染者21例】重庆卫健委通报，8月26日0—24时，重庆市新增本土确诊病例12例，其中，沙坪坝区4例，均在隔离管控人员中发现；北碚区1例，在管控人员中发现；璧山区1例，在重点人员核酸检测中发现；巴南区2例，1例在隔离管控人员中发现、1例在管控人员中发现；九龙坡区4例，3例在隔离管控人员中发现、1例由无症状感染者转为确诊病例。新增本土无症状感染者21例，璧山区3例、长寿区2例、渝中区1例，均在隔离管控人员中发现；北碚区3例，均在管控人员中发现；沙坪坝区10例，9例在隔离管控人员中发现、1例在管控人员中发现；九龙坡区2例，1例在隔离管控人员中发现、1例在管控人员中发现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7928210.d.html</link>
            <guid>2784543</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:06:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、中国证监会、财政部与美国监管机构，签署审计监管合作协议；2、全国农业高新技术成果交易活动，签约金额突破120亿元；3、低保扩围，加大对困难群众物价补贴力度，切实兜住兜牢民生底线（权威发布）；4、有关部门和地方全力战高温抓田管、保浇水固墒情——抓好防灾减灾 夺取秋粮丰收（深阅读·切实做好抗旱工作）；5、全国人大常委会法工委召开记者会，介绍部分法律草案公开征求意见情况及基层立法联系点建设情况；6、财政部紧急安排中央预备费100亿元支持做好抗旱保秋粮等相关工作；7、山西省政协原党组书记、主席李佳严重违纪违法，受到撤销党内职务、政务撤职处分。]]></title>
            <guid>2784542</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:06:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有：1、习近平回信勉励外文出版社的外国专家，为促进中国和世界各国交流沟通，推动构建人类命运共同体作出新贡献；2、今年我国早稻产量2812万吨（新数据 新看点），继续提高稻谷最低收购价，加大产粮大县奖励力度；3、胜利济阳页岩油国家级示范区启动建设；4、去年农业增加值增长10.1%，增速居全国前列，甘肃着力发展现代寒旱特色农业；5、延续城市文脉 留住历史记忆（今日谈）；6、前7月全国新开工改造城镇老旧小区4.43万个，占年度目标任务86%以上。]]></title>
            <guid>2784541</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:05:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西昨日新增本土确诊病例4例、本土无症状感染者11例】山西卫健委通报，2022年8月26日0-24时，山西省新增本土新冠肺炎确诊病例4例（太原市小店区1例、阳泉市城区1例、晋城市城区2例），新增治愈出院1例（运城市盐湖区1例）。新增无症状感染者11例（太原市清徐县3例、晋城市城区1例、运城市垣曲县7例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9902713.d.html</link>
            <guid>2784540</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:03:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【68家医疗器械上市公司发布半年报 逾六成净利润同比增长】Wind数据显示，截至8月26日，A股已有68家医疗器械上市公司披露了上半年业绩报告。其中，有42家公司上半年归母净利润同比增长，占比超六成。从归母净利润规模来看，迈瑞医疗、达安基因、明德生物排名前三，分别达52.88亿元、35.57亿元、27.6亿元。从归母净利润同比增速来看，亚辉龙、明德生物、奥泰生物、凯普生物、达安基因和万孚生物排名居前，归母净利润同比增长均超100%。业内人士认为，医疗器械行业主要驱动力包括人口老龄化和疾病慢病化推动市场需求持续增长；新技术推广推动行业规模扩容；进口产品主导中高端医疗器械市场，如影像设备、高值耗材等国产化率较低，国产利用率有望加速提升，行业龙头有望迎来高速增长。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9902686.d.html</link>
            <guid>2784539</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:03:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【北京昨日新增3例本土确诊病例 均为隔离观察人员】8月26日0时至24时，北京新增3例本土确诊病例（均为隔离观察人员），无新增疑似病例和无症状感染者；新增5例境外输入确诊病例（含1例无症状感染者转确诊病例）和2例无症状感染者，无新增疑似病例。治愈出院14例，解除医学观察的无症状感染者2例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7927494.d.html</link>
            <guid>2784538</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:55:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【把脉稀土产业链 景气度全线升温 上下游共促良性循环】近年来，乘着“双碳”和新兴产业大发展的东风，中国稀土产业链正快速崛起，产业链各环节的规模、质量显著改善。一方面，稀土逐渐告别“土”的价格，其价值和应用规模不断升级；另一方面，稀土永磁材料等下游产品供不应求，在终端应用领域发挥着关键作用，产业竞争力明显增强。产业链上下游协同发展趋势清晰，上下游正在形成供需良性循环。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7927469.d.html</link>
            <guid>2784537</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:55:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【监管部门严查IPO“带病闯关”：撤单也跑不了】撤回申请、终止审查、现场检查成为近期IPO市场的高频词。8月以来，一大批排队待审的IPO企业纷纷撤单，多达30家企业的IPO申请终止审查。其中，有6家撤单企业此前被抽中现场检查。撤回IPO申请不代表监管层不再追究。近日，一家已撤回材料、终止上市的企业和2名保代收到来自深交所的监管函。业内人士表示，自去年以来，监管部门已经加大对IPO撤单的监管，对“带病闯关”者严肃处理，决不允许一撤了之。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9902196.d.html</link>
            <guid>2784536</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:54:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以太坊回落至1500美元/枚下方，日内跌3.66%，创7月27日以来新低。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7927439.d.html</link>
            <guid>2784534</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:54:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江昨日新增本土无症状感染者13例】黑龙江卫健委通报，2022年8月26日0-24时，黑龙江省新增本土新冠肺炎无症状感染者13例（大庆市11例，均在萨尔图区；黑河市2例，均在爱辉区）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7927314.d.html</link>
            <guid>2784533</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:52:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【药企密集披露半年报 中药、CXO板块表现亮眼】数据显示，截至8月25日，超过280家医药生物公司已发布半年报，其中近六成公司实现业绩增长，近30家公司归母净利润实现翻倍。药明康德、片仔癀等企业净利润再创新高，人福医药、博腾股份、凯莱英等公司净利润首次突破10亿元，广誉远、恒康医疗、华兰疫苗等扭亏为盈。从细分行业来看，CXO、中药板块表现亮眼，不少公司上半年业绩创出新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9902028.d.html</link>
            <guid>2784532</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:52:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海昨日新增本土确诊病例1例 新增本土无症状感染者7例】上海市卫健委今早（8月27日）通报：2022年8月26日0—24时，新增本土新冠肺炎确诊病例1例和无症状感染者7例，均在隔离管控中发现。新增境外输入新冠肺炎确诊病例5例和无症状感染者4例，其中4例确诊病例和4例无症状感染者在闭环管控中发现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7927084.d.html</link>
            <guid>2784531</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:48:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【河南首个元宇宙产业园落地 计划9月下旬正式开工】据河南发布消息，河南首个元宇宙产业园已落地中原科技城鲲鹏软件小镇二期，计划9月下旬正式开工。据悉，河南省元宇宙科创产业园是河南省首个对标国际先进水平，按照元宇宙概念规划建设的主题产业园，园区占地约386亩，将重点建设消费、娱乐、文旅、教育、产业、健康、办公、居住等8个应用场景，以及区块链、信息交互、电子游戏、人工智能、网络及计算、物联网等6个技术场景，打造基础设施完善、应用场景丰富、产业生态繁荣、行业管理健全的元宇宙产业生态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7927038.d.html</link>
            <guid>2784530</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:47:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西藏拉萨昨日新增本土确诊病例14例、本土无症状感染者159例】拉萨市应对新冠肺炎疫情工作领导小组办公室发布公告，8月26日0—24时，拉萨市新增本土新冠病毒感染者173例，其中新增确诊病例14例、无症状感染者159例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9901268.d.html</link>
            <guid>2784529</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:40:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高温黄色预警 重庆西部和北部部分地区最高温仍可达40℃以上】中央气象台8月27日6时继续发布高温黄色预警：预计8月27日白天，四川东部、重庆、贵州北部和东部、湖北南部、湖南、江西、浙江南部、福建、广东中北部、广西北部等地有35～39℃高温天气。其中，重庆西部和北部的部分地区最高气温可达40℃以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7926444.d.html</link>
            <guid>2784528</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:37:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【物流保通保畅：民航保障货运航班环比增长10.2%】全国货运物流有序运行，民航保障货运航班环比增长10.2%。国务院物流保通保畅工作领导小组办公室监测汇总数据显示，8月26日，国家铁路货运继续保持高位运行，运输货物1048.0万吨，环比下降0.57%；全国高速公路货车通行746.87万辆，环比增长3.34%；监测港口完成货物吞吐量3096.1万吨，环比持平，完成集装箱吞吐量66万标箱，环比增长0.6%；民航保障货运航班746班（其中国际货运航班542班，国内货运航班204班），环比增长10.2%；邮政快递揽收量约3.33亿件，环比下降0.6%；投递量约3.28亿件，环比增长1.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9900948.d.html</link>
            <guid>2784527</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:34:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西藏日喀则市新增本土确诊病例2例、本土无症状感染者140例】日喀则市新冠肺炎疫情联防联控工作领导小组办公室通报，8月26日0-24时，全市新增本土新冠病毒感染者142例，其中确诊病例2例，无症状感染者140例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7926141.d.html</link>
            <guid>2784526</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:32:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南昨日新增1例本土确诊病例、1例本土无症状感染者】云南卫健委通报，8月26日0-24时，全省新增确诊病例2例，1例为境外输入、1例为无症状感染者转为确诊病例。全省新增无症状感染者6例，其中5例为境外输入、1例为抵边社区定期核酸检测中发现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7924973.d.html</link>
            <guid>2784525</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:12:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东昨日新增本土无症状感染者4例】山东卫健委通报，2022年8月26日0时至24时，全省报告无新增本土确诊病例。新增本土无症状感染者4例，其中菏泽2例、潍坊1例、聊城1例，均为省外返鲁人员，系集中隔离点检出。全省报告本土无症状感染者转为确诊病例1例，在青岛。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9899511.d.html</link>
            <guid>2784524</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:11:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴基斯坦强降雨已致937人死亡 官员称进入“国家紧急状态”】据巴基斯坦《黎明报》26日报道，巴基斯坦最近一段时间以来，强降雨引发洪水等灾害已致937人死亡、3000万人无家可归。巴政府官员称进入“国家紧急状态”。（中新社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7924465.d.html</link>
            <guid>2784523</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:03:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒爆料美国仍在大量进口俄商品】据美联社25日报道，美国政府对俄罗斯施加制裁大约半年来，超过3600船木材、金属、橡胶等俄罗斯商品运抵美国，月均进口额超10亿美元。据统计，俄乌冲突爆发以来，美国对俄罗斯金属，尤其是铝产品的进口几乎从未中断。2月以来，美国从俄罗斯进口了900多船、总计超2.64亿吨金属产品，买家包括波音公司这样手握美国政府几百亿采购大单的企业巨头。此外，美国在某些领域仍鼓励进口俄罗斯产品，美俄之间农产品贸易大多依旧畅通，而近半年来已有100多船俄罗斯化肥运抵美国。（央视）]]></title>
            <guid>2784522</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:01:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本第二大钢铁集团JFE到2028年将把冈山市熔炉转换为电能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9898748.d.html</link>
            <guid>2784521</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 22:57:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1079家公司二季度净利同比环比双增，通信、电力设备等四行业凸显成长性】 数据显示，截至8月26日收盘，A股共有2816家上市公司披露了2022年半年报。报告期内，有1450家公司归母净利润实现同比增长，占比51.49%。值得一提的是，有1816家公司今年第二季度归母净利润实现环比增长，占比逾六成；1079家公司2022年二季度实现归母净利润同比环比双增长，占比近四成。从行业角度看，通信、有色金属、煤炭、电力设备等四行业双增长公司数量占行业内公司总数的比例居前，分别为38.66%、38.06%、31.58%、29.26%，双增长公司数量分别为46家、51家、12家和91家。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9898604.d.html</link>
            <guid>2784520</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 22:54:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周五（8月26日）纽约尾盘，美国10年期基准国债收益率涨1.50个基点，报3.0409%，美联储主席鲍威尔在杰克逊霍尔年会的讲稿发布后，一度涨至日高3.0836%，随后转跌至日低3.0056%，本周累计上涨6.88个基点。]]></title>
            <guid>2784519</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 22:46:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下游需求高景气带旺稀土行业，多家上市公司半年报业绩报喜】截至8月26日，A股稀土板块已有五矿稀土、北方稀土、盛和资源3家公司相继发布了2022年半年度业绩报告，营收、净利均实现大幅增长。专家认为，考虑当下新能源等市场需求的持续旺盛，稀土行业高景气度有望持续。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9898218.d.html</link>
            <guid>2784518</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 22:46:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：绷紧信贷风险防范这根弦】经济日报发表评论文章称，加大信贷投放力度，绝不是搞大水漫灌，也不能透支未来，各方都要时刻绷紧安全这根弦。银行业金融机构需未雨绸缪，通过做实资产质量分类、多渠道补充资本金、加大不良贷款处置力度、大幅计提拨备等手段，多措并举备足抵御风险的“弹药”，提升抵御风险能力。要在审慎的前提下，提升信贷投放的有效性和可持续性，进一步助力经济大盘企稳向好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9898110.d.html</link>
            <guid>2784517</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 22:43:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【SpaceX火箭出车祸后 NASA推迟载人航天任务】ASA在7月份宣布，SpaceX的Crew-5发射计划原定于9月初，但由于该公司不小心将新的猎鹰9号火箭助推器撞到桥上，发射时间推迟到了9月底。对SpaceX来说，此次事故仅仅只是损坏了助推器顶部一点点，后续通过更换级间轻松解决了问题，但计划外的维修仍然需要时间，因此推迟了在得克萨斯州的资格测试。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7923502.d.html</link>
            <guid>2784516</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 22:41:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：科学核算摸清碳家底】经济日报发表评论文章称，摸清碳排放家底，是促进经济社会发展全面绿色转型的基础保障。而运行一年多的全国碳市场，更从一个宏观视角反映了我国碳排放统计核算工作取得的进展。国内外新形势新变化，对碳排放统计核算数据的准确性、及时性、一致性、可比性和透明性等提出更高需求。目前，已有大型跨国公司从供应链及生命周期角度对产品碳核算产生倒逼效应。加快建立统一规范的碳排放统计核算体系，应立足国情实际和工作基础，围绕我国推进“双碳”的阶段特征和目标任务明确重点工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7922866.d.html</link>
            <guid>2784515</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 22:30:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大摩曾负责大宗交易的高管被下令休假】摩根士丹利负责处理股票大宗交易的高管Charles Leisure本周已经被勒令休假。在美国纽约南区公诉人和美国证券交易委员会（SEC）监管部门调查华尔街最近几年处理大宗股票交易行为一事上，该高管的联络信息已经被调取、但尚未被指出涉嫌任何失当行为。摩根士丹利美股盘后跌0.13%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7922701.d.html</link>
            <guid>2784514</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 22:24:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周五（8月26日）纽约尾盘，CME比特币期货BTC主力合约报20470美元，较周四纽约尾盘跌4.7%，盘中交投于21820-20310美元区间，本周累跌3.69%。CME以太币期货DCR主力合约报1533.50美元，较周四跌9.63%，盘中交投于1693.00-1512.00美元区间，本周累跌8.20%。彭博数字货币指数Bloomberg Galaxy DeFi Index本周累跌6.6%，报832点。]]></title>
            <guid>2784513</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 22:13:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国累计新冠肺炎确诊病例超9411万例】当地时间8月26日，根据美国约翰斯·霍普金斯大学（JHU）数据，截至美东时间当天17时20分（北京时间8月27日凌晨5时20分），美国新冠肺炎确诊病例累计达94116361例，累计死亡1043664例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7922227.d.html</link>
            <guid>2784512</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 22:12:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“元宇宙公司”Meta Platforms负责VR平台的主管离职。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7922158.d.html</link>
            <guid>2784511</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 22:11:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根士丹利负责处理股票大宗交易的高管离职。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7921823.d.html</link>
            <guid>2784510</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 22:04:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近20家涉锂公司中报业绩喜人 业内预计锂价仍维持高位】据不完全统计，截至目前，已有鞍重股份、融捷股份、西藏矿业、天华超净、盛新锂能、藏格矿业、盐湖股份等近20家锂盐企业半年报业绩报喜。记者注意到，作为新能源动力电池的关键原材料，碳酸锂从2020年7月份的4万元/吨，一路上涨到今年8月24日的49.1万元/吨；电池级氢氧化锂价格如今也达到47.8万/吨左右。对此，信达证券金属与新材料分析师陈光辉表示，“碳酸锂价格快速上涨，主要是受新能源汽车和储能行业快速发展的推动。需求旺盛，供给相对不足。碳酸锂价格仍有上涨动力，有望突破50万元/吨。” (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7921700.d.html</link>
            <guid>2784509</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 22:02:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全市场期货期权品种总量“破百” 更好支持产业链风险管理】8月26日，菜籽油期权和花生期权在郑商所上市，这是今年以来推出的第二批油脂类期权。至此，全市场期货和期权品种总量达101个，正式“破百”。多位业内人士表示，从首日两个油脂类期权运行情况来看，整体平稳、符合预期，同时，在《期货和衍生品法》正式实施背景下，预计将会有更多的新品种推出。郑商所相关负责人表示，此次菜籽油和花生期权上市，与已上市的菜籽系期货、期权及花生期货共同构成了完整的风险管理工具体系，不仅能够满足产业企业多元化、精细化的风险管理需求，而且对于服务企业稳健经营和产业高质量发展具有重要意义。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9896058.d.html</link>
            <guid>2784508</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 22:00:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[离岸人民币（CNH）兑美元北京时间04:59报6.8947元，较周四纽约尾盘跌432点，盘中整体交投于6.8496-6.8981元区间。]]></title>
            <guid>2784507</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 21:58:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今夏电费高涨 希腊民众生活艰难】今年夏天，希腊经历了几轮高温天气，给希腊民众的日常生活带来很多不便和困扰。很多希腊家庭整个夏天都是在使用空调与精打细算的矛盾心理中度过的。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7921547.d.html</link>
            <guid>2784506</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 21:57:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鲍威尔讲话8分钟，美国亿万富翁巨亏780亿美元】美联储主席鲍威尔在杰克逊霍尔年会上警告市场，短短8分钟之内，美国最富裕人群的财富就被血洗780亿美元。其中，马斯克的财富蒸发55亿美元，贝佐斯损失68亿美元，盖茨亏损22亿美元，巴菲特也损失27亿美元。谷歌Sergey Brin的财富跌至不足1000亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9895651.d.html</link>
            <guid>2784505</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 21:49:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：首轮2亿元电子消费券投入使用】8月26日，第一批“爱购上海”电子消费券投入使用。本轮电子消费券上海投入2亿元市级财政资金，发放200万份价值100元的消费券包。“爱购上海”电子消费券面向年满18周岁的在沪消费者，将分三次发放，总额达到10亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9895408.d.html</link>
            <guid>2784504</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 21:41:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[富时A50期指连续夜盘收跌0.46%，报13540.00点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7920623.d.html</link>
            <guid>2784503</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 21:35:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热门中概股周五收盘多数走低 见知教育IPO首日盘中暴涨31倍 智富融资跌超15%】纳斯达克中国金龙指数收跌0.65%。见知教育收盘暴涨275%，盘中一度涨超3100%，并多次触发熔断；洋葱集团涨近18%，逸仙电商涨超9%，满帮涨超5%，金山云、欢聚集团涨超3%，微博、新东方涨超2%，趣头条、途牛、网易有道、唯品会、水滴公司、中通、腾讯音乐、高途、贝壳涨超1%，富途控股涨近1%。智富融资跌超15%，法拉第未来、云集跌超13%，知乎、万物新生跌超8%，哔哩哔哩跌超7%，每日优鲜、凤凰新媒体跌近7%，新氧、云米科技跌超5%，百世集团跌近5%，乐居、优信跌超4%，虎牙、拼多多、名创优品、寺库、小牛电动、尚乘数科、叮咚买菜跌超3%，荔枝跌近3%，搜狐、网易、斗鱼、京东、百度、小鹏汽车、理想汽车、开心汽车、腾讯ADR、一起教育跌超2%，阿里巴巴跌近2%，蔚来汽车跌近1%。]]></title>
            <guid>2784502</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 21:20:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国电力公司EDF：Bugey 3号法国核反应堆意外停电，该反应堆的发电量将从910 MW降低至100 MW。]]></title>
            <guid>2784501</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 21:11:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加拿大标普/TSX综合指数收跌1.48%，报19873.29点，本周累跌1.18%。巴西圣保罗证交所指数收跌1.09%，报11.2万点，本周累涨0.72%。]]></title>
            <guid>2784500</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 20:59:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国电价日内暴涨25%首次升破1000欧元】欧洲能源危机持续发酵，德国和法国的电价几乎每天都在刷新纪录，这两个关键市场的电价周五均飙升逾25％。法国明年交付的基本负荷电价达到1130欧元/兆瓦时，日内涨25％，历史上首次超过1000欧元。德国同类产品也刷新历史新高，日内涨幅高达33％，至995欧元/兆瓦时，本周累计涨幅约为70％。这在石油市场上相当于1600美元/桶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9893667.d.html</link>
            <guid>2784499</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 20:55:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美股大类资产类ETF周五普遍收跌，纳指100 ETF跌4.10%，标普500 ETF跌3.38%，罗素2000指数ETF跌3.29%，道指ETF跌3.07%，标普500价值ETF跌2.72%，美国房地产ETF跌2.52%，做多美元指数和美国国债20年+ETF至多涨0.75%，农产品基金找那个1.27%，恐慌指数做多和大豆基金涨约2.30%。]]></title>
            <guid>2784494</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 20:40:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[惠誉确认圣何塞国际机场SR债券和次级银行债券为“A”和“A-”，前景稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7918525.d.html</link>
            <guid>2784492</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 20:38:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美股行业ETF周五全线收跌，科技行业ETF跌4.27%，全球科技股指数ETF跌4.16%，网络股指数ETF、可选消费ETF、生物科技指数ETF、全球航空业ETF至多跌3.98%，金融业ETF、医疗业ETF、银行业ETF、日常消费品ETF、区域银行ETF至多跌2.99%，能源业ETF跌1.17%跌幅最小。]]></title>
            <guid>2784490</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 20:38:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[纳斯达克100指数成分股周五普遍收跌，芯片股英伟达跌9.23%领跌、迈威尔科技跌8.93%、微芯科技跌6.55%、AMD跌6.17%、恩智浦跌6.09%、应用材料跌5.90%、美光科技跌5.83%，医疗器械公司艾利科技（ALGN）跌7.52%，零售折扣店Dollar Tree跌6.92%，Workday则涨2.53%，艺电涨3.57%。]]></title>
            <guid>2784484</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 20:33:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普500指数的11个板块周五在鲍威尔讲话后全军覆没，信息技术/科技板块收跌4.28%领跌——芯片类成分股英伟达跌超9.2%表现最差、思杰系统跌超0.2%“表现最好”，可选消费、电信、工业、原材料、金融板块至多跌3.88%，能源板块收跌1.07%跌幅最小。]]></title>
            <guid>2784477</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 20:31:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通胀预期加深，欧央行或讨论下月加息75个基点，量化紧缩讨论也渐近】如果下月加息75基点，则欧洲央行基准利率将达到0.75%，为2011年11月以来的最高水平，75基点将成为欧洲央行史上最大单次加息幅度。此外，部分欧洲央行官员希望在今年进行有关量化紧缩的讨论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7917615.d.html</link>
            <guid>2784475</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 20:28:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世卫组织：全球累计新冠肺炎确诊病例超5.9687亿例】根据世卫组织最新实时统计数据，截至欧洲中部夏令时间8月26日18时49分（北京时间8月27日0时49分），全球累计新冠肺炎确诊病例596873121例，累计死亡病例6459684例。26日全球新增新冠肺炎确诊病例727901例，新增死亡病例2194例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9892078.d.html</link>
            <guid>2784471</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 20:24:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普私人庄园内搜出物品包含184份机密文件】当地时间8月26日，美国司法部为支持联邦调查局（FBI）搜查特朗普海湖庄园所发布的修订宣誓书显示，联邦调查局在特朗普私人庄园内搜出的箱子中发现了184份机密文件。宣誓书表明，在184份文件中，有25份包含绝密信息，包括从“秘密人员来源处”获得的信息、禁止与外国政府共享的信息以及通过监控“外国通信信号”获得的信息。这份长达28页的宣誓书包含许多编辑后内容，主要为了表明特朗普的海湖庄园内藏有被认为是其“非法拥有”的物品。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9891829.d.html</link>
            <guid>2784464</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 20:18:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【股市收盘】道琼斯指数8月26日（周五）收盘下跌1008.38点，跌幅3.03%，报32283.40点；标普500指数8月26日（周五）收盘下跌139.58点，跌幅3.32%，报4059.54点；纳斯达克综合指数8月26日（周五）收盘下跌497.55点，跌幅3.94%，报12141.71点。]]></title>
            <guid>2784460</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 20:16:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  标准普尔500指数本周累跌4%，道指跌4.2%，纳指跌4.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9891779.d.html</link>
            <guid>2784459</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 20:16:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普500指数和纳斯达克100指数录得两个月以来最大单周跌幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7916579.d.html</link>
            <guid>2784446</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 20:03:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[纳斯达克金龙中国指数初步收跌0.6%，成分股好未来涨超10%领跑，逸仙电商涨9%，大全新能源涨约8%，B站则跌约7.7%，比特数字跌9.3%。]]></title>
            <guid>2784445</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 20:02:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美股三大指数大幅收跌，道指跌3.03%，标普500指数跌3.37%，纳指跌3.94%，科技股普跌，英伟达跌超9%，AMD跌超6%，谷歌跌超5%，苹果、微软跌超3%。热门中概股多数下跌。]]></title>
            <guid>2784442</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 20:01:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国谷歌公司爆发新冠肺炎疫情，让那些复工复产的员工倍感挫折，部分雇员主张调整公司的疫情防控政策。]]></title>
            <guid>2784429</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 19:52:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【标普跌3%，道指狂泄约900点，鲍威尔鹰声惊醒市场】标普500指数跌3%，科技板块跌3.7%，可选消费和电信板块跌3.5%。道指成分股3M跌约9%，法官拒绝该公司借申请破产来逃避23万宗诉讼。纳指跌3.5%。费城半导体指数跌超5%。特斯拉跌超2%，苹果跌超3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7915602.d.html</link>
            <guid>2784421</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 19:27:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美股延续跌势，标普500指数跌幅达3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7915465.d.html</link>
            <guid>2784417</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 19:23:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储梅斯特：失业率可能会从目前的水平上升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9890051.d.html</link>
            <guid>2784408</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 19:16:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储梅斯特：经济增长将在一段时间低于趋势水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9890048.d.html</link>
            <guid>2784407</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 19:16:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储梅斯特：通胀如此之高，令人不安。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7915313.d.html</link>
            <guid>2784406</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 19:16:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  3M(MMM.N)跌幅扩大至5.71%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7914867.d.html</link>
            <guid>2784394</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 19:01:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[恒指期货夜盘收涨0.24%，报20175点，高水49点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9889564.d.html</link>
            <guid>2784393</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 19:00:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国法官判决：3M不可以通过申请破产来叫停面临的23万宗诉讼。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7914862.d.html</link>
            <guid>2784392</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 19:00:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周五（8月26日）欧市尾盘，德国10年期国债收益率涨7.3个基点，报1.390%，欧洲央行加息预期升温、美联储主席鲍威尔杰克逊霍尔年会讲稿发布后涨至日高1.437%，本周累涨16.0个基点。]]></title>
            <guid>2784391</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 19:00:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南三亚昨日新增66例确诊病例和198例无症状感染者】2022年8月26日0-24时，海南三亚新增66例确诊病例（其中12例为无症状感染者转归）、198例无症状感染者。8月1日0时至8月26日24时，累计发现确诊病例6345例、无症状感染者8798例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9889011.d.html</link>
            <guid>2784387</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 18:46:19 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>