<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Wed, 07 Dec 2022 13:21:53 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京优化疫情防控新十条划重点】12月7日，北京市召开召开新冠疫情防控第430场新闻发布会，会上介绍北京优化疫情防控新十条 ，其中提到： ① 科学精准划分风险区域。按楼栋、单元、楼层、住户划定高风险区的要求，不得随意扩大到小区、社区和街道（乡镇）等区域，不得采取各种形式的临时封控。 ② 落实高风险区快封快解。高风险区人员，隔离第5天进行采样，检测结果为阴性后及时解封。 ③ 优化核酸检测查验措施。餐饮（堂食）等密闭场所，须扫码并查验48小时核酸阴性证明，对进返京人员不再执行查验核酸检测阴性证明和健康码等防控措施，抵京后不再执行落地三天三检。 ④ 优化调整隔离方式。具备居家隔离条件的无症状感染者和轻型病例一般采取居家隔离。 ⑤ 保障群众基本购药需求。不限制群众线上线下购买退热、止咳、抗感染、治感冒等非处方药，对购药人员不做实名登记，不弹窗、不追访。 ⑥ 保障正常医疗秩序。医疗机构门诊、急诊要设置应急诊疗区，抢救急危重症患者，保障患者生命安全。医疗机构中出现阳性人员后，对所涉及诊室即消即开，确保日常诊疗服务。 ⑦ 加快推进老年人疫苗接种。坚持应接尽接原则，聚焦提高60-79岁人群接种率、加快提升80岁及以上人群接种率。 ⑧ 加强重点人群摸底建档。对重点人群建档，分级分类提供服务。 ⑨ 保障社会正常运转。严禁以各种方式封堵消防通道、单位门、小区门。非高风险区不得限制人员流动。 ⑩ 优化学校疫情防控。没有疫情的学校要正常开展线下教学活动。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7374642.d.html</link>
            <guid>2896168</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 13:16:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米印度首席商务官辞职：曾帮助公司登顶印度手机市场】据报道，小米印度公司今日宣布，其首席商务官（CBO）拉古・雷迪（Raghu Reddy）将离职。当前，小米在印度市场正面临日益严峻的竞争压力。雷迪曾帮助小米公司登顶印度智能手机和智能电视市场。小米印度公司今日在一封电子邮件中称：“雷迪曾是小米印度领导团队不可或缺的一部分，我们为此感到荣幸。雷迪辞职后将在外部寻求不同的发展机会。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7374555.d.html</link>
            <guid>2896167</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 13:15:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新华制药：公司全资子公司山东淄博新达制药有限公司于2022年6月取得熊去氧胆酸片上市许可持有人资格】新华制药发布股票交易异常波动公告，公司全资子公司山东淄博新达制药有限公司于2022年6月取得熊去氧胆酸片上市许可持有人资格，临床适应症为治疗胆固醇型胆结石，但尚未商业化生产。]]></title>
            <guid>2896166</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 13:15:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平乘专机抵达沙特阿拉伯首都利雅得】当地时间7日下午，国家主席习近平乘专机抵达沙特阿拉伯首都利雅得。应沙特阿拉伯王国国王萨勒曼邀请，国家主席习近平于12月7日至10日赴沙特利雅得出席首届中国－阿拉伯国家峰会、中国－海湾阿拉伯国家合作委员会峰会并对沙特进行国事访问。  （央视）]]></title>
            <guid>2896165</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 13:12:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【连花清瘟频现断货，布洛芬库存紧张】据澎湃新闻，12月7日，记者联系了上海的华氏大药房、复美大药房、益丰大药房、国大药房等十多家药房门店，绝大部分药店已无连花清瘟产品，个别门店有少量的布洛芬，999感冒灵颗粒、可立克、快克等感冒药无缺货情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8912358.d.html</link>
            <guid>2896164</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 13:10:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州市属国企已基本实现全面复工复产】 据上证报，12月7日，广州市国资委副主任、新闻发言人崔彦伦表示，目前，该市市属国企已基本实现全面复工复产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8912089.d.html</link>
            <guid>2896163</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 13:07:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京优化进返京政策 去哪儿平台机票瞬时搜索量增长6.3倍】12月7日，北京市宣布，即日起北京实行十条优化防控措施，对进返京人员不再执行查验核酸检测阴性证明和健康码等防控措施，抵京后不再执行落地三天三检。去哪儿平台数据显示，消息发布后15分钟内，从北京出发的机票瞬时搜索量增长6.3倍，热门目的地为上海、三亚、成都、广州、深圳、重庆、哈尔滨、沈阳、海口，飞往北京的机票瞬时搜索量增长达2.8倍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8912040.d.html</link>
            <guid>2896162</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 13:06:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【北京94家医疗机构开设发热门诊】共94家！北京市公布开设发热门诊医疗机构名单。（北京日报）]]></title>
            <guid>2896161</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 13:05:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西安咸阳国际机场不再查验核酸和健康码，不再强制“落地检”】 12月7日，西安咸阳国际机场新冠肺炎疫情联合防控指挥部发布最新消息：从即日起，西安咸阳国际机场明确对省外来（返）人员不再实施分类管控，进出港旅客不再查验核酸检测阴性证明和健康码，到达旅客也不再强制“落地检”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8911777.d.html</link>
            <guid>2896160</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 13:04:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米集团：今日耗资约2468.5万港元回购230万股公司股份】小米集团在港交所公告称，于12月7日回购230万股公司股份，回购价格为10.7-10.76港元，共耗资约2468.50万港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7373245.d.html</link>
            <guid>2896159</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 13:02:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：有条件的二级医疗机构都要开设发热门诊】12月7日，在北京市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作第430场新闻发布会上，北京新冠肺炎疫情防控工作领导小组办公室、首都严格进京管理联防联控协调机制办公室副主任，北京市卫生健康委员会党委书记钟东波介绍，发热门诊与急诊要应设尽设、应开尽开，在原有发热门诊的基础上，要求所有有条件的二级医疗机构都要开设发热门诊，其他的综合医院和专科医院，也按照医疗机构基本标准开设急诊，所有的门诊和急诊要提供24小时服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8911542.d.html</link>
            <guid>2896158</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 13:01:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：进入网吧、KTV、剧本杀等密闭场所须扫码并查验48小时核酸阴性证明】北京市卫生健康委员会党委书记钟东波表示，即日起，北京市实行十条优化疫情防控工作措施。在优化核酸检测查验措施方面，对高风险岗位从业人员和高风险区人员按照有关规定进行核酸检测，其他人员愿检尽检。按照规定，进入网吧、酒吧、棋牌室、KTV、剧本杀、桑拿洗浴等密闭场所，须扫码并查验48小时核酸阴性证明，上述有关场所工作人员须从其规定一并执行。（北京商报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8911524.d.html</link>
            <guid>2896157</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 13:01:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[夜盘开盘，国内期货主力合约多数下跌。焦煤跌超2%，铁矿石、低硫燃料油（LU）、沪锡、SC原油跌超1%。涨幅方面，聚丙烯（PP）涨0.36%。]]></title>
            <guid>2896156</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 13:00:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英镑兑美元GBP/USD短线走高20点，现报1.2180。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8911260.d.html</link>
            <guid>2896155</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:59:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行营管部：用好“保交楼”专项借款等政策，加大房地产贷款投放力度】据央行营业管理部12月7日官微消息，央行营业管理部近日以现场与视频结合形式召开北京地区中资银行货币信贷和金融服务通报会，其中提到，支持房地产市场平稳健康发展。用好“保交楼”专项借款和民营企业债券融资支持工具等各项政策，加大对房地产企业和建筑企业的贷款投放力度，积极支持个人住房贷款合理需求，持续优化住房租赁信贷服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8911116.d.html</link>
            <guid>2896154</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:57:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【雅居乐与农行广东省分行签署战略协议 双方将在金融服务方面展开合作】据雅居乐集团官微12月7日晚披露，雅居乐于11月30日与中国农业银行股份有限公司广东省分行在广州举行战略合作签约仪式，签署了《战略合作协议》。根据协议，农业银行广东省分行将为雅居乐集团提供一揽子金融服务，包括在综合授信服务、房地产新增融资服务、房地产存量融资服务和其他金融服务方面展开全面和深度的合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7372737.d.html</link>
            <guid>2896153</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:56:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【南非进入六级限电状态】南非国家电力公司宣布，即日起南非进入六级限电状态。南非国家电力公司称，由于12月7日凌晨南非大量发电站出现突发事故，因此当天中午12时开始南非全国实行六级限电。电站何时修复并恢复正常供电，需等待国家电力公司进一步通知。六级限电意味着南非全国电力供需缺口达到5000MW以上，居民每天停电9小时。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7372731.d.html</link>
            <guid>2896152</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:56:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州地铁全网不再查验健康码】据杭州地铁官方微博12月7日消息，根据最新防疫要求，即时起，杭州地铁全网不再查验健康码，请乘客乘坐地铁时全程规范佩戴口罩，做好个人防护，感谢您的支持和配合。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7372716.d.html</link>
            <guid>2896151</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:56:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市疫情防控工作会议全面部署，科学精准实施好进一步优化疫情防控的十条措施】 据上海发布，上海市委书记陈吉宁指出，防控措施优化调整过程中，对老百姓提出的各类问题要早作准备、及时回应。做好政策解读，及时答疑解惑，更好凝聚共识。要保障好就医买药需求，及时出台防护指南、就医指南，提供更多专业性、便利化咨询平台。推动建立社区与专门医疗机构对接机制，全面摸清底数，为特殊人群尽可能提供就医便利。保障好居家隔离，优化好接种服务。加强对基层的支持，推动干部、资源下沉，帮助基层解决实际问题。要做好医疗资源储备，抓好分级分类诊疗，加强医疗队伍建设。各级党委和政府要关心关爱好广大医务人员的生活、工作和健康，帮助解决后顾之忧和实际困难。]]></title>
            <guid>2896150</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:55:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中装建设：近日合计中标7.5亿元工程项目】中装建设(002822)12月7日晚间公告，近日，公司连续中标多项重大工程项目，中标金额总计7.5亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7372285.d.html</link>
            <guid>2896149</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:52:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：不限制群众购买退热、治感冒等非处方药，不弹窗，不追访】今天（12月7日），北京市召开新型冠状病毒肺炎疫情防控工作第430场新闻发布会，发布会上，北京市卫健委党委书记、副主任钟东波表示：要不断保障群众基本购药需求，药店要正常运营，不得随意关停，不限制群众线上线下购买退热、止咳、抗感染、治感冒等非处方药，对购药人员不做使实名登记，不弹窗，不追访。应及时充分满足市场需求，基层医疗机构可为发热等C类症状患者提供开药服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7372226.d.html</link>
            <guid>2896148</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:51:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【分析师：苹果供应链趋于多元化 但中国地位尚无法被取代】据第一财经，“中国目前的供应链类别仍然最齐全，也是最高效的地区。”研究机构Omdia Display分析师郭子骄对记者表示，零部件作为资本和技术密集型的产业，目前中国占苹果零部件的生产比重仍然相当大，全球还没有地方可以在短期内承接大规模的转移。在记者的采访中，分析师几乎一致认为，中国仍然是苹果最重要的制造基地，这一地位不会在未来短期内发生变化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8910547.d.html</link>
            <guid>2896147</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:51:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：严禁以各种方式封堵消防通道】12月7日，在北京市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作第430场新闻发布会上，北京新冠肺炎疫情防控工作领导小组办公室、首都严格进京管理联防联控协调机制办公室副主任，北京市卫生健康委员会党委书记钟东波介绍，要保障社会正常运转，严禁以各种方式封堵消防通道、单位门、小区门，非高风险区不得限制人员流动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7371880.d.html</link>
            <guid>2896146</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:49:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【北京市卫健委：加快推进老年人疫苗接种 坚持应接尽接原则】北京市召开新型冠状病毒肺炎疫情防控工作第430场新闻发布会，发布会上，北京市卫健委副主任钟东波表示：要加快推进老年人疫苗接种，坚持应接尽接原则，提高79岁人群接种率，加快提高80岁以上人群接种率，指导医务人员科学判定接种，发动全社会力量参与动员老年人接种，调动老年人接种疫苗的积极性，各区要准确掌握本辖区老年人口底数，通过多种方式，提供就近就便接种服务，提升接种体验，为老年人创造良好接种环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8910202.d.html</link>
            <guid>2896145</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:48:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：不断加强重点人群摸排建档 加强生活服务保障、健康用药指导等服务】北京市召开新型冠状病毒肺炎疫情防控工作第430场新闻发布会，发布会上，北京市卫健委副主任钟东波表示：要不断加强重点人群摸排建档，卫生健康部门和社区要对重点人群底数进行双摸排，卫生健康部门通过医疗机构摸排孕产妇、血液透析患者、肿瘤患者底数，社区主动摸排辖区内长期卧床的失能、失智人员，有心脑血管疾病、糖尿病、免疫功能缺陷等基础疾病的老年人底数及其疫苗接种情况对重点人群建档，加强生活服务保障，健康用药指导等服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7371737.d.html</link>
            <guid>2896144</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:48:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：没有疫情的学校要正常开展线下教学活动】12月7日，在北京市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作第430场新闻发布会上，北京新冠肺炎疫情防控工作领导小组办公室、首都严格进京管理联防联控协调机制办公室副主任，北京市卫生健康委员会党委书记钟东波介绍，没有疫情的学校要正常开展线下教学活动，校园内超市、食堂、体育场馆、图书馆等要正常开放。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8909893.d.html</link>
            <guid>2896143</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:46:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：出现续发病例的只管控住户 不得延长其他人员管控时间】北京市召开新型冠状病毒肺炎疫情防控工作第430场新闻发布会，发布会上，北京市卫健委副主任钟东波表示：落实高风险区快封快检，高风险区划定后社区第一时间告知居民隔离管控时间，高风险区人员隔离第五天进行采样，检测结果为阴性后及时解封。出现续发病例的只管控住户，不得延长其他人员管控时间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7371427.d.html</link>
            <guid>2896142</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:44:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鼎捷软件：拟3亿元投资建设鼎捷智创芯基地项目】鼎捷软件公告，拟3亿元投资建设鼎捷智创芯基地项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8909760.d.html</link>
            <guid>2896141</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:44:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京卫健委：保障群众基本购药需求 药店要正常运营】据央视新闻，北京市卫健委党委书记、副主任钟东波表示：要不断保障群众基本购药需求，药店要正常运营，不得随意关停，不限制群众线上线下购买退热、止咳、抗感染、治感冒等非处方药，对购药人员不做使实名登记，不弹窗，不追访。应及时充分满足市场需求，基层医疗机构可为发热等C类症状患者提供开药服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8909658.d.html</link>
            <guid>2896140</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:43:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[记者在深圳北站探访发现，进出站口查验核酸证明的工作点位已经撤除，查验48小时核酸的指示牌也已撤除，旅客无需出示核酸证明和健康码即可进出站。（新京报）]]></title>
            <guid>2896139</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:42:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京具备条件的无症状和轻症一般采取居家隔离】12月7日，在北京市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作第430场新闻发布会上，北京新冠肺炎疫情防控工作领导小组办公室、首都严格进京管理联防联控协调机制办公室副主任，市卫健委党委书记钟东波介绍，本市优化调整隔离方式。阳性感染者要科学分类收治，具备居家隔离条件的无症状感染者和轻型病例一般采取居家隔离，也可自愿选择集中隔离收治。隔离期间加强健康监测，隔离第6、7天连续2次核酸检测Ct值≥35解除隔离，病情加重的及时转定点医院治疗。治愈出院的感染者不再进行居家隔离监测，具备居家隔离条件的密切接触者采取5天居家隔离，也可自愿选择集中隔离，第5天核酸检测阴性后解除隔离。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7371053.d.html</link>
            <guid>2896138</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:41:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪回应在欧洲建厂传闻：会按业务开展情况考虑】 就比亚迪将在欧洲建电动车厂进行尽职调查的传闻，比亚迪方面回应称比亚迪将视欧洲业务开展的实际情况，综合考虑建厂的可能性。此前，比亚迪执行副总裁李柯透露，比亚迪正在考虑在欧洲建设1-2个电动车厂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8909220.d.html</link>
            <guid>2896137</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:40:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【康芝药业：抗感冒、退热、止咳产品销售明显增长】12月7日晚间，康芝药业在互动平台表示，公司抗感冒产品较多，目前公司的布洛布颗粒、止咳橘红颗粒、麻杏止咳糖浆、感冒清热颗粒、氨金黄敏、尼美舒利等日常抗感冒、退热、止咳产品需求较大，销售出现明显增长。目前公司也不断加强产品的销售渠道推广，如通过各地主流医药商业公司、电商平台等多种渠道，快速将产品向零售终端供货，让消费者方便、及时地买到所需药品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8909051.d.html</link>
            <guid>2896136</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:38:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST榕泰：转让1.07亿元应收账款及两家全资子公司】ST榕泰12月7日晚间公告，公司公开挂牌转让部分应收账款合计10695.32万元，于12月5日征集到受让方广东南兴投资咨询有限公司，双方已签署转让协议，转让价10695.32万元。另外，为进一步聚焦主业，盘活资产，公司拟将两家全资子公司揭阳市合贵新材料有限公司和揭阳市联富新材料有限公司100%股权，分别转让给自然人陈铭和自然人孙浩佳，转让价款分别为1500万元和1000万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8908928.d.html</link>
            <guid>2896135</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:37:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【进返京人员不再查核酸】12月7日，在北京市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作第430场新闻发布会上，北京新冠肺炎疫情防控工作领导小组办公室、首都严格进京管理联防联控协调机制办公室副主任，北京市卫生健康委员会党委书记钟东波介绍，对进返京人员不再执行查验核酸检测阴性证明和健康码等防控措施，抵京后不再执行落地三天三检，按照本市有关防控规定执行。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7370546.d.html</link>
            <guid>2896134</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:36:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【北京不得采取各种形式临时管控】12月7日，在北京市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作第430场新闻发布会上，北京新冠肺炎疫情防控工作领导小组办公室、首都严格进京管理联防联控协调机制办公室副主任，北京市卫生健康委员会党委书记钟东波介绍，要科学精准划分风险区域，按楼栋、单元、楼层、住户划定高风险区的要求，不得随意扩大到小区、社区和街道（乡镇）等区域，不得采取各种形式的临时封控。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7370330.d.html</link>
            <guid>2896133</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:34:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【华润三九：感冒类药物需求量较大、订单充足】华润三九披露投资者关系活动记录表公告，目前观察到防疫政策处于逐步放开的趋势，公司也在持续关注各地具体政策的变化。进入四季度以后，感冒高发季叠加政策预期，感冒类药物需求量较大、订单充足；止咳、咽喉类产品销量也有一定的上升，预计今年四季度CHC业务表现较好。明年政策及市场存在不确定性，公司成立了专门团队跟进政策变化，关注消费者用药购药的习惯，对各种可能演化的情形进行预判，在供应链、生产、市场等方面开始做相应的准备和安排。]]></title>
            <guid>2896132</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:34:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【北京继续提供社会面免费核酸】12月7日，在北京市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作第430场新闻发布会上，市委宣传部副部长、市政府新闻办主任、市政府新闻发言人徐和建介绍，本市有序开展核酸检测查验工作，继续提供社会面免费检测服务，科学合理布局设置采样点位，提高采样检测质效。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8908336.d.html</link>
            <guid>2896131</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:30:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：盲目焦虑囤药不科学 也没必要】在7日举行的北京市新冠肺炎疫情防控工作第430场新闻发布会上，北京市政府新闻发言人徐和建表示，回归正常是我们的共同心愿，做好新形势下的疫情防控需要我们科学理性对待。进一步优化防控措施不是一放了之，对待疫情我们还要保持不大意、不焦虑。盲目囤药、焦虑囤药，不科学，也没必要。注意做好自我防护，科学佩戴口罩、积极接种疫苗。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7369897.d.html</link>
            <guid>2896130</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:30:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：目前已有2367万人接种疫苗】据央视新闻，在今天（7日）举行的北京市新冠肺炎疫情防控工作第430场新闻发布会上，北京市政府新闻发言人徐和建通报：随着奥密克戎病毒致病性的减弱，6370万剂次2367万人疫苗接种的普及，有力有效抗击多个波次新冠肺炎疫情冲击经验积累，首都疫情防控面临新形势新任务。我们要深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，坚持第九版防控方案，落实二十条优化措施，贯彻新十条进一步优化措施。根据当前疫情形势和病毒变异情况，完整、全面、准确地把握和执行各项优化防控要求，抓严抓实抓细各项防控措施，更加科学精准防控，最大程度保护人民生命安全和身体健康，最大限度减少疫情对经济社会发展的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8908187.d.html</link>
            <guid>2896129</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:29:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【黑石遭遇挤兑 其信贷基金首次达到赎回上限】黑石集团表示，其500亿美元非交易业务发展公司的赎回额首次达到预先设定的上限，但投资者仍被允许撤回投资。这是自黑石去年1月推出该产品以来，赎回请求首次达到5%的预设上限。此前，黑石集团上周四宣布，将限制其690亿美元非上市房地产收益信托基金(REIT)的撤资，因赎回请求激增。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8908103.d.html</link>
            <guid>2896128</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:28:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新里程：拟向控股股东定增募资6.86亿元】新里程公告，公司拟向公司控股股东新里程集团，非公开发行股票募资6.86亿元，用于补充流动资金及偿还借款。发行完成后，新里程集团将持公司股份10.44亿股，占发行后公司总股本的29.99%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7369713.d.html</link>
            <guid>2896127</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:28:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[永福股份：中标2.78亿元重大EPC工程总承包项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7369674.d.html</link>
            <guid>2896126</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:27:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湘潭电化：参股公司湖南裕能IPO获证监会同意注册】湘潭电化公告，参股公司湖南裕能新能源电池材料股份有限公司首次公开发行股票申请获得中国证监会同意注册批复。截至目前，公司持有湖南裕能4808.04万股股份，占其发行前总股本的8.47%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8908035.d.html</link>
            <guid>2896125</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:27:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【证监会同意两家企业创业板IPO注册】证监会同意湖南裕能新能源电池材料股份有限公司、上海真兰仪表科技股份有限公司首次公开发行股票并在创业板上市的注册申请。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8908014.d.html</link>
            <guid>2896124</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:27:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大商所大宗商品仓单登记中心即将上线】12月7日，大商所发布《大连商品交易所大宗商品仓单登记中心业务管理办法（试行）》，对大商所大宗商品仓单登记中心登记、查询等业务进行明确。此外，从大商所处获悉，大商所仓单登记中心将于近期上线。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7369343.d.html</link>
            <guid>2896123</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:24:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【嘉实京东仓储物流REIT获受理 或成为我国首单民企仓储物流公募REIT】12月7日，据上交所网站显示，嘉实京东仓储物流封闭式基础设施证券投资基金获受理。据了解，目前我国仓储物流REITs仅有2只。嘉实京东仓储物流REIT有望成为我国首单民企仓储物流公募REIT，这也是市场上首单由民营500强企业作为原始权益人正式申报的仓储物流类公募REIT。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8907658.d.html</link>
            <guid>2896122</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:23:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[纳指期货跌1%，标普500指数期货跌0.6%，道指期货跌0.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7369077.d.html</link>
            <guid>2896121</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:21:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中关村顺义园稳步推进各企业复产复工】为稳步推进企业复产复工，全面恢复生产生活秩序，中关村顺义园各企业、商务楼宇、严格履行四方责任制，在落实防疫措施的基础上，妥善有序复工复产。截至目前园区内规模以上企业复产复功率达100%。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8907387.d.html</link>
            <guid>2896120</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:20:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招银理财首批接入个人养老金理财行业平台】招银理财12月7日表示，近日银行业理财登记托管中心发布验收公告，招商银行与招银理财成为首批正式接入理财中心个人养老金理财产品行业信息平台的商业银行及理财公司。这标志着，招商银行及招银理财已具备发行个人养老金理财产品的底层系统基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7368774.d.html</link>
            <guid>2896119</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:19:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【爱司凯：终止收购网银互联99.97%股权事项】爱司凯(300521)12月7日晚间公告，鉴于交易各方最终未能就交易方案中的核心条款达成一致意见，公司终止筹划通过发行股份及支付现金收购杭州网银互联科技股份有限公司99.97%股权并募集配套资金事项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7368724.d.html</link>
            <guid>2896118</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:18:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中梁控股：前11个月累计合同销售620亿元 同比降60%】中梁控股(02772.HK)公告，1-11月累计合同销售620亿元，同比降60.12%；累计销售面积约594万平方米；均价约每平方米10400元。11月合同销售44亿元；销售面积35.6万平方米；均价每平方米12400元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7368700.d.html</link>
            <guid>2896117</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:18:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天邑股份：中选2.14亿元电信天翼网关4.0采购项目】天邑股份(300504)12月7日晚间公告，近日，公司收到中选通知书，确定公司为中国电信天翼网关4.0（无频无语音及无频型）集中采购项目（2022年度）遴选（第一次）项目中选人，预计合计中选金额2.14亿元（不含税）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8906990.d.html</link>
            <guid>2896116</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:17:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根士丹利将苹果第四季度iPhone出货量预估下调300万部至7550万部。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8906911.d.html</link>
            <guid>2896115</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:16:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平即将抵达沙特阿拉伯首都利雅得】当地时间12月7日下午，国家主席习近平乘专机即将抵达沙特阿拉伯首都利雅得。应沙特阿拉伯王国国王萨勒曼邀请，国家主席习近平将于12月7日至10日赴沙特利雅得出席首届中国-阿拉伯国家峰会、中国-海湾阿拉伯国家合作委员会峰会并对沙特进行国事访问。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2896114</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:15:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【玉马遮阳：银离子抗菌面料已批量生产 并经过国家纺织制品质量监督检验中心检测】玉马遮阳披露投资者关系活动记录表公告，公司生产的银离子抗菌面料已批量生产，并经过了国家纺织制品质量监督检验中心检测。公司生产的银离子抗菌斑马面料，利用银离子SILVER+技术的三重抗菌效果，能够抑制并杀灭引起疾病的细菌病菌，从而预防疾病的感染。银离子抗菌面料尤其适合在对病菌有严格要求的场所，如：医院、学校、公共场所等。在全球新型冠状病毒流行期间，在家中安装此类银离子抗菌斑马帘会对病毒或细菌在空气传播起到一定抑制杀灭或者隔离作用，并降低因交叉感染引起的多种并发症，是健康环保型产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7368494.d.html</link>
            <guid>2896113</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:15:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【海南离岛免税跨年活动启动 海口三亚对省外来返人员不再实施分类管理】12月7日，海南离岛免税跨年活动正式启动，拉开了海南跨年促消费大幕。当前，海口、三亚等地先后发布通告，对省外来（返）人员不再实施分类管理。海南离岛免税跨年活动将持续进行至2023年2月5日（农历正月十五），新春不打烊。据了解，海南共有6家免税经营主体、12家离岛免税店，各家门店商品各异、优惠不同，除线下实体店外，还有线上商城，将陆续推出各类闪购、低折扣爆款商品。各门店均在“海易办”App离岛免税专区发放优惠券，还可叠加政府消费券使用。 此外，援琼医护人员可享受专属“多重促销+免税消费券”，在海南超值购享“全球好物”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8906819.d.html</link>
            <guid>2896112</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:15:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国英力士同意收购中石化天津石化厂50%股权】两家公司周三表示，总部位于英国的化学和能源集团INEOS已同意收购中国石化在中国北部一个石化项目50%的股权。根据公司声明，天津南港乙烯项目目前正在建设一座年产120万吨的乙烷裂解装置，预计将于2023年底投产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7368104.d.html</link>
            <guid>2896111</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:12:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安宁股份：暂停钒钛磁铁矿规模化高效清洁分离提取示范项目】安宁股份(002978)12月7日晚间公告，公司此前公告投建钒钛磁铁矿规模化高效清洁分离提取示范项目。该示范项目原计划需办理的相关手续因国家关于能耗的产业政策发生重大变化，无法在预期时间内取得。截至目前，示范项目仍仅处于建设前的手续阶段。经审慎研究，公司拟暂停示范项目。另外，结合实际进展情况，公司将募投项目“钒钛磁铁矿提质增效技改项目”、“潘家田铁矿技改扩能项目”的预定可使用状态日期由2022年12月31日延期至2023年6月30日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7367689.d.html</link>
            <guid>2896110</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:09:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州省黔南州委副书记、政法委书记肖发君接受纪律审查和监察调查】贵州省纪委监委7日通报，贵州省黔南州委副书记、政法委书记肖发君涉嫌严重违纪违法，目前正接受贵州省纪委监委纪律审查和监察调查。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8906039.d.html</link>
            <guid>2896109</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:09:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡倍亿：将抢占汽车线缆行业更大的市场份额】卡倍亿在接受调研是表示，目前，国内汽车线缆行业的市场中国际品牌占据了较大的份额，卡倍亿作为唯一一家国内上市的汽车线缆制造公司，占有10%左右的市场份额。卡倍亿将充分利用现有的规模优势、资金优势、技术优势，实现汽车线缆行业的“国产替代”目标，抢占更大的市场份额。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7367591.d.html</link>
            <guid>2896108</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:08:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【凯恩股份：控股股东拟3.59亿元向浙江凯融转让14.5%公司股份，公司控股股东和第一大股东将变更】凯恩股份公告，公司控股股东中泰创展拟将所持公司股份6780万股（占公司总股本14.5%）协议转让给浙江凯融，每股5.3元，转让价款共计3.59亿元。此次股份转让为同一实控人控制的不同主体之间进行的转让，将导致公司控股股东和第一大股东变更为浙江凯融，但不会导致公司实控人发生变更。]]></title>
            <guid>2896107</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:08:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州地铁：进站时无需扫车站场所码及查验健康码】据广州地铁微博消息，接市政府部门通知，即时起，广州地铁线网及有轨电车进站时无需扫车站场所码及查验健康码，乘车时请做好个人防护，全程规范戴好口罩。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8905921.d.html</link>
            <guid>2896106</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:08:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST大集：相关核查工作已完成，公司股票周四开市起复牌】ST大集公告，相关核查工作已完成，公司股票周四开市起复牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8905908.d.html</link>
            <guid>2896105</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:08:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【风险投资交易势将出现20多年来最严重的下降】在利率上升、宏观经济不确定性和公开市场低迷的背景下，风险投资今年恐将出现20多年来的最大降幅，超过互联网泡沫破裂和金融危机期间的降幅。研究公司Preqin的数据显示，今年前11个月全球新风投交易的价值较去年下降42%，至2860亿美元。这是研究人员迄今为止记录的最大跌幅，超过了本世纪初的最低点和2008年金融危机后34%的跌幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8905900.d.html</link>
            <guid>2896104</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:08:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  据联发科技官方微博消息，MediaTek天玑8200新品将于12月8日正式发布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8905334.d.html</link>
            <guid>2896103</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:02:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【12月7日《新闻联播》主要内容】今天《新闻联播》主要内容有：1.中共中央政治局召开会议 分析研究2023年经济工作 研究部署党风廉政建设和反腐败工作 中共中央总书记习近平主持会议； 2.征求对经济工作的意见和建议 中共中央召开党外人士座谈会 习近平主持并发表重要讲话； 3.习近平将出席中国-阿拉伯国家峰会 中国-海湾阿拉伯国家合作委员会峰会并对沙特进行国事访问； 4.李克强同俄罗斯总理共同主持中俄总理第二十七次定期会晤； 5.李克强将与主要国际经济组织负责人举行第七次“1+6”圆桌对话会； 6.中国农工民主党第十七次全国代表大会开幕 李强代表中共中央致贺词； 7.台盟第十一次全盟代表大会在京开幕 王沪宁代表中共中央致贺词； 8.走进基层宣讲 推动二十大精神落地落实； 9.国务院联防联控机制公布《关于进一步优化落实新冠肺炎疫情防控措施的通知》； 10.今年前11个月我国外贸进出口总值同比增长8.6%； 11.民革十三届六中全会在京召开； 12.浙江等3省省委主要负责同志职务调整； 13.国家卫生健康委通报最新疫情； 14.国内联播快讯： （1）11月末我国外汇储备规模为31175亿美元； （2）快舟十一号遥二运载火箭发射成功； （3）澳门第十四届全国人大代表选举会议主席团举行第二次会议； （4）“新征程的中国与世界”中阿媒体研讨会在沙特利雅得举办； （5）电视剧《县委大院》今晚播出； 15.俄称打击乌军事指挥系统 乌称打击俄防空导弹阵地 国际人士：美国霸权行径导致局势紧张； 16.国际联播快讯： （1）英国工业联合会预测英经济明年继续衰退； （2）美国北卡州变电站枪击事件断电影响持续。]]></title>
            <guid>2896102</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:01:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【爱司凯：终止收购网银互联99.97%股权】爱司凯公告，终止筹划通过发行股份及支付现金向包括何洪忠、余宏智、韩军等合计33名交易对方收购杭州网银互联科技股份有限公司99.97%股权并募集配套资金事项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8905026.d.html</link>
            <guid>2896101</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:59:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【洪都航空：部分房屋拟被征收 补偿费用约1.75亿元】洪都航空(600316)12月7日晚间公告，南昌市政府对江西洪都航空工业集团有限公司厂区部分土地进行整体收储。2022年，公司13项房屋建筑物资产及其附属设备和配套设施被列入拆迁征收范围。南昌市青云谱征收办与公司签订房屋征收补偿协议书，此次征收补偿费用合计约1.75亿元，预计将增加公司2022年度利润总额约1.27亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8905011.d.html</link>
            <guid>2896100</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:59:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【海南旅游市场现回暖趋势 三亚入港机票订单大增】随着疫情防控政策调整，中国知名旅游目的地海南岛的旅游市场呈现明显回暖趋势。据携程7日发布的数据，三亚市发布疫情防控调整消息后，目的地为三亚的机票搜索量、酒店搜索量倍增。三亚酒店6日的预订量、人均消费金额，较5日分别环比增长95%、增长15%。美团机票数据显示，截至12月6日20时，三亚入港机票订单量较5日环比增长340%，其中“长春-三亚”增长1050%、“深圳-三亚”增长650%、“北京-三亚”增长540%。此外，贵阳、南宁、广州、珠海等地飞往海口的线路预订热度也有所提升。（中新社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7366398.d.html</link>
            <guid>2896099</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:56:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上海优化调整疫情防控措施 抵沪火车票搜索量上涨310%】今日晚间，上海公布优化调整疫情防控措施，自8日零时起，对来沪返沪人员不再实施核酸检测，不赋黄码，不限制进入公共场所。截至7日19点30分，同程旅行平台当日全国抵沪火车票搜索量较前日同一时段上涨310%，抵沪机票搜索量上涨227%。其中，抵沪火车票热门出发地分别为苏州、杭州、嘉兴、南京、无锡。抵沪机票热门出发地分别为深圳、成都、长春、哈尔滨、昆明。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7366053.d.html</link>
            <guid>2896098</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:53:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乐普医疗：抗原检测产品将根据市场需求及时调整生产计划】12月7日晚间，乐普医疗在互动平台表示，公司抗原自检产品可在自营平台护生堂线上药店、第三方平台京东、淘宝以及线下药店购买，公司产品价格水平与市场同类产品较为一致，价格受到市场供需关系影响。公司时刻关注国内疫情发展动态，产能将根据疫情发展、市场情况等因素进行动态调整。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8904460.d.html</link>
            <guid>2896097</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:52:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其与俄罗斯将在伊斯坦布尔举行政治磋商】据央视新闻，土耳其和俄罗斯将于12月8日至9日在伊斯坦布尔举行政治磋商。土耳其外交部7日发表声明称，届时两国副外长将率代表团参加。双方拟审议黑海港口外运农产品协议执行情况，以及叙利亚、利比亚和巴勒斯坦等地区问题。]]></title>
            <guid>2896096</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:50:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[西南航空恢复季度分红，宣布每股分红18美分。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7365816.d.html</link>
            <guid>2896095</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:50:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中通客车：前11月销量7302辆 同比下降10.97%】中通客车12月7日晚间披露11月份产销数据，公司11月销量1218辆；本年累计销量7302辆，同比下降10.97%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8904078.d.html</link>
            <guid>2896094</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:49:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国食品药品监督管理局受理辉瑞用于预防老年人呼吸道合胞病毒疾病候选疫苗的生物制品许可申请优先审查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8904003.d.html</link>
            <guid>2896093</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:48:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央广网评连花清瘟价格翻倍：打击哄抬物价力度也要翻倍】据媒体报道，平日里每盒单价30元左右的连花清瘟胶囊，这两天在一些药店、电商平台被卖到60元左右，有的甚至达到了100元。同样出现价格骤涨的，还有布洛芬缓释胶囊、蒲地蓝消炎口服液等清热镇痛药。即便如此，在很多线下药店和电商平台上，这些药品仍处于“售罄”“无货”状态。市场上消费者对连花清瘟等抗病毒药的需求加大，出现了短时间内相关药品供不应求的现象。这让一些商家动起了歪心思，他们借机贩卖焦虑，或奇货可居，或哄抬物价，或捆绑销售。这些乱象既侵犯了消费者的合法权益，也扰乱了市场秩序、干扰了防疫大局。有关部门决不能放之任之，必须给予坚决打击、迅速整治。广大消费者要保持理性，不恐慌、不焦虑，不轻信各种“网传”信息，不在短时间内抢购囤积大量药品，共同维护正常健康的市场秩序。（央广网）]]></title>
            <guid>2896092</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:47:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南云南热门旅游目的地搜索量大幅上涨，自由行订单翻倍增长】12月7日，国务院联防联控机制发布关于进一步优化落实疫情防控的通知，不再对跨地区流动人员查验核酸检测阴性证明和健康码，不再开展落地检。消息发布后，马蜂窝平台内海南、云南、福建等冬季热门的长线旅游目的地搜索量大幅上涨。其中“三亚度假”搜索热度上涨450%，“西双版纳攻略”上涨366%。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8903663.d.html</link>
            <guid>2896091</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:44:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【舒泰神：终止向特定对象发行股票事项】舒泰神12月7日晚间公告，公司原拟以简易程序向华夏基金、诺德基金等七名特定对象发行股票募资3亿元。公司结合实际情况及发展规划等诸多因素，决定取消此次定增方案；未来董事会将视情况重新调整融资计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8903050.d.html</link>
            <guid>2896090</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:39:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合肥新桥机场、安徽高速公路各道口不再查验核酸检测阴性证明】据安徽日报，从省机场集团了解到，目前自新桥机场乘坐飞机离肥旅客，合肥新桥机场不再查验核酸检测阴性证明。另据省交控集团皖通公司相关消息，安徽省高速公路道口也停止查验核酸检测阴性证明，各道口核酸检测点将有序撤销。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7364281.d.html</link>
            <guid>2896089</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:36:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海汽集团：政府有偿收回海口汽车南站土地及地上资产】海汽集团公告，公司坐落于海口市龙华区南海大道32号地块的土地使用权及地上资产，将由海口市政府委托海口市自然资源和规划局有偿收回，总补偿款1.42亿元。交易完成后，初步测算，预计将增加公司当年净利润约1.2亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7364010.d.html</link>
            <guid>2896088</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:33:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【医疗机构不得擅自关闭发热门诊】国家卫健委发布《关于进一步优化就医流程做好当前医疗服务工作的通知》，要求对于急诊就诊患者不得以没有48小时核酸结果为由影响救治。有48小时核酸检测结果的，直接进入急诊诊疗区域，无48小时核酸检测结果的，在急诊缓冲区域接诊，同时查抗原和核酸。未经卫生健康部门同意，医疗机构不得擅自关闭发热门诊。  （人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7363859.d.html</link>
            <guid>2896087</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:31:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST和佳：公司及原控股股东遭证监会立案】*ST和佳公告，因公司及原控股股东郝镇熙先生、蔡孟珂女士因涉嫌信息披露违法违规，证监会决定对公司及郝镇熙先生、蔡孟珂女士立案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8902370.d.html</link>
            <guid>2896086</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:31:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【华纳药厂：子公司原料药右布洛芬获得上市申请批准通知书】华纳药厂公告，全资子公司湖南华纳大药厂手性药物有限公司收到国家药品监督管理局签发的右布洛芬《化学原料药上市申请批准通知书》。右布洛芬为非甾体抗炎药，主要用于关节炎治疗、止痛、解热等治疗领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7363695.d.html</link>
            <guid>2896085</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:30:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟计划对俄罗斯矿业实施制裁】据英国《金融时报》消息，欧盟委员会(European Commission)正在考虑禁止对俄罗斯矿业进行新增投资，旨在削弱俄罗斯经济。该报道称，该禁令将是欧盟第九轮制裁计划的一部分。成员国将在未来几天内就最新一轮制裁措施展开讨论，并在下周末前达成统一意见。自今年2月24日乌俄冲突爆发以来，欧盟各国政府针对俄罗斯的制裁相继出台，但目前尚没有针对俄罗斯矿业的政府制裁行动。该报道指出，若上述措施获得批准，将是欧盟首次直接制裁俄罗斯矿业。（界面）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8902125.d.html</link>
            <guid>2896084</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:28:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新华航空所持渤海信托22.1%股权挂牌转让，底价9.13亿元】渤海国际信托股份有限公22.1%股权（7.9565亿股）于12月1日起正式挂牌转让，挂牌期满日期为12月14日，转让方为中国新华航空集团有限公司，挂牌底价为9.13亿元，较评估价8.85亿元溢价约3.12%。挂牌信息显示，渤海信托为“海航系”旗下信托公司，其股权结构为：控股股东海航资本集团有限公司，持股51.23%；北京海航金融控股有限公司持股26.67%；新华航空持股22.1%。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7363484.d.html</link>
            <guid>2896083</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:26:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海迪士尼度假区明日重新开放，圣诞元旦期间搜索量增长6倍】12月7日傍晚，上海迪士尼度假区宣布上海迪士尼乐园将于2022年12月8日起重新开放，标志着上海迪士尼度假区全面恢复运营。消息发布后一小时，携程平台上“上海迪士尼度假区”浏览量比前一小时增长5倍，圣诞节、元旦节期间的搜索量增长6倍。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8901909.d.html</link>
            <guid>2896082</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:25:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【二战后首次！日本两架战机抵菲律宾，专家：将为南海增添不稳定因素】日本媒体报道称，6日日本航空自卫队派遣的2架F-15战机抵达了菲律宾北部马巴拉卡特的克拉克空军基地。该报道声称，这是二战后日本首次向东盟成员国派遣战机，目的是“友好交流”。不过，军事专家认为，日本的行为与企图或将为南海增添更多不安全和不稳定因素。日本自认为自身在和平宪法的禁锢下不是一个“正常国家”，这意味着其未来或将不断作出更多“突破性”行为。  （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8901854.d.html</link>
            <guid>2896081</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:25:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【罗博特科：与润阳光伏签署单笔合同金额约为1.1亿元】罗博特科公告，与同一交易对手润阳股份的控股孙公司江苏润阳光伏科技有限公司签署的单笔合同金额约为1.1亿元，占公司2021年度经审计营业收入的比例约为10.13%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8901746.d.html</link>
            <guid>2896080</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:24:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚洲最大海上石油生产平台建成投用，海上碳封存来了】12月7日从中国海洋石油集团有限公司获悉，恩平15-1油田群首期项目正式投入生产。该油田群建有亚洲最大海上石油生产平台恩平15-1平台、珠江口盆地首个新建无人平台恩平10-2平台、我国首套海上二氧化碳封存装置等，其建成投产对于保障国家能源安全、推进海洋科技自立自强、实现碳达峰碳中和目标具有重要意义。恩平15-1油田群位于我国珠江口盆地，距深圳西南约200公里，所在海域平均水深约90米。油田群包括4个新油田，计划投产生产井48口。全面投产后，油田群高峰日产石油近5000吨。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7363089.d.html</link>
            <guid>2896079</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:22:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【孚日股份：控股股东筹划公司控制权变更事项】孚日股份(002083)12月7日晚间公告，公司控股股东高密华荣实业发展有限公司拟与潍坊市城市建设发展投资集团有限公司（简称“潍坊市城投集团”）开展战略合作：拟通过股份转让、一致行动关系等方式将孚日股份控制权转让给潍坊市城投集团，交易完成后，孚日股份控股股东变更为潍坊市城投集团。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7362987.d.html</link>
            <guid>2896078</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:21:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市经信局：本市已化解中小企业拖欠账款9.2亿元】在7日下午举行的北京市减轻企业负担政策宣贯会上，北京市经信局副局长王磊介绍，本市多部门协同联动，建立“1+2+3+4+5”工作模式，开展防范化解中小企业拖欠账款专项行动。截至目前，本市已化解中小企业拖欠账款92212.5万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7362693.d.html</link>
            <guid>2896077</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:18:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[每日互动：股东沈欣拟减持不超过2.25%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8901134.d.html</link>
            <guid>2896076</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:17:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁德时代：2022年累计新增借款392.07亿元】宁德时代12月7日公告，截至2022年11月30日，公司未经审计的借款余额为937.34亿元，较2021年末增加392.07亿元，累计新增借款占2021年末净资产比例为42.33%。公司目前财务状况稳健，各项业务经营状况良好，上述新增借款对公司生产经营情况和偿债能力无重大不利影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8901080.d.html</link>
            <guid>2896075</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:16:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市进一步优化调整相关疫情防控措施】上海市疫情防控工作领导小组办公室发布进一步优化调整疫情防控的相关措施。其中包括，对符合居家隔离条件的密切接触者，由“5天集中隔离医学观察+3天居家隔离医学观察”调整为“5天居家隔离医学观察”，也可自愿选择集中隔离。来沪返沪人员抵沪后不再实施 “落地检”“三天三检”和“第5天进行1次核酸检测” ；未开展“落地检”“三天三检”的，不再对其“随申码”赋黄码。来沪返沪人员抵沪不满5天者，其 “随申码”“场所码”等展示界面不再显示“来沪返沪不满5天”的标记提示，不再限制其进入相关公共场所。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8900269.d.html</link>
            <guid>2896074</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:09:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院联防联控机制：加快推进ICU病房、缓冲病房、可转换ICU床位建设】国务院联防联控机制印发以医联体为载体做好新冠肺炎分级诊疗工作方案提出，加快推进ICU病房、缓冲病房、可转换ICU床位建设，1张ICU床位配备1名医师和2.5-3名护士作为一线医护人员，并按照一线医护人员总数的20-30％储备后备力量。建立由重症医学专业医护人员和其他专科经培训医护人员组成的混合编组工作模式。要加强培训，提高有关医护人员重症救治能力。以医联体为单位，实现社区卫生服务中心或乡镇卫生院发热诊室（门诊）远程医疗全覆盖，上级医院通过远程会诊、远程诊断、远程培训等方式提高基层首诊能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8900198.d.html</link>
            <guid>2896072</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:08:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赣锋锂业：因内幕交易江特电机股票案 江西证监局拟对公司罚没442万元】赣锋锂业公告，公司及相关当事人因涉嫌内幕交易江西特种电机股份有限公司（江特电机）股票案，收到江西证监局行政处罚事先告知书。拟决定：没收江西赣锋锂业集团股份有限公司违法所得110.53万元，并处以331.59万元罚款；对李良彬给予警告，并处以60万元罚款；对欧阳明给予警告，并处以20万元罚款。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7361673.d.html</link>
            <guid>2896071</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:08:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院联防联控机制：加强新冠病毒感染者的分级分类就诊转诊】国务院联防联控机制印发以医联体为载体做好新冠肺炎分级诊疗工作方案。基层医疗卫生机构要及时指导出现新冠肺炎相关症状的重点人群进行抗原检测，抗原检测阳性的，及时按照以下分级原则进行管理和转诊：

（1）未合并严重基础疾病的无症状感染者、轻型病例，采取居家隔离或居家自我照护，必要时给予口服药治疗，密切监测其健康状况。高龄行动不便的，在病情允许情况下，原则居家或在养老机构就地治疗，医务人员提供上门服务，不转出集中救治。

（2）普通型病例、高龄合并严重基础疾病（心脏病、肿瘤等）但病情稳定的无症状感染者和轻型病例，转诊至医联体对应的亚定点医院治疗。

（3）以新冠肺炎为主要表现的重型、危重型病例和需要进行血液透析的病例，转诊至医联体对应的定点医院集中治疗，其中危重型病例收治于ICU病房，重型病例收治于亚ICU病房，需要血液透析的病例收治于普通病房。

（4）以基础疾病为主的重型、危重型病例，以及基础疾病超出基层医疗卫生机构、亚定点医院医疗救治能力的，转诊至医联体牵头医院治疗，牵头医院不是三级综合医院或能力不满足患者救治需要的，转诊至与医联体建立协作关系的三级医院。

医疗机构要严格落实首诊负责制和急危重症抢救制度，不得以任何理由推诿或拒绝新冠病毒感染者就诊。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqmmthc7361382.d.html</link>
            <guid>2896070</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:05:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国务院联防联控机制：以家庭医生签约服务为重点引导患者基层首诊】国务院联防联控机制印发以医联体为载体做好新冠肺炎分级诊疗工作方案。社区卫生服务中心、乡镇卫生院要对辖区内老年人合并基础病等特殊人员实施健康监测，提前摸清底数，根据健康风险等级实施分级健康管理（见附件），以绿（低风险一般人群）、黄（中风险次重点人群）、红（高风险重点人群）进行分级标识，对健康档案为黄色、红色的人员进行专案管理。地方卫生健康行政部门应当指定医疗机构对口负责养老院、福利院等机构老年人的健康监测，确保高风险人群健康监测全覆盖。要提升家庭医生签约服务覆盖率，对辖区内0-6岁儿童、孕产妇、65岁以上老年人、有基础性疾病患者等家庭医生签约服务人群建立台账，强化履约质量，丰富签约服务内涵，将老年人合并基础病等特殊人员健康监测纳入家庭医生签约服务范围。通过一封信、告知书、设置热线电话以及新媒体网络等方式，将基层医疗卫生机构或医务人员的联系方式通知到每一个重点人群，确保在必要时能够及时取得联系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8899779.d.html</link>
            <guid>2896069</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:04:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁波港：控股子公司首次公开发行A股股票并在上交所主板上市】宁波港公告，控股子公司宁波远洋运输股份有限公司首次公开发行A股股票并在上海证券交易所主板上市。宁波远洋此次发行后，公司合计持有宁波远洋81%股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-07/detail-imqqsmrp8899665.d.html</link>
            <guid>2896068</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:03:57 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>