<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Mon, 15 Jan 2024 08:18:04 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国中冶：2023年新签合同额同比增长5.9%】中国中冶公告，公司2023年1-12月新签合同额1.42万亿元，较上年同期增长5.9%，其中新签海外合同额630.7亿元，较上年同期增长43.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcx7868338.d.html</link>
            <guid>3451321</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:17:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鼎龙股份：公司CMP抛光垫产品目标市占率进一步提升】鼎龙股份近期接受投资者调研时称，公司是国内唯一一家全面掌握抛光垫全流程核心研发和制造技术的CMP抛光垫的国产供应商，现已深度渗透国内主流晶圆厂供应链。目前，公司CMP抛光垫产品在客户端规模销售稳步推进，目标市占率进一步提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcz8548693.d.html</link>
            <guid>3451320</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:17:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：中方将为推动加纳债务问题解决持续发挥积极作用】1月15日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者提问，据报道，加纳财政部长奥福里一阿塔11日接受采访时称，加纳已收到官方债权人提供的债务减免条款清单草案，该草案足以让国际货币基金组织（IMF）向加纳支付6亿美元。中方能否介绍最新进展？ 毛宁表示，中方高度重视加纳债务问题，自债委会成立起便积极发挥协调作用。近期，中方推动各方克服技术困难、缩小分歧，最终引领债委会各方于1月8日债委会第四次会议上就加纳债务处理方案基本达成一致，目前部分债委会成员正在同步履行内部程序。后续中方将继续与各方保持密切沟通，为推动加纳债务问题解决持续发挥积极作用。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcy5647977.d.html</link>
            <guid>3451319</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:14:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【城发环境：子公司中标环卫一体化特许经营项目】城发环境公告，全资子公司城发城市服务科技（河南）有限公司为“安阳市北关区环境卫生事务中心环卫一体化特许经营项目”成交人，中标金额5.16亿元，服务期限8年。城发环境同时公告，大庆市生活垃圾焚烧发电项目正式转入运营期。大庆市生活垃圾焚烧发电项目由大庆城控电力有限公司建设及运营，城发环境全资控股，生活垃圾焚烧发电项目投资额约8亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcy5647958.d.html</link>
            <guid>3451318</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:14:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北大荒：董事长辞职】北大荒公告，王守聪因工作调动，申请辞去公司董事长（法定代表人）、董事和董事会战略委员会主任委员等职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcx7866875.d.html</link>
            <guid>3451317</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:13:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝丽迪：2023年净利润同比预增102.58% -113.25%】宝丽迪发布业绩预告，预计2023年净利润9500万元–10000万元，同比增长102.58% -113.25%。报告期内，公司通过立足主业，坚守细分，优化产线、提高产能利用率，提升产品质量和附加值，扩充和优化研发团队，加大技术开发和自主创新力度，锁定高端，培育新的利润增长点，实现多轮驱动，促进公司业绩持续增长。报告期内，公司完成对厦门鹭意的并购，增加了黑色、彩色和功能母粒等优势产品以外的如白色母粒等产品的优势，增强了发展新动能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzec5324614.d.html</link>
            <guid>3451316</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:13:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“3年挣102万”外卖骑手辟谣“被打”：系去年因上火流鼻血照片，目前正常工作】近日，上海26岁骑手陈思“送外卖三年挣了102万”一事引发关注，陈思的事迹引发网友热议。1月15日，网传陈思在爆火后“被打了”，一张他“流着鼻血蹲在地上”的照片被网友传播。对此，陈思辟谣称，网上的图片是2023年自己因上火流鼻血时被拍的，自己并没有被打，这段时间自己在正常工作，希望大家不要传谣。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcy5647519.d.html</link>
            <guid>3451315</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:13:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深交所决定终止对汉桐集成首次公开发行股票并在创业板上市的审核】成都市汉桐集成技术股份有限公司申请撤回发行上市申请文件，深交所决定终止对其首次公开发行股票并在创业板上市的审核。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcz8546372.d.html</link>
            <guid>3451314</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:09:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股收评：恒指收跌0.17% 科指收跌1.92%】港股收盘，恒指收跌0.17%，科指收跌1.92%。药明生物涨超3%，keep涨近5%，百度集团跌超11%，小鹏汽车跌超9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcx7865455.d.html</link>
            <guid>3451313</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:09:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卫星化学在浙江5亿成立实业公司】天眼查App显示，近日，浙江卫星化学实业有限公司成立，法定代表人为陈鸿飞，注册资本5亿人民币，经营范围含专用化学产品制造、新材料技术研发、化工产品生产、化工产品销售等。股东信息显示，该公司由卫星化学（002648）全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcx7865341.d.html</link>
            <guid>3451312</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:08:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆阿勒泰通往贾登峪道路已抢通，滞留的27名游客已顺利下山】从1月10日开始，受持续强降雪影响，阿勒泰地区通往喀纳斯景区道路多处雪崩，交通等部门正在全力抢险保通，目前，省道S232线通往贾登峪的路段已经被抢通，滞留的27名游客已顺利下山。据了解，在抢通贾登峪景区道路后，喀纳斯景区还有22公里雪崩路段等待抢通，公路部门将由贾登峪向喀纳斯景区方向继续作业。另外将一部分人员调往岔路口至禾木村线的重度雪崩区进行支援。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcz8545932.d.html</link>
            <guid>3451311</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:08:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金智科技：子公司易普优能拟与富锦市政府共同投资超5亿元建设富锦市一热源迁建项目】金智科技公告，控股子公司易普优能热力能源有限公司基于业务发展需要，拟与富锦市政府共同投资建设富锦市一热源迁建项目。富锦市一热源迁建项目总投资约50458.70万元，其中易普优能主要负责热源工程建设，投资额预计为20458.70万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcx7865085.d.html</link>
            <guid>3451310</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:08:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小杨哥公司已开启TikTok海外带货】1月15日，据抖音账号“Tiktok事业部（三只羊）”视频显示，小杨哥公司三只羊网络近日已开启海外带货布局，第一站为新加坡，带货模式为联合海外达人赋能直播带货，带货品牌多为中国本土品牌。记者随后就该事联系三只羊公司，三只羊回应该账号为公司官方账号，海外带货确已开启，且近日已完成在新加坡的海外直播，并逐渐开始在更多国家布局。（蓝鲸财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcz8545638.d.html</link>
            <guid>3451309</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:07:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根士丹利：将嘉信理财的目标价从64美元上调至68美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzec5322704.d.html</link>
            <guid>3451308</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:07:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州W酒店将停业？官方：消息属实】 近日，有网友传出消息称，广州W酒店停业、内部整顿，几百人的酒店社群也被官方解散，具体原因却众说纷纭。 为判断消息是否属实，记者拨通了广州W酒店客服热线。对方表示，近两日酒店仍在正常营业中，但1月18日后的确将实行停业整顿，恢复营业时间暂不确定。记者进一步追问停业原因，对方表示无法透露。 在携程平台上搜索广州W酒店，则显示今日（15日）起所有房型均“已订完”。 据悉，W酒店是万豪旗下的时尚轻奢酒店，也被视作酒店潮流的风向标。于2013年开业的广州W酒店位于珠江新城繁华地段，是中国内地首家W酒店。 （南方Plus）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcx7864587.d.html</link>
            <guid>3451307</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:06:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三联锻造：拟设立芜湖子公司，投资5亿元建设汽车轻量化锻件精密加工项目】三联锻造1月15日公告，公司拟设立全资子公司芜湖联大智造科技有限公司作为汽车轻量化锻件精密加工项目实施主体，计划总投资约5亿元。本次项目投资是基于公司经营发展做出的审慎决定，符合公司的发展战略和长远规划，项目投产后将进一步完善公司产业布局，有利于增强公司核心竞争力，不存在损害股东利益的情形。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzec5321952.d.html</link>
            <guid>3451306</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:05:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国次日交付的基础电力价格为101.50欧元/兆瓦时，较上周五支付的星期一交货价格上涨11.5%。]]></title>
            <guid>3451305</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:04:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日债券市场要闻速递（2024-01-15）】
1. 人民银行15日开展9950亿元1年期MLF操作，利率维持不变。
2. 美联储2月维持利率不变的概率为95.3%。
3. 北京证券交易所公司企业债券市场今日正式开市。
4. 北交所周贵华：北交所将丰富市场产品体系，提升债券风险检测、预警和防控能力。
5. 交易商协会发布《外国政府类机构和国际开发机构债券业务指引》。
6. 26省市公布一季度地方债发行计划，多省新增专项债发行规模下降。
7. 欧元区与通胀挂钩的债券供应将在2024年继续下降。
8. 广发证券：1月15日起禁止融资买入证券用于偿还融券负债。
9. “H18远洋1”第三次展期方案：先兑付2亿元本金，再进行不超过30个月的展期。
10. 龙光集团：与债权人小组签署附有条款的债权人支持协议。
11. “H19远洋1”展期方案：展期2.5年，2025年6月起分期兑付本金。
12. 湖北省进一步规范财政收支管理：逐步压降再融资债券发行比例，重点关注非标债务、公开市场债券等化解工作。
13. 本溪市2024年政府工作报告：成功纳入财政部化债试点地区，严格执行地方债务风险“1+6”化解方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcy5644616.d.html</link>
            <guid>3451304</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:04:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年第一笔债已兑付 金地集团：有能力、有信心偿债】据中国房地产报，“21金地MTN001”是金地集团股份有限公司2024年到期的第一笔公开市场债务，1月15日是这笔中票本息的实际兑付日。“‘21金地MTN001’已经兑付了。”1月15日，一位接近金地集团的知情人士对记者表示。 据机构统计，2024年，金地集团境内公开债到期本息约180.8亿元，境外公开债到期本息约5.04亿元，仍面临一定的偿债压力和挑战。但管理层似乎胸有成竹，在1月12日召开的2024年第一次临时股东大会上，金地集团代理董事长黄俊灿强调公司正在千方百计、使用各种各样的方法筹措资金，“金地有诚意、有能力、有信心将债务如期偿付。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcx7863846.d.html</link>
            <guid>3451303</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:04:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【由于供应充足超过红海风险，欧洲天然气下跌】尽管卡塔尔似乎暂停了液化天然气油轮通过红海的运输，但由于欧洲的天然气库存继续表现出弹性，欧洲天然气期货价格小幅走低，在周一一度下跌3.5%。加拿大皇家银行分析师Adnan Dhanani表示，2023年，整个欧盟的天然气需求仍远低于冲突前水平，而且这一年的大部分时间里，天然气需求也低于已经低迷的2022年水平。英国、法国和德国本周初料将出现冰冷天气，这将提振供暖和发电对天然气的需求。尽管如此，工业消费低迷、储存水平高以及流向西北欧的液化天然气强劲可能会阻碍价格的上涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcx7863660.d.html</link>
            <guid>3451302</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:04:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[越南VN指数收平，报1154.12点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcx7863447.d.html</link>
            <guid>3451301</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:03:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其财政部：数据显示，去年12月，土耳其预算赤字从11月的756亿里拉升至8425亿里拉。]]></title>
            <guid>3451300</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:02:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【环球时报社评：达沃斯将再次见证中国与世界相互成就】在推动世界重建信任、加速经济复苏方面，达沃斯跟中方一直以来倡导的通过团结合作解决重大危机、摒弃零和博弈回到合作共赢、反对“脱钩断链”“小院高墙”高度契合。有必要强调的是，在当前全球经济持续疲软这个大环境之下，重建信任绝不可能是通过所谓“去中国化”的方式实现的，而只能是在不断地深化与中国的合作中实现，从真正理解中国与世界不可分割的融合发展开始。在面向未来的经济框架中，立体、丰富、有活力的中国，坚持扩大开放、支持全球化的中国，必将是世界各国的发展机遇和伙伴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcz8544062.d.html</link>
            <guid>3451299</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:02:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国第四季度电动汽车销量增长29%，特斯拉占56.3%】根据专注于清洁技术和可再生能源行业的网站CleanTechnica的数据，美国电动汽车市场正继续增长，与许多头条新闻暗示的需求放缓相反。与2022年第四季度相比，第四季度美国纯电动汽车销量增长了29%，与2021年第四季度相比增长了122%。特斯拉仍然在市场上占据主导地位，占第四季度美国所有纯电动汽车销量的56.3%。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcx7863166.d.html</link>
            <guid>3451298</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:02:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五洲新春：股东南钢股份拟减持不超过0.548%股份】五洲新春公告，股东南钢股份拟减持不超过0.548%股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcx7863035.d.html</link>
            <guid>3451297</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:02:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美日欧等几个国家声称拟于台湾地区选举后派团赴台“致贺”，中方驳斥】在1月15日外交部例行记者会上，有记者提问称，据台媒报道，美、日、欧洲等几个国家表示拟于台湾地区选举后派团赴台“致贺”。外交部对此有何评论？

毛宁强调，台湾地区选举是中国内政，不管选举结果如何，都改变不了世界上只有一个中国、台湾是中国一部分的基本事实。一个中国原则是中国同世界各国建立和发展外交关系的政治基础，是公认的国际关系准则和国际社会普遍共识。

“国际上谁违反一个中国原则，就是干涉中国内政，侵犯中国主权，必将遭到全体中国人民和国际社会的共同反对。中方对有关国家发声明、‘致贺’等违反一个中国原则的错误做法表示强烈不满和坚决反对，已提出严正交涉。”毛宁说。

毛宁表示，台湾地区选举之后，有很多国家和国际组织公开重申坚持一个中国原则、反对任何形式的“台独”，支持中国统一大业，这是国际社会的正义之声、和平之声。我们相信国际社会将继续恪守一个中国原则，支持中国人民反对“台独”分裂、争取国家统一的正义事业。（环球网）]]></title>
            <guid>3451296</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:02:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卓越新能：与中石化中海燃供签订战略合作框架协议】卓越新能(688196)1月15日晚间公告，公司和中石化中海船舶燃料供应有限公司（简称“中石化中海燃供”）于2024年1月13日签订战略合作框架协议，将充分发挥双方的优势资源，进一步加强生物柴油在船用燃料油等领域的合作和推广应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcy5643451.d.html</link>
            <guid>3451295</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:01:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧股开盘小幅上涨】英国富时100指数涨0.1%，欧洲斯托克50指数涨0.07%，德国DAX指数涨0.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcx7862617.d.html</link>
            <guid>3451292</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:00:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波士顿咨询：全球主要银行估值有望在五年内倍增至7万亿美元】波士顿咨询公司发表报告指，全球主要银行若采取推动增长及提振生产的重大措施，未来5年估值可较现在增倍至7万亿美元，受惠市账率上调。报告指，市场对银行股最大悲观来源为盈利能力显著下滑。2022年有七成五银行股市账率低于1，市盈率亦仅及2008年水平一半，银行股股东自金融海啸以来回报较主要股市指数落后，且落后幅度扩大。报告认为，即使银行投资生产力及急速简化业务，银行盈利仍受高资本要求及金融科技公司等新加入者带来的影响。报告直指银行不大可能回复至金融海啸前的盈利能力水平及估值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcx7862583.d.html</link>
            <guid>3451291</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:00:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超威电源等在重庆成立镁储能研究院  注册资本4亿】天眼查App显示，近日，重庆超威镁储能研究院有限公司成立，法定代表人为马长富，注册资本4亿人民币，经营范围包括新材料技术研发、工程和技术研究和试验发展、新兴能源技术研发、储能技术服务等。股东信息显示，该公司由超威电源集团有限公司、重庆镁储能科技有限公司分别持股70%、30%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcz8543441.d.html</link>
            <guid>3451290</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:59:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【根治房建市政领域欠薪，杭州：动态新增线索发现后一周内化解】 杭州正在开展房屋建筑和市政基础设施工程领域清理拖欠工程款和农民工工资专项行动。据介绍，杭州市建委近日连续召开根治欠薪工作视频调度会、房建市政领域欠薪隐患处置工作约谈会。去年底，对欠薪线索较多的42家施工企业和5家工程较多的市级建设单位进行了集体约谈，明确了“已有存量欠薪线索在1月10日前清零、动态新增欠薪线索发现后一周内化解、1月底前全部清零销号”的目标；1月12日，再次约谈在“杭薪付”小程序、国务院欠薪线索平台上未化解欠薪线索较多的23家施工单位。同时，市建管站借助智慧工地实名制应用系统，向全市49万建筑业农民工点对点发送短信，并通过官方渠道收集欠薪线索。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcy5642766.d.html</link>
            <guid>3451289</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:59:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卫龙：证券简称拟更改为“卫龙美味”】1月15日，卫龙（9985）在港交所公告称，卫龙美味全球控股有限公司（证券代号： 9985）的证券简称，將由2024年1月17日起更改为“卫龙美味”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcy5642314.d.html</link>
            <guid>3451287</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:56:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世华科技：高效密封胶项目建设进展顺利，将于今年试生产并投产】高效密封胶项目建设进展顺利，将于今年试生产并投产。高效密封胶等胶粘剂材料在消费电子、新能源汽车、汽车电子等领域的应用广泛。在技术方面，公司已有多年技术储备，研发团队也在持续开展相关研发工作。客户方面，国内外的客户公司都有在接触，目前公司在消费电子供应链厂商、汽车零部件厂商、光学器件厂商、动力电池厂商等目标客户进行打样验证。根据公司已披露信息，新建高效密封胶项目在建设期第3年预计达产10%，产能逐步爬坡，第8年预计实现完全达产，项目达产年可新增营业收入约9.2亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzec5319890.d.html</link>
            <guid>3451286</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:56:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方将采取哪些措施来推动巴勒斯坦问题得到全面公正持久解决？外交部回应】毛宁表示，当前加沙冲突持续升级，造成大规模的无辜平民伤亡，导致严重的人道主义灾难，负面外溢效应加速扩散，中方对此深表关切。本轮巴以冲突爆发以来，中方始终站在公平正义一边，为实现停火止暴、恢复和平奔走疾呼，为保护平民安危尽己所能。正如王毅外长在埃及强调，停火止战是当前压倒一切的首要任务，确保人道救援是刻不容缓的道义责任。毛宁说，加沙未来安排必须充分尊重巴勒斯坦人民的意愿，落实“两国方案”是实现巴勒斯坦问题公正解决的必由之路。中方将继续秉持公正立场，发挥负责任大国作用，同国际社会一道，为推动巴勒斯坦问题早日得到全面、公正、持久解决不懈努力。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzec5319739.d.html</link>
            <guid>3451285</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:56:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南向资金净买额达40亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcy5641879.d.html</link>
            <guid>3451284</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:55:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴布亚新几内亚总理宣布内阁重组计划】据当地媒体报道，巴布亚新几内亚总理马拉佩当地时间15日宣布内阁重组计划，以应对该国近期发生的暴力事件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzec5319397.d.html</link>
            <guid>3451283</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:54:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会：将会同有关各方大力支持北京证券交易所高质量发展】据证监会网站，2024年1月15日，北京证券交易所公司（企业）债券市场开市，首批公司（企业）债券上市交易。证监会党委委员、副主席王建军出席开市仪式并致辞。下一步，证监会将坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻中央金融工作会议精神和中央经济工作会议精神，会同有关各方大力支持北京证券交易所高质量发展，扎实推进北京证券交易所债券市场建设，加强交易所债券市场监管和风险防控，深化债券市场功能，更好服务实体经济高质量发展，为建设中国特色现代资本市场、助力高质量发展作出更大贡献。]]></title>
            <guid>3451282</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:52:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国新办就宏观经济形势和政策举行发布会】据中国网，国务院新闻办公室定于2024年1月18日（星期四）下午3时举行新闻发布会，国家发展和改革委员会副主任刘苏社解读宏观经济形势和政策，并答记者问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcy5640892.d.html</link>
            <guid>3451281</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:51:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台旗下红缨子农业科技公司增资】天眼查App显示，近日，贵州茅台酒厂（集团）红缨子农业科技发展有限公司发生工商变更，注册资本由500万人民币增至5500万人民币，增幅1000%。该公司成立于2013年7月，法定代表人为付志刚，经营范围含农作物种子经营、主要农作物种子生产、谷物种植、粮油仓储服务、初级农产品收购等，由中国贵州茅台酒厂（集团）有限责任公司、涂演、仁怀市红谷农业有限责任公司、涂佑能共同持股，其中，中国贵州茅台酒厂（集团）有限责任公司持股67%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcy5640855.d.html</link>
            <guid>3451280</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:51:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刘振民接替解振华出任中国气候变化事务特使，外交部介绍情况】在1月15日外交部例行记者会上，有记者提问称，据了解，外交部前副部长、联合国前秘书长刘振民接替解振华出任中国气候变化事务特使，发言人能否介绍有关情况？

毛宁介绍，中国政府决定，外交部前副部长、联合国前副秘书长刘振民接替解振华，出任中国气候变化事务特使。

解振华在担任特使期间，为推动中美气候变化合作、引领全球绿色低碳发展作出重要贡献，得到国际社会广泛赞誉。刘振民特使是资深外交官，曾多次作为中国代表团团长和主要成员参加气候变化多边谈判，担任联合国副秘书长期间主管联合国经济和社会事务部，主持气候变化和可持续发展领域的相关工作。

毛宁表示，相信刘振民特使履新后，将继续加强与各方的对话合作，助力全球绿色低碳转型，共建人与自然生命共同体。（环球网）]]></title>
            <guid>3451279</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:51:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印尼矿业部长：印尼2023年镍矿石产量达到1.93亿吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcx7859988.d.html</link>
            <guid>3451278</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:51:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基是否会与李强总理在达沃斯举行会晤?外交部回应】1月15日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。路透社记者提问，乌克兰上周末表示，中国需要参与乌克兰和平谈判。乌克兰是否要求中国参与结束俄乌战争的谈判？泽连斯基是否会与李强总理在达沃斯峰会期间举行会晤? 毛宁表示，中方对乌克兰危机的立场是一贯的明确的，核心就是劝和促谈。危机升级以来，中方一直同包括乌克兰在内的有关各方保持着沟通。中方将继续同国际社会一道，为推动危机的政治解决发挥建设性的作用，也欢迎和支持一切有利于实现和平的努力。 “关于你提到的会晤，我没有可以提供的消息。”毛宁称。（澎湃新闻）]]></title>
            <guid>3451277</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:50:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川：调整优化房地产政策 加大首套房和改善性住房政策支持力度】15日，四川全省住房城乡建设工作会议在成都召开。会上，四川省住房和城乡建设厅党组书记、厅长田文作工作报告时指出，2024年四川省将着力构建房地产发展新模式，支持各地调整优化房地产政策，进一步加大首套房和改善性住房政策支持力度。据了解，今年四川将着力构建房地产发展新模式，完善“保障+市场”的住房供应体系，加快建立多主体供给、多渠道保障、租购并举的住房制度，推动住房和房地产发展更加契合人民群众多层次需求。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzec5317981.d.html</link>
            <guid>3451276</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国电影：春节档期间，公司参与出品、发行的影片包括《热辣滚烫》、《第二十条》等】中国电影1月15日在投资者互动平台表示，春节档期间，公司参与出品、发行的影片包括《热辣滚烫》《第二十条》《熊出没 · 逆转时空》《飞驰人生2》《我们一起摇太阳》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcx7859359.d.html</link>
            <guid>3451275</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:49:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BNPP Exane将Just Eat Takeaway.com公众有限公司评级下调至落后大盘。]]></title>
            <guid>3451274</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:48:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：望有关各方正视半岛问题的症结】外交部发言人毛宁1月15日主持例行记者会。有记者提问，朝鲜宣布成功试射中远程固体燃料弹道导弹。中方对此有何评论？毛宁回应，我们希望有关各方正视半岛问题的症结，通过对话协商推动半岛问题政治解决进程，维护半岛的和平稳定。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcx7858725.d.html</link>
            <guid>3451273</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:47:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国铁建集团换帅完成工商变更】天眼查App显示，近日，中国铁道建筑集团有限公司发生工商变更，汪建平卸任法定代表人、董事长，由戴和根接任。中国铁道建筑集团有限公司成立于1990年8月，注册资本90亿人民币，由国务院国有资产监督管理委员会全资持股。去年12月，中国铁建公告称，汪建平因年龄原因申请辞去董事长、执行董事及董事会提名委员会主席职务。有媒体报道显示，戴和根已任中国铁道建筑集团有限公司党委书记、董事长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcx7858641.d.html</link>
            <guid>3451272</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:46:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【莎普爱思：通过药品GMP符合性检查】莎普爱思公告，公司单剂量滴眼剂车间P2线及单剂量滴眼剂车间P3线通过药品GMP符合性检查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzec5317198.d.html</link>
            <guid>3451271</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:46:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日投行/机构观点梳理（2024-01-15）】
1. 高盛：印度富裕阶层人数预计将在三年内增加近一倍，达到1亿。
2. 巴克莱：将美联储降息启动预估时机从6月提前至3月。
3. 杰富瑞：2024年奢侈品行业可能继续面临需求放缓。
4. 摩根大通：预计美联储将在4月减缓缩表并在11月退出。
5. 摩根大通：如果美联储维持利率不变，可能有硬着陆风险。
6. 美国银行：美国通胀风险上升，投资者调整乐观情绪。
7. 美国银行：日本央行将于4月结束负利率政策。
8.美国银行：现金基金大获青睐，创下有史以来最强劲的年度开局。
9. 德意志银行：即使美联储降息，美元也将走强。
10. 德意志银行：需求增加或推动美国财政部扩大20年期美债发行规模。
11. 凯投宏观：英国有望在2023年躲过经济衰退。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcx7858569.d.html</link>
            <guid>3451270</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:46:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新加坡外交部发言人欢迎和祝贺台湾地区选举，外交部：中方提出严正交涉】1月14日，新加坡外交部发言人就台湾地区选举答媒体提问，表示对有关选举表示欢迎和祝贺。对此，发言人毛宁在回答环球时报-环球网记者提问时表示，中方第一时间向新方提出严正交涉。新加坡领导人曾多次表示，台湾问题是中国红线中的深红线，中方重视新方这一说法，希望新方严格恪守一个中国原则，以实际行动维护中新友好关系大局。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcy5638876.d.html</link>
            <guid>3451269</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:45:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美代表团会见赖清德和蔡英文，外交部：坚决反对】1月15日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。法新社记者提问，美国的资深代表团今天在台湾地区会见赖清德和蔡英文，发言人对此有何回应？毛宁表示，台湾地区选举是中国的地方事务，中方一贯坚决反对美台开展任何形式的官方往来，坚决反对美方以任何方式、任何借口干涉台湾事务。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcy5638682.d.html</link>
            <guid>3451268</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:44:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【利柏特：全资子公司签订合计约6.5亿元重大合同】利柏特公告，全资子公司上海利柏特工程技术有限公司于近日与浙江拓烯光学新材料有限公司（简称“拓烯光学”）签订了《7000吨/年SOOC项目总承包合同协议书》及《41000吨/年光学树脂项目施工总承包合同》，合同价分别约为3亿元及3.5亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcy5638552.d.html</link>
            <guid>3451267</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:44:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称袭击哈马斯一指挥中心并在加沙北部打死5名哈马斯成员】以色列国防军当地时间15日表示，以军当天在加沙地带南部汗尤尼斯袭击了巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）的一个指挥中心，并发现了一个武器库，缴获突击步枪、手榴弹、火箭弹和潜水装备等。以军在汗尤尼斯还摧毁了另外两个武器库，并在多座建筑物中发现了武器藏匿处。此外，以军还宣布当天在加沙地带北部发动空袭，打死5名哈马斯成员。截至目前，哈马斯方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcx7857719.d.html</link>
            <guid>3451266</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:43:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美团申请画眉AI商标】天眼查App显示，近日，美团关联公司北京三快科技有限公司申请注册2枚“画眉AI”商标，国际分类为科学仪器、网站服务，当前商标状态均为等待实质审查。此前，该公司曾申请“AI WOW”商标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzec5316321.d.html</link>
            <guid>3451265</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:43:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳机场：12月旅客吞吐量同比增长170.32%】深圳机场公告，12月旅客吞吐量485.96万人次，同比增长170.32%，航班起降架次3.56万架次，同比增长84.88%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzec5316235.d.html</link>
            <guid>3451264</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:43:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BNPP Exane将汇丰控股评级下调至落后大盘。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcy5638246.d.html</link>
            <guid>3451263</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:43:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长源东谷：收到国内某知名飞行汽车公司定点开发通知书】长源东谷公告，公司近日收到国内某知名飞行汽车公司的定点开发通知书，该客户决定选择公司为其某车型飞行电驱壳体的定子主壳体、外转子壳体、三相接线盖板、控制器安装壳体和支撑架的供应商，要求公司与其技术、质量部门对接，进行图纸、数据的确认并签订合同。具体型号产品的供应时间、价格以及数量均以双方签订的供应协议或销售订单为准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcy5638204.d.html</link>
            <guid>3451262</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:42:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞典工程师开发航班颠簸预测网站】不少乘飞机出行的人会在意航班飞行过程中是否发生颠簸，颠簸程度如何以及持续时间多长。瑞典的一名工程师最近开发出一个航班颠簸预测网站，可以帮助人们了解这方面情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcy5638144.d.html</link>
            <guid>3451261</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:42:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【远洋集团公布7只境内信用债券展期方案？消息人士：只针对特定投资者公开】1月15日，有消息称，远洋集团已经公布7只境内信用债券的展期方案，债券余额为132.7亿元。方案显示，7只债券均展期30个月，从第15个月开始按照本金5%、10%、15%、15%、20%、35%的节奏，每个季度分期摊还本金。 对此，记者从消息人士处获悉，目前，上述境内信用债券的展期方案只针对特定投资者公开，这也是按照行业惯例进行的。另外两只余额合计为50亿元的债券“21远洋PPN001”和“22远洋PPN001”尚未公布展期方案。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcx7856852.d.html</link>
            <guid>3451260</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:40:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日全国碳市场收盘价72.33元/吨，较前一日下跌0.01%】今日全国碳市场综合价格行情为：开盘价72.33元/吨，最高价72.33元/吨，最低价72.33元/吨，收盘价72.33元/吨，收盘价较前一日下跌0.01%。今日挂牌协议交易成交量500吨，成交额35500.00元；今日无大宗协议交易。今日全国碳排放配额总成交量500吨，总成交额35500.00元。截至今日，全国碳市场碳排放配额累计成交量443088785吨，累计成交额25019889795.10元。（全国碳交易）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcy5637486.d.html</link>
            <guid>3451259</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:40:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特外交部长率团抵达达沃斯，将出席2024年世界经济论坛】据悉，沙特代表团一定会在论坛上讨论最突出的地区和国际挑战，以及通过加强国际对话与合作、支持经济一体化、利用可持续资源、利用创新和技术解决方案、探索新兴技术提供的机会及其对国际社会政策和决策过程的影响来解决这些挑战的方法。沙特代表团还将强调迄今为止在《沙特2030年愿景》框架内取得的进展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzec5315360.d.html</link>
            <guid>3451258</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:40:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[百川股份：因达到法定退休年龄，马阳升先生申请辞去公司副总经理职务，其辞职自辞职报告送达公司董事会之日起生效。]]></title>
            <guid>3451257</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:40:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[高盛调降Burberry评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcz8537982.d.html</link>
            <guid>3451256</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:39:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞典银行：现预计瑞典央行将于5月份首次降息，此前预计将于6月份降息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcy5636932.d.html</link>
            <guid>3451255</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:38:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[相关调查显示：预计德国经济将在2023年第四季度收缩0.2%，预计德国2年期国债收益率预计在2024年第一季度末达到2.60%，低于之前的2.85%；预计德国10年期国债收益率在2024年第一季度末为2.30%，低于之前的2.55%。]]></title>
            <guid>3451254</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:38:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【崇达技术：珠海二厂预计于2024年第一季度试产】珠海崇达二期（含珠海二厂和三厂）为公司2022年非公开发行股票的募投项目，两座新厂房已封顶，主要定位于高多层板、HDI板、软硬结合板等高端板产品，重点应用于通信、服务器、智能手机、电脑等领域。珠海二厂目前在加快机器设备进厂调试验收等系列工作，预计于2024年第一季度试产，新增高多层PCB板产能6万平米/月，主要应用于通讯、服务器等领域。公司目前服务器相关产品主要是通过高频高速高多层产品提供，HDI主要应用于工控、手机和电脑领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcy5636343.d.html</link>
            <guid>3451253</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:36:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[匈牙利国务秘书Banai：匈牙利预算官员警告2024年面临财政风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcy5635683.d.html</link>
            <guid>3451252</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:35:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西里约州遭遇强降雨 里约全市进入紧急状态】巴西里约热内卢州消防部门当地时间14日说，在刚刚过去的周末，关联强降雨的灾害或事故已导致该州11人死亡。由于积水严重，里约热内卢市内十几条公交线路停运，多座地铁站关闭。阿卡里是该市受灾情况最严重的街区之一。里约热内卢市市长爱德华多·帕埃斯宣布全市进入紧急状态，敦促人们为了自身安全留在家中。巴西联邦政府已宣布向受灾地区提供援助。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacqzcy5635497.d.html</link>
            <guid>3451251</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:34:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大和：特斯拉减价料会令其他新能源车企利润率受压】大和发表报告指出，特斯拉中国日前宣布减价，Model 3及Model Y部分版本减价2%至6%，根据该行的市场调查，相信特斯拉要求上游零部件供应商降价最多10%，认为特斯拉的减价行动对中国汽车行业整体气氛造成负面影响。由于今年新能源汽车供应过剩，竞争加剧，该行预料特斯拉及其他新能源汽车的供应链，短期利润率将会受到压力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquwc8666996.d.html</link>
            <guid>3451250</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:34:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日全球外汇市场要闻速递（1月15日）】
1. 阿根廷央行表示将于今年6月发行面值1万和2万阿根廷比索的纸币。
2. 截至1月10日当周，美联储银行定期融资余额（BTFP）为1472亿美元，此前为1412亿美元。
3. 瑞典央行副行长扬松：我们需要时刻警惕汇率的快速波动，这种波动往往难以理解，而且会对通胀前景产生影响。
4. 日本央行据悉可能考虑削减价格和增长前景，考虑将明年CPI展望下调至约2.5%。
5. 美国PPI数据连续三个月不及预期，目前交易员认为美联储3月降息的概率接近80%。
6. 欧洲央行首席经济学家：6月会议是欧洲央行决定降息的关键节点。
7. 美联储博斯蒂克：美国通胀进展可能放缓；认为利率需至少保持不变直至夏季。
8. 泰国央行：泰铢波动加剧但仍可接受。
9. 机构调查显示：欧洲央行今年料降息四次，存款利率回落至3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquwa5766190.d.html</link>
            <guid>3451249</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:33:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家A股功率半导体企业：近期产品价格与下游需求无重大变动】今日多家A股功率半导体企业表示，公司功率产品价格总体稳定，近期下游行情并无重大变动。其中，华润微证券部工作人员向记者表示，目前该公司产品价格保持稳定，“公司此前关注到有企业释出涨价信号，不过主要系部分小型企业前期降价幅度较大，今年下游一些领域可以看到复苏迹象，但还需要到二季度或之后进一步明确”。记者以投资者身份向士兰微了解到，由于该公司客户和产品线较多，（价格策略）不一样，当前的市场环境下，仅看到局部有所回暖，汽车、家电、消费电子行情没有特别大的变化。记者以投资者身份从斯达半导获悉，该公司近期没有发布类似涨价函，价格没有重要变动，目前下游需求较为平稳。（科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquwa5766041.d.html</link>
            <guid>3451248</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:33:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[船货调查机构Intertek：马来西亚1月1日至15日棕榈油出口增长6%，出口量为629,918吨。]]></title>
            <guid>3451247</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:33:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深桑达A：公司已在石家庄建成算力规模100P智算中心，未来将扩容之至500P】深桑达A近期接受投资者调研时称，运营型云业务方面，公司加大运营云业务的推动力度、逐步减少交付型云业务，以增加客户粘性，带来持续现金流。智算中心方面，目前公司已在石家庄建成算力规模100P的智算中心，未来将扩容之至500P。武汉、北京等地的智算中心也已经开始建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquwa5765958.d.html</link>
            <guid>3451246</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:33:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金陵药业：目前公司核心产品均未纳入国家集采范围】目前公司核心产品均未纳入国家集采范围。公司始终关注国家集采的相关动向，一方面将顺应行业发展态势，持续聚焦重点品种优势领域，不断调整产品结构及渠道覆盖，并与潜力品种一起资源共享、协同增效；另一方面公司将不断加大研发投入，加强学术推广，积极培育新品种，为公司赢得更加广阔的市场空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquvz7985226.d.html</link>
            <guid>3451245</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:32:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长江证券：宇通客车长期成长性较好+持续高分红能力，维持“买入”评级】长江证券研报指出，宇通客车(600066.SH)预计2023年年度归母净利润为14.0亿元至19.0亿元，同比增加85%至150%。公司单车利润持续提升，盈利能力显著改善，业绩持续超预期。2023公司单车利润预计3.8-5.2万，去年同期2.5万元，主要系增效控费效果兑现，叠加海外均价和利润较高。宇通作为有宽广护城河的全球客车龙头，长期成长性较好+持续高分红能力，凸显投资价值。国内市场，后补贴时代加速洗牌，新能源份额提升空间大；海外市场，全球化战略推进，出口凸显盈利水平；智能化+燃料电池带来新增量；电池成本下降叠加规模效应，支撑公司业绩持续提升。维持“买入”评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquwa5765689.d.html</link>
            <guid>3451244</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:31:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首都航空计划于2月2日开通石家庄=银川=西宁航线】1月15日，据@首都航空 消息，海航航空旗下首都航空计划于2月2日开通石家庄=银川=西宁航线，班期为每周一、三、五、七。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquvz7984826.d.html</link>
            <guid>3451243</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:31:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[东北证券股份有限公司给予重庆水务集团股份有限公司增持的初始评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquwa5765104.d.html</link>
            <guid>3451242</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:30:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国3年期公司债收益率跌1.4个基点至3.939%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquwa5765008.d.html</link>
            <guid>3451241</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:30:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科大讯飞在四川成立新公司 注册资本5000万】天眼查App显示，近日，四川讯达智科技有限公司成立，法定代表人为祝伟杰，注册资本5000万人民币，经营范围含教学专用仪器销售、机械设备研发、教育咨询服务、安全系统监控服务、节能管理服务等。股东信息显示，该公司由科大讯飞（002230）全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquvz7984090.d.html</link>
            <guid>3451240</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:28:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根士丹利下调一季度iPhone产量预期至5000万部 环比下滑33%、同比减少7%】摩根士丹利最新报告中，将2024年第一季度iPhone产量预期下调至5000万部，环比下滑33%，同比减少7%；预计同期iPad的产量为1150万台，环比下滑23%，同比增长10%。大摩指出，苹果iPhone订单从2023年12月开始放缓，iPhone销量低于预期。iPad平板电脑方面，2023年全年没有新品发布，预计新款iPadAir、iPadPro将在上半年登场，有望带动出货。大摩认为，iPhone、iPad和笔记本ODM出货量在一季度仍不景气，反映节假日备货之后没有带来后续需求，整体出货量低于先前预期，但仍符合历史趋势。]]></title>
            <guid>3451239</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:27:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海普瑞子公司遭遇电信诈骗后股价大跌，公司这样回应】1月15日，受全资子公司天道意大利遭遇电信诈骗消息影响，肝素行业头部上市药企海普瑞A股股价一度重挫超过6%。对此，1月15日上午，海普瑞方面回复记者称，由于犯罪团伙的周密布局，因此很遗憾子公司天道意大利成为此次案件受骗者。事件发生后公司也发现近两年有多家上市公司遭遇电信诈骗。作为受害方，公司于案发后第一时间向当地警方报案，警方亦于2024年1月上旬立案并积极开展调查。“目前公司正全力协助警方侦办案件，争取最大限度避免损失。在可以对外公开的阶段，公司会根据上市公司监管要求和警方允许对外公开相关信息。”海普瑞方面这样对记者表示。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquwc8665499.d.html</link>
            <guid>3451238</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:27:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Morgans Financial Limited将必和必拓集团评级下调至持有。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquvz7983684.d.html</link>
            <guid>3451236</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:26:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1月15日沪深两市涨停分析】沪指冲高回落涨0.15%，旅游等消费板块全天强势。长白山录得10天8板、大连圣亚走出9天6板，深中华A晋级5连板，一图看懂>>]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquvz7982903.d.html</link>
            <guid>3451235</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:24:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鹏博士合作济宁嘉祥县加快算力产业布局】据证券时报，《山东省人民政府下达2024年省重大项目名单的通知》日前发布，“济宁园祥控股集团有限公司算力中心及数字经济产业园项目”入选，是唯一算力中心项目。项目由鹏博士与济宁市嘉祥县人民政府合作，主要建设嘉祥县算力中心及数字经济产业园。鹏博士将依托济宁嘉祥现有数字基础设施，联合区域已有企业资源，以专网建设、搭建数据节点和区域数据处理中心为支点，以IDC大数据中心+行业云中心为核心，构建5G大数据产业链。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquwa5763358.d.html</link>
            <guid>3451234</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:23:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST美盛收关注函 要求说明是否具备回购能力等问题】*ST美盛收到深交所关注函，要求公司详细核查并说明本次回购计划的原因、背景，公司是否具备回购能力，相关回购计划的实施是否具备可实现性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquvz7982644.d.html</link>
            <guid>3451233</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:23:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国海证券：关注汽车行业车机互联、自动驾驶等方向】在“软件定义汽车”的趋势下，汽车成为机械制造+电子芯片+软件人工智能的技术组合应用场景：①车机互联：通过与智能汽车匹配的APP，解决用户驾驶需求，提升出行体验；②智能座舱：智能化程度不断提升，通过更成熟的感知与更丰富的交互为用户提供多场景服务；③自动驾驶：我国当前处于L2向L3过渡的重要阶段，自动驾驶从高速NOA向城市NOA快速推进。建议关注：诚迈科技、德赛西威、光庭信息等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquwc8664296.d.html</link>
            <guid>3451232</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:23:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国国防大臣沙普斯就英国可能对胡塞武装发动进一步打击表示，英国将等待并观察事态的发展。订阅红海危机动态]]></title>
            <guid>3451231</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:22:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国发现全球新矿物白云钇钡矿】中国地质大学（北京）教授李国武近日宣布，在包头白云鄂博发现一种重稀土新矿物——白云钇钡矿。据介绍，白云钇钡矿是一种化学成分组成全新、晶体结构全新的新矿物，含有钇、镝、钆、铒、镥等重稀土元素，也是世界上首次发现的氟碳酸盐重稀土新矿物。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquwa5762743.d.html</link>
            <guid>3451230</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:21:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金力永磁：规划到2025年建成4万吨高性能稀土永磁材料产能】目前公司的高性能钕铁硼永磁材料毛坯年产能达2.3万吨，规划到2025年建成4万吨高性能稀土永磁材料产能。为进一步提升公司规模化效应，满足未来市场和战略客户的需求，公司继续按计划进行产能投入，包头二期12000吨/年产能项目、宁波3000吨/年高端磁材及1亿台套组件产能项目、赣州高效节能电机用磁材基地项目正在按计划建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquwa5762533.d.html</link>
            <guid>3451229</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:20:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【威马汽车新增2则被执行人信息，执行标的合计约1112万元】天眼查App显示，1月12日，威马汽车科技集团有限公司及旗下威马汽车科技（衡阳）有限公司新增2则被执行人信息，执行标的合计1112万余元，执行法院为衡阳市中级人民法院。威马汽车科技集团有限公司成立于2012年5月，法定代表人为SHEN HUI，注册资本60亿人民币，由苏州威马智慧出行科技有限公司全资持股。风险信息显示，该公司现存14条被执行人信息，被执行总金额超9862万元，此外还存在多条限制消费令、失信被执行人（老赖）和终本案件信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquwa5762378.d.html</link>
            <guid>3451228</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:20:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Truist：将Visa的目标价从275美元上调至290美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquwc8663421.d.html</link>
            <guid>3451227</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:20:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部公布第二批全国示范智慧商圈、智慧商店名单】商务部发布关于公布第二批全国示范智慧商圈、智慧商店名单的通知，认定8个商圈、15个商店为第二批“全国示范智慧商圈”、“全国示范智慧商店”。（商务部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquvz7981463.d.html</link>
            <guid>3451226</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:19:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼勒沃托比火山喷发】据印尼火山和地质灾害研究机构（PVMBG）消息，当地时间1月15日13时21分，印尼勒沃托比火山喷发，喷发持续时间为187秒，本次喷发暂未有喷发柱高度数据。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquwa5762010.d.html</link>
            <guid>3451225</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:19:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据船运调查机构ITS数据显示，马来西亚1月1-15日棕榈油出口量为629918吨，较上月同期出口的591490吨上涨6.50%。]]></title>
            <guid>3451224</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:19:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赵萍就任安斯泰来中国区总裁】1月15日，安斯泰来宣布，赵萍即日起正式就任安斯泰来中国区总裁，她将成为安斯泰来全球市场管理团队的一员，向首席商务官Claus Zieler汇报。赵萍为安斯泰来中国首位本土同时也是首位女性“掌门人”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquvz7981229.d.html</link>
            <guid>3451222</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:18:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：去年美国公共债务利息支出升至9610亿美元 再创历史新高】过去一年美国公共债务利息支出升至9610亿美元，再创历史新高。如果继续以目前的速度增长，它将很快成为美国联邦预算中最大的项目支出，超过社会保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquwf5440261.d.html</link>
            <guid>3451221</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:18:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日房地产行业动态汇总（2024-01-15）】
1. 上海青浦人才新城区购房新政：非户籍人口，社保三年可购房。
2. 上海奉贤取消外地单身限购：符合条件人士社保满3年可购房。
3. 上海两区调整住房限购首个周末：单身人才开始咨询看房。
4. 两部门：建立城市房地产融资协调机制。
5. 河南南阳：购房可享2万元优惠。
6. 广州市政府批复同意城市更新、城中村改造专项规划。
7. 富力地产：2023年总销售约为199.5亿元 同比降48.09%。
8. 机构：核心一二线城市房地产政策有望继续优化调整。
9. 两部门：为房地产开发企业和金融机构做好在建工程等抵押提供支持。
10. 杭州临安区：支持公积金以家庭为单位支付首付款，人才购房最高补贴60万元。
11. 盛松成：我国房地产逐渐企稳，未来可能呈现“L型”态势。
12. 深深房A：公司就借款合同纠纷向广州博琵、恒大珠三角等提起诉讼，涉案额4.2亿元。
13. 广州首批配售型保障性住房开工，今年将筹建不少于1万套。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquvz7981177.d.html</link>
            <guid>3451220</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:18:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝马CFO：燃油车销售已过临界点，销售增长主要来自电动汽车】宝马首席财务官沃尔特·默特尔(Walter Mertl)周一在一次会议上表示，该公司已越过了内燃机车销售的临界点，现在销售增长主要来自电动汽车。他补充称，在他看来，这个临界点在去年就已经过去了，“目前内燃机车的销量将继续保持平稳，然后略有下降。”宝马去年实现了纯电动汽车销售占比达15%的目标，计划到2026年将这一比例提高至33%。不过，默特尔表示，至少在2026年之前，宝马内燃机汽车和纯电动汽车的利润率不会达到同等水平，并指出为后期车型引入新电池技术的成本更高。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquvz7981089.d.html</link>
            <guid>3451219</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:17:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州煤电4000万元新设能源子公司】企查查APP显示，近日，郑州煤电精煤能源有限公司成立，法定代表人为马金录，注册资本4000万元，经营范围包含：煤制品制造；矿物洗选加工；矿山机械销售；机械设备租赁等。企查查股权穿透显示，该公司由郑州煤电100%控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquvz7981055.d.html</link>
            <guid>3451218</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:17:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国债期货午盘收盘】2年期国债期货（TS）主力合约跌0.05%，5年期国债期货（TF）主力合约跌0.05%，10年期国债期货（T）主力合约涨0.01%，30年期国债期货（TL）主力合约涨0.14%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacquwa5761368.d.html</link>
            <guid>3451217</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:16:32 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>