<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sat, 09 Apr 2022 03:23:49 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【昨天18时至今天8时，广州全市核酸筛查344.5万份】9日，广州市人民政府新闻办公室召开广州市疫情防控新闻发布会，新闻发言人陈斌表示，截至今晨8时，共甄别密接254人、次密接473人；对1754名重点人员全部赋“黄码”，并发送短信提醒。根据病例活动轨迹及流调情况，甄别相关重点场所25个。针对疫情涉及的重点场所和管控区域，全市共开设869个核酸采样点、4335采样单元，6291名医护人员实施社区人群核酸筛查。4月8日18时至4月9日8时，全市共采样344.5万份。]]></title>
            <guid>2621901</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 03:23:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[广州市白云区一地升为中风险。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0798270.d.html</link>
            <guid>2621900</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 03:22:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上海市副市长哽咽发言：对市民呼声感同身受 对各方支持铭记在心 很多工作还有差距将尽全力改进】上海今天（4月9日）上午举行疫情防控工作新闻发布会，副市长宗明在会上表示，3月份以来，广大市民朋友以高度的自觉自律，支持配合我们的防控工作。对于大家反映的问题，发出的呼声，我们感同身受，很多工作我们做得还很不够，离大家的期望还有很大的差距，我们一定尽全力改进。宗明说，当看到广大市民朋友和一线防疫人员不分昼夜的坚守，我们非常感动。感谢广大市民朋友克服困难，全力支持和配合，感谢广大医务人员、疾控人员、城市运行保障人员、公安干警、社区工作者、志愿者等连续奋战，坚定守护着这座城市和我们的家园。还有各兄弟省市、部队和全国人民，在我们最困难最需要帮助的时候，伸出援助之手，这份情谊，令我们深深感激，我们铭记在心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3242651.d.html</link>
            <guid>2621899</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 03:22:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新增1015例本土病例和22609例无症状感染，一图读懂上海疫情最新情况。（上观）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0798209.d.html</link>
            <guid>2621898</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 03:21:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【骤降74%，公募一季度募集规模大降温】 数据显示，今年一季度，新基金发行市场合计募集资金规模仅为2738亿元，较去年同期下降74%。对此，有机构人士认为，其背后可能是渠道的择时、投资者的择时。另外，权益类产品发行也较为低迷，尤其是今年3月份，股票型基金及混合型基金发行占比显著下滑，而债券型基金发行占比则有提升。这在一定程度上，显示出投资者投资行为趋向稳健。展望二季度，新基金发行或将回暖。多家基金公司也表示，市场的波动将明显缩小，但整体仍偏向震荡。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3241586.d.html</link>
            <guid>2621897</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 03:15:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上海：阳性感染者中药使用率保持在98%以上】在今天（4月9日）举行的上海市疫情防控工作新闻发布会上，上海市卫生健康委主任邬惊雷表示，上海在新冠肺炎救治中坚持中西医并重，中西药并用，统筹全市中医资源，加强一线救治中医力量。临床救治主要使用第九版诊疗方案中药汤药和中成药，阳性感染者中药使用率保持在98%以上。对部分婴幼儿及孕产妇等人群，给予针灸、穴位敷贴、耳穴等中医药非药物疗法干预。临床数据初步表明，在加快出院率、阻断进展方面显示了独特优势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0796847.d.html</link>
            <guid>2621896</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 03:13:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[昨天12时至今天8时广州新增2名确诊病例。（广州日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3240944.d.html</link>
            <guid>2621895</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 03:10:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南三亚第六轮区域核酸检测筛出3例阳性】4月9日，海南省三亚市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作指挥部通报，4月8日，三亚市开展第六轮区域核酸采样98.89万人份，其中，中心城区74.6万人份、城区周边24.29万人份，共筛出3例阳性（均为封控区人员），其余均为阴性。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0796434.d.html</link>
            <guid>2621894</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 03:10:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【钟南山：生命是最高的人权，抗疫关键是尽力降低传播和病死率】 “在人与病毒的斗争中，最高的人权就是人的生命，是健康的生命。”谈到新冠肺炎疫情防控，钟南山说，“新冠疫情防控的关键问题就是要最大限度降低传播和病死率。”钟南山结合当前疫情形势表示，奥密克戎虽然病死率低，但传播力强，如果大规模暴发，仍会夺去很多生命。“所以目前来看，在中国完全开放是不适用的。对中国来说，还是应该坚持动态清零，逐步开放。”（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0795787.d.html</link>
            <guid>2621893</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 03:07:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【一季度全国铁路开通新线477公里】记者9日从中国国家铁路集团有限公司获悉，今年一季度，全国铁路固定资产投资完成1065亿元，同比增长3.1%，铁路新线开通447公里，其中高铁233公里。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3239333.d.html</link>
            <guid>2621892</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 03:01:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易会满：完善独立董事制度安排】证监会主席易会满表示，公司治理是决定上市公司效能的最关键要素。提升公司的治理水平，一方面要靠法治“硬手段”，推动制定《上市公司监督管理条例》等法律法规，完善独立董事制度安排，进一步明确相关方权责关系，促进形成规范、有效的治理机制。另一方面，要靠“软约束”，倡导最佳实践，加强自律管理，发挥优秀公司示范引领作用，推动公司治理水平有更大提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3239122.d.html</link>
            <guid>2621891</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 03:00:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[捷克共和国在过去24小时内新增4150例新冠肺炎确诊病例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3238800.d.html</link>
            <guid>2621890</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:58:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【邬惊雷：不应歧视治愈出院的新冠患者 目前未观察到造成传播的案例】4月9日上午10:00，上海举行疫情防控工作新闻发布会，市卫生健康委主任邬惊雷表示，从目前的研究和临床经验来看，新冠患者治愈出院、无症状感染者解除医学观察后，他们体内已产生相应抗体，根据疾控专家研究，目前还没观察到造成传播的案例。希望家人和社区不必为此担忧，更不能歧视。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0794249.d.html</link>
            <guid>2621889</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:57:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【证监会：推动制定《上市公司监督管理条例》等法律法规 完善独立董事制度安排】证监会主席易会满4月9日在中国上市公司协会第三届会员代表大会上表示，近年来，财务造假、大股东侵害上市公司利益、“双头”董事会治理僵局等乱象屡见不鲜，归根结底就是公司治理出了问题。提升公司的治理水平，一方面要靠法治“硬手段”，推动制定《上市公司监督管理条例》等法律法规，完善独立董事制度安排，进一步明确相关方权责关系，促进形成规范、有效的治理机制。另一方面，要靠“软约束”，倡导最佳实践，加强自律管理，发挥优秀公司示范引领作用，推动公司治理水平有更大提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3238469.d.html</link>
            <guid>2621888</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:56:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上海：已建成方舱医院100多个 床位数达16万多】据上海4月9日疫情防控工作新闻发布会介绍，目前，全市已有8个定点医院，床位数8000余张，今明两天还有一批定点医院可以投入使用。已建成方舱医院100多个，床位数16万多。后续将根据疫情形势，进一步做好定点医院和方舱医院的资源储备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0793644.d.html</link>
            <guid>2621887</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:53:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：9个电商前置仓和17个超市卖场昨天恢复营业】据上海4月9日疫情防控工作新闻发布会介绍，目前，在生活物资保障方面，各区根据保供白名单，将批发市场、配送中心、物流中心、电商大仓、中央厨房等流通节点应开尽开，让商业保供体系在落实防疫措施的前提下基本运行起来。按照分类管理原则，在封控区和管控区，电商前置仓、超市卖场、生鲜菜店、连锁餐饮、药店等商业网点应开尽开，关门不停业，线上下单，线下理货，集订集送。4月8日，恢复营业的电商前置仓9个，超市卖场17个。在防范区，有限允许商业网点恢复经营，合理配置网点点位、开店数量、上岗人数，按照预约、限流原则开展营业]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3237862.d.html</link>
            <guid>2621886</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:52:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易会满：对于主业萎缩不具备持续经营能力的空壳企业 坚决出清】在今天（4月9日）中国上市公司协会第三届会员代表大会上，证监会主席易会满表示，要坚持扶优建立的监管导向，对于主业突出竞争能力强的头部企业，进一步支持其做优做强，发挥示范带头作用。对片面追求多元发展的，严格监管企业并购重组和融资行为，对于主业萎缩不具备持续经营能力的空壳企业，严格执行退出制度，坚决出清。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3236519.d.html</link>
            <guid>2621885</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:44:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【易会满：引导上市公司聚焦主业 着力提升发展的效率和路径】在今天（4月9日）中国上市公司协会第三届会员代表大会上，证监会主席易会满表示，资本市场不只有大而优的行业巨头，也有小而美的细分市场冠军，无论哪一种类型都要聚焦主业。近年来，一些上市公司违背经济规律，盲目乱投资，业务多而不精，规模大而不强。有的因为由于过度多元化，金融化，导致企业的空心化，主业的空心化，脱实向虚，面临较大风险，给股东利益跟市场稳定带来了不利影响。我们将继续完善资本市场制度规则，引导上市公司聚焦主业，稳健发展，着力提升发展的效率和路径。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3236392.d.html</link>
            <guid>2621884</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:43:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易会满：当前和今后一个时期 仍是上市公司高质量发展的战略机遇期】 在今天（4月9日）中国上市公司协会第三届会员代表大会上，证监会主席易会满表示，当前和今后一个时期仍然是上市公司高质量发展的重要战略机遇期，希望大家进一步坚定信心，抓住有利条件，克服不利影响，以时不我待奋发有为的精神面貌，不断的推动上市公司高质量发展。作为我国4800多万户企业当中的优秀代表，上市公司4800家刚好是1%。应当做好表率，努力实现更高质量的发展。作为公众公司，必须牢记上市的初心，充分认识到上市不仅仅是为了融资，更重要的是通过上市来完善治理，提升竞争能力，更好的回报股东和社会，上市绝不是终点，而是实现更高质量发展的起点。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0791420.d.html</link>
            <guid>2621883</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:40:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易会满：提升公司治理水平，进一步支持竞争力强的头部企业】 在今天（4月9日）中国上市公司协会第三届会员代表大会上，证监会主席易会满表示，资本市场不只有大而优的行业巨头，也有小而美的细分市场冠军，无论哪一种类型都要聚焦主业。近年来，一些上市公司违背经济规律，盲目乱投资，业务多而不精，规模大而不强。有的因为由于过度多元化，金融化，导致企业的空心化，主业的空心化，脱实向虚，面临较大风险，给股东利益跟市场稳定带来了不利影响。我们将继续完善资本市场制度规则，引导上市公司聚焦主业，稳健发展，着力提升发展的效率和路径。要坚持扶优建立的监管导向，对于主业突出竞争能力强的头部企业，进一步支持其做优做强，发挥示范带头作用。对片面追求多元发展的，严格监管企业并购重组和融资行为，对于主业萎缩不具备持续经营能力的空壳企业，严格执行退出制度，坚决出清。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3235548.d.html</link>
            <guid>2621882</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:38:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易会满：上市公司要提高抗风险能力】易会满强调，部分上市公司及大股东通过表内外、场内外、本外币等方式盲目融资加大杠杆，爆发风险、困境，教训极为深刻，必须引以为戒。他表示，证监会将进一步提升风险监测和识别能力，推动信息共享，及早发现苗头性、趋势性问题；同时，健全有效的债券融资约束机制，强化场内外股票质押一致性监管，支持上市公司通过重组、重整等方式稳定杠杆、化解风险，推动上市公司稳健发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3235277.d.html</link>
            <guid>2621881</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:37:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【易会满：高债务 高杠杆 是企业最大风险源之一】在今天（4月9日）中国上市公司协会第三届会员代表大会上，证监会主席易会满表示，企业发展很大程度上受制于风险的控制能力。高债务、高杠杆是企业最大的风险源之一，部分上市公司以及大股东通过盲目融资，加大杠杆，爆发风险，步入困境，教训极其深刻，必须引以为戒。我们将进一步提升风险监测能力，推动信息共享，及时发现苗头性趋势性的问题，同时健全有效的债券融资约束机制，强化场内外的股票质押融资业务的一致性监管，支持上市公司通过重组等方式稳定杠杆，化解风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0790642.d.html</link>
            <guid>2621878</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:35:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[截至4月8日24时，上海累计筛查约9527万人次，已完成检测的样本中累计检出阳性感染者9.44万余人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3235072.d.html</link>
            <guid>2621877</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:35:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北恩施发现1例核酸检测阳性感染者】湖北省恩施市4月9日对集中隔离点人员例行核酸检测时，发现其中1名外省来恩人员核酸检测呈阳性。恩施市第一时间启动应急响应，有序开展疫情防控相关工作。目前，该感染者已闭环转运至定点医院隔离医学观察。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3234842.d.html</link>
            <guid>2621876</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:34:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上海累计新冠感染人数前五位：浦东、闵行、徐汇、黄浦和嘉定。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0790345.d.html</link>
            <guid>2621875</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:34:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易会满：上市公司规模快速增长，实体经济“基本盘”地位更加巩固】易会满表示，截至今年3月底，境内上市公司共4782家，总市值80.7万亿元，规模稳居全球第二；上市公司家数、市值与2018年底相比分别增长33.4%和85.3%。实体上市公司利润占规模以上工业企业利润的比重，由2018年的近四成增长到目前的约半数；上市公司缴纳的税费，相当于全国税收收入的近1/4。上市公司的国民经济支柱地位更加彰显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3234501.d.html</link>
            <guid>2621871</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:32:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中信证券：把握二三季度趋势性修复行情】中信证券研报指出，当前复杂形势下，稳增长政策加码的急迫性明显提高，预计二季度开始政策会更加聚焦在服务业纾困及地产领域限制放松上，更加精准针对经济的核心矛盾采取措施。不过市场悲观预期已经提前于经济基本面见底，预计二季度A股市场在政策加码前提下会先于基本面回升，出现一轮持续两个季度的中期修复趋势性行情。配置上，建议坚守稳增长主线，关注地产产业链同时围绕“两个低位”继续布局，具体包括：1）估值处于相对低位的品种，建议关注地产信用风险预期缓释后的优质开发商、物管和建材企业，现金流明显改善的通信运营商，新基建领域的智能电网及储能和受益“东数西算”的数据中心和云基础设施，具备新材料等新业务发力能力的精细化工企业。2）基本面预期处于相对低位的品种，重点关注受成本问题压制的中游制造在商品价格见顶后的配置机会，如智能汽车及零部件、光伏风电设备等，基本面预期仍处于低位的航空、酒店和百货商超。此外，近期可重点关注一季报有望超预期品种，建议聚焦在光伏、半导体、白酒、中药、建筑板块。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0789843.d.html</link>
            <guid>2621869</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:30:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：近期每日感染人数处于高位 疫情呈现出区域聚集性的特点】上海市4月9日举行新冠肺炎疫情防控新闻发布会，上海市副市长、市疫情防控工作领导小组副组长宗明在会上表示，3月1日以来上海市已持续开展了多轮次核酸筛查或抗原检测。自4月4日以来，截至4月8日24时，累计筛查约9527万人次，已完成检测的样本中累计检出阳性感染者9.44万余人。筛查结果显示：近期本市每日感染人数处于高位；累计感染人数居于前五位的地区为：浦东新区、闵行区、徐汇区、黄浦区和嘉定区。本市疫情呈现出区域聚集性的特点，特别是人员密集的单位、企业、老旧村居等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0788663.d.html</link>
            <guid>2621868</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:24:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[因疫情防控需求，广州天河城暂时封闭。（南方Plus）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0788570.d.html</link>
            <guid>2621867</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:23:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易会满：坚定不移支持民营企业创新转型】 在今天（4月9日）中国上市公司协会第三届会员代表大会上，证监会主席易会满表示，资本市场在继续大力支持国资国企改革，做强做优做大国有资本的同时，坚定不移地支持民营企业创新转型，健康发展。目前民营企业上市公司已经超过了3000家，近年来新上市的公司民营企业已经占到了80%以上，证监会将致力于为不同所有制企业打造更加公平的竞争环境。通过股票、债券、基金、期货等多种工具，更好地支持民营企业的发展，推动优质的民企融资增速。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0788377.d.html</link>
            <guid>2621866</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:22:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【证监会主席易会满：A股战略新兴行业上市公司超2200家】在今天（4月9日）中国上市公司协会第三届会员代表大会上，证监会主席易会满表示，目前A股科创板公司超400家，创业板公司超1500家，战略新兴行业上市公司超2200家，生物医药、新一代信息技术等高科技行业市值占比由三年前22%提升到32%。经营绩效方面，上市公司的表现同样亮眼。营收收入由2012年的24.13万亿元，增长到2020年的53.03万亿元，年复合增长10.3%。净利润由1.95万亿元增长至3.95万亿元，复合增长率为9.2%。而同期我国GDP的复合增长率为8.2%。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3232771.d.html</link>
            <guid>2621865</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:21:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：累计排查在沪密接者196113人 均已落实管控】据4月9日举行的上海市疫情防控新闻发布会介绍，截至4月9日9时，这次疫情上海全市已累计排查到在沪密切接触者196113人，均已落实管控，其中166210人核酸检测结果为阴性，其余正在检测中。已排查到在沪密接的密接117114人，均已落实管控，其中110385人核酸检测结果为阴性，其余正在检测中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0787995.d.html</link>
            <guid>2621864</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:20:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯中央银行的一份材料称，央行允许各银行自4月18日起向俄罗斯居民出售外币现金，但只能是4月9日起银行收到的现金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0787961.d.html</link>
            <guid>2621863</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:20:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易会满：加快推动企业境外发行上市监管新规落地】证监会主席易会满表示，资本市场高水平开放的步伐不会变，证监会将抓紧研究推出新一轮自主开放的务实举措，稳步扩大沪深港通标的范围，推动沪港通、深港通机制拓展优化，稳步扩大商品和金融期货市场的双向开放，进一步丰富国际化品种供给，全面提升资本市场互补的竞争力，加快推动企业境外发行战士监管新规落地，保持境外上市渠道的畅通，支持我国企业依法合规利用两个市场两种资源更好的发展，按照尊重国际惯例，遵守国内法规的原则，推动中美审计监管合作取得成果，为资本市场高水平开放，构建可预期的国际监管环境。加强内地与香港资本市场的务实合作，助力维护香港国际金融中心地位。(央视财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3232307.d.html</link>
            <guid>2621862</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:19:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易会满：推进全面注册制改革平稳落地】证监会主席易会满表示，证监会将扎实推进全面实行股票发行注册制改革平稳落地，以注册制改革为牵引，统筹推进资本市场的基础制度建设，法制体制完善，监管转型与能力提升等重点改革任务的落地见效，进一步增强基础制度的适应性、包容性，持续优化市场结构和市场生态，更好的发挥资本形成和资源配置的功能。证监会将以全面实行股票发行注册制为契机，进一步增强发行上市，再融资、并购重组等基础制度，对科技创新的适配性，发挥好私募股权和创造基金支持创新的战略性作用，完善债券市场对科技企业的融资及资质机制，推动科技资本和产业的高水平的循环。(央视财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0787652.d.html</link>
            <guid>2621861</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:18:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【分区分级差异化防控 上海将进行三区阶梯式管理】为有效遏制疫情扩散蔓延，尽快实现社会面动态清零的目标，根据国家新冠疫情社区防控的有关规定，结合之前多轮筛查的情况，上海市拟再开展一次全员核酸检测。根据检测结果分析研判，上海将实施分区分级差异化防控，依据风险程度的大小，按照三区划分原则，进行阶梯式管理。所谓三区是指封控区、管控区和防范区。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3231604.d.html</link>
            <guid>2621860</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:15:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：拟再开展一次全员核酸检测】上海市副市长宗明表示，上海拟再开展一次全员核酸检测，根据检测结果分析研判，实施分区分级差异化防控，依据风险程度的大小，按照三区划分原则，进行阶梯式管理。(第一财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3230712.d.html</link>
            <guid>2621859</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:10:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会：健全法治，形成全方位监管执法体系】证监会表示，提高上市公司质量，要靠加强监管和监督，综合运用立体式追责机制，加大对重大违法案件的查处惩治力度。证监会强调，综合运用行政监管措施、行政处罚、市场禁入、刑事追责、民事赔偿、诚信惩戒等全方位、立体式追责机制，加大对重大违法案件的查处惩治力度，对违法违规行为形成有力震慑。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0785091.d.html</link>
            <guid>2621858</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:04:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会：2021年以来上市公司并购重组交易金额1.9万亿元】从“中国上市公司协会第三届会员代表大会”上获悉，截至2022年2月底，上市公司股权再融资4.2万亿元，一批创新型、成长型企业借助资本市场获得了较快发展，资本市场促进资本形成、优化资源配置功能进一步增强。2021年以来，上市公司并购重组3673单次，交易金额1.9万亿元，交易规模稳居世界前列。上市公司并购重组约占国内并购总量的6成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0784994.d.html</link>
            <guid>2621857</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:03:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【证监会：进退有序 健全上市公司退出机制】从“中国上市公司协会第三届会员代表大会”上获悉，为防止资本市场劣币驱逐良币现象发生，证监会持续深化退市制度改革，2019年至2021年共有77家公司通过多种渠道实现退出。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3229445.d.html</link>
            <guid>2621856</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:03:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会：注册制下发行上市共计649家公司】从“中国上市公司协会第三届会员代表大会”上获悉，2019年以来，在注册制下发行上市共计649家公司，其中科创板404家，创业板245家。近年来，证监会持续深化并购重组市场化改革，目前，A股市场95%以上的并购重组交易不需要经过证监会审核，上市公司并购重组规模稳居世界前列。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0784885.d.html</link>
            <guid>2621855</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:02:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市公司协会：境内上市公司市值达80.7万亿元稳居世界前列】 从9日召开的“中国上市公司协会第三届会员代表大会”上获悉，证监会拟用2年时间，开展上市公司治理专项行动，使上市公司治理整体水平得到提高。截至2022年3月底，我国境内上市公司共4782家，市值80.7万亿元，均稳居世界前列。证监会表示，拟用2年时间，开展了上市公司治理专项行动，通过公司自查、现场检查、整改提升3个阶段，使上市公司治理整体水平得到提高。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3229321.d.html</link>
            <guid>2621854</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:02:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国白宫：拜登周五与南非总统通话，讨论了乌克兰危机对非洲粮食安全的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3228909.d.html</link>
            <guid>2621853</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 02:00:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄国防部：俄已向乌克兰运送约1万吨人道主义物资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3228812.d.html</link>
            <guid>2621852</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 01:59:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯超六成受访者认为西方负面报道俄军行动】 当地时间8日，俄新社举行主题为“针对俄罗斯的信息战”的圆桌会议。会上，主持人宣布了有关俄乌冲突的最新民意调查结果。调查显示，超过60%的俄罗斯受访者认为，俄罗斯在乌克兰发起特别军事行动之后，西方媒体在以负面方式报道俄军的行动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3227738.d.html</link>
            <guid>2621850</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 01:51:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万邦德：公司拥有藿香正气水批准文号】万邦德(002082)在互动平台表示，目前公司已开展羟甲香豆素片恢复生产相关工作。公司拥有银杏叶滴丸、金银花露、小儿止咳糖浆、新生化颗粒、痛经宁颗粒、银翘解毒颗粒、板蓝根颗粒、藿香正气水等24个中药产品。根据国家卫建委官网发布的新型冠状病毒肺炎诊疗方案（试行第九版），藿香正气水为新冠医学观察期推荐使用的中成药之一，公司拥有该药品批准文号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0782059.d.html</link>
            <guid>2621849</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 01:44:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中广核集团：与凌源市中广核太阳能有限公司等26家公司不存在股权关系】中广核集团发布声明称，凌源市中广核太阳能有限公司、深圳市中广核产业控股有限公司、嘉兴中广核电技术服务有限公司等26家公司在企业名称中使用“中广核”字样。该26家公司并非集团下属企业，中广核集团未拥有26家公司的任何资产或股权，亦无隶属或管理关系，并未授权其使用“中广核”商标和字号，若因其经营行为导致法律、劳务纠纷或其他相关责任，均与集团无关。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0782020.d.html</link>
            <guid>2621848</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 01:44:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市知识产权局印发《全力抗疫情助企业促发展的若干知识产权工作措施》】措施提出，充分发挥知识产权融资作用。鼓励商业银行充分用好知识产权质押贷款贴息、风险补偿、优化不良率考核等扶持监管政策，放宽普惠型小微企业不良贷款容忍度,加快办理中小企业知识产权质押融资贷款审核手续，进一步增加小微企业首贷、质押增信贷款、无还本续贷，缓解中小微企业因疫情带来的资金压力。对商业银行按照2022年第二季度专利商标质押融资贷款工作绩效予以专项奖补。（上海市知识产权局官网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3223651.d.html</link>
            <guid>2621843</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 01:26:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[江苏昨日新增本土确诊病例5例、本土无症状感染者73例。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3222058.d.html</link>
            <guid>2621838</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 01:17:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家卫健委：4月8日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增无症状感染者23815例，其中境外输入78例，本土23737例（上海22609例，其中浦东新区6949例、闵行区2791例、宝山区2758例、黄浦区2558例、徐汇区1516例、嘉定区1391例、普陀区1074例、杨浦区689例、松江区666例、静安区641例、长宁区596例、虹口区362例、青浦区318例、崇明区169例、奉贤区86例、金山区45例；吉林706例，其中长春市648例、吉林市56例、白山市1例、白城市1例；河北107例，其中邯郸市65例、保定市42例；江苏73例，其中苏州市35例、南通市15例、宿迁市14例、徐州市3例、连云港市3例、盐城市2例、镇江市1例；安徽65例，其中六安市34例、阜阳市25例、淮南市5例、合肥市1例；山东39例，其中济南市23例、临沂市6例、潍坊市3例、威海市3例、菏泽市2例、青岛市1例、东营市1例；江西29例，均在南昌市；浙江26例，其中嘉兴市15例、杭州市11例；辽宁25例，其中沈阳市13例、鞍山市5例、锦州市4例、营口市3例；河南17例，其中周口市8例、永城市7例、郑州市2例；福建9例，均在泉州市；黑龙江6例，其中佳木斯市2例、哈尔滨市1例、大庆市1例、牡丹江市1例、黑河市1例；山西5例，其中太原市4例、运城市1例；广东5例，其中佛山市4例、广州市1例；广西4例，其中防城港市2例、崇左市2例；云南3例，其中红河哈尼族彝族自治州2例、德宏傣族景颇族自治州1例；湖北2例，均在武汉市；四川2例，其中成都市1例、乐山市1例；新疆2例，均在乌鲁木齐市；天津1例，在南开区；内蒙古1例，在兴安盟；海南1例，在三亚市）；当日转为确诊病例497例（境外输入6例）；当日解除医学观察1996例（境外输入105例）；尚在医学观察的无症状感染者174015例（境外输入932例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3220263.d.html</link>
            <guid>2621769</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 01:07:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫健委：昨日新增本土确诊病例1334例 新增本土无症状感染者23737例】据国家卫健委，4月8日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例1350例。其中境外输入病例16例，本土病例1334例（上海1015例，其中浦东新区348例、嘉定区116例、徐汇区114例、松江区107例、闵行区61例、金山区45例、黄浦区42例、静安区39例、宝山区30例、青浦区24例、长宁区22例、普陀区21例、虹口区18例、奉贤区13例、杨浦区12例、崇明区3例；吉林248例，其中长春市150例、吉林市87例、白城市10例、四平市1例；浙江13例，其中嘉兴市9例、宁波市2例、绍兴市1例、丽水市1例；陕西8例，其中西安市7例、商洛市1例；北京6例，其中丰台区3例、朝阳区2例、顺义区1例；山西6例，其中太原市4例、运城市2例；安徽6例，其中六安市5例、阜阳市1例；黑龙江5例，其中牡丹江市4例、哈尔滨市1例；江苏5例，其中无锡市2例、徐州市2例、南京市1例；广东5例，其中广州市2例、深圳市1例、佛山市1例、湛江市1例；山东4例，其中济南市3例、威海市1例；海南4例，其中三亚市3例、陵水黎族自治县1例；福建3例，均在泉州市；河北2例，均在邯郸市；江西2例，均在南昌市；河南1例，在郑州市；重庆1例，在江北区），含491例由无症状感染者转为确诊病例（上海420例，吉林52例，浙江10例，福建2例，海南2例，陕西2例，安徽1例，山东1例，广东1例）。无新增死亡病例。新增疑似病例6例，均为境外输入病例（均在上海）。]]></title>
            <guid>2621768</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 01:05:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[福建4月8日新增本土确诊病例3例、本土无症状感染者9例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3219850.d.html</link>
            <guid>2621765</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 01:04:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普：将俄罗斯外汇评级下调至“SD”，本币评级维持在“CC”。目前预计投资者无法将这些卢布兑换成与最初到期金额等值的美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0774473.d.html</link>
            <guid>2621749</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 01:00:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京顺义昨日新增1例确诊病例，为涉疫服装店的关联人员。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3218793.d.html</link>
            <guid>2621747</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:58:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【浙江：昨日新增本土确诊病例13例】4月8日0-24时，浙江省11个市报告新增确诊病例15例。其中境外输入病例2例（均为之前境外输入的无症状感染者转确诊）；本土病例13例（宁波市2例，嘉兴市9例，绍兴市1例，丽水市1例），含10例由无症状感染者转为确诊病例（嘉兴市9例，丽水市1例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3218643.d.html</link>
            <guid>2621733</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:57:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林新增248例本土确诊 新增706例本土无症状】吉林卫健委：4月8日0-24时，全省新增本地确诊病例248例(轻型242例、普通型4例、重症2例），其中长春市150例（含50例无症状感染者转为确诊病例）、吉林市87例、白城市10例（含2例无症状感染者转为确诊病例）、四平市1例。 新增本地无症状感染者706例，其中长春市648例、吉林市56例、白城市1例、白山市1例。]]></title>
            <guid>2621727</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:56:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯提议白俄罗斯成为乌克兰安全保障国之一】 当地时间8日，俄罗斯外长拉夫罗夫在会见到访的亚美尼亚外长后表示，俄方赞成白俄罗斯继续在组织俄乌谈判中发挥作用；在俄乌谈判中关于确保乌克兰中立地位以及安全保障问题上，俄罗斯主张白俄罗斯成为向乌克兰提供安全保障的国家之一。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3218510.d.html</link>
            <guid>2621726</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:56:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东昨日新增本土确诊病例5例，本土无症状感染者5例】4月8日0-24时，广东省新增本土确诊病例5例（其中1例为无症状感染者转确诊），广州报告2例，深圳报告1例，佛山报告1例，湛江报告1例；新增本土无症状感染者5例，广州报告1例，佛山报告4例。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0773145.d.html</link>
            <guid>2621707</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:51:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东广州全市11个区均发布通告进行全员核酸检测】从4月8日开始，截至4月9日，广州市白云、越秀、荔湾、海珠、花都、从化、番禺、南沙、黄埔、天河、增城共11区全部发布通告进行全员核酸检测。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3217620.d.html</link>
            <guid>2621706</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:50:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[四川昨日新增本土无症状感染者2例，均在隔离管控中发现。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3216864.d.html</link>
            <guid>2621684</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:46:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国报告新增新冠肺炎确诊病例25298例、死亡病例98例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3216758.d.html</link>
            <guid>2621680</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:45:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南昨日新增本土确诊病例1例，本土无症状感染者17例】 从河南省卫健委了解到，4月8日0—24时，河南省新增本土确诊病例1例（郑州市1例），新增本土无症状感染者17例（其中周口市8例、永城市7例、郑州市2例），无新增疑似病例。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0771789.d.html</link>
            <guid>2621670</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:43:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[文件显示，知乎将在香港IPO中发行2600万股A类股 ，旨在筹资1.33亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3216308.d.html</link>
            <guid>2621669</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:42:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南早稻已播种逾149万亩 占计划播种面积89.51%】海南省农业农村厅最新统计数据显示，截至4月6日，海南省粮食播种面积171.3万亩，其中早稻149.4万亩，番薯19.9万亩，豆类2.0万亩。早稻面积已占计划播种面积89.51%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0770782.d.html</link>
            <guid>2621646</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:37:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[湖北武汉昨日新增2例无症状感染者。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3215107.d.html</link>
            <guid>2621636</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:35:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国新增185566例新冠肺炎确诊病例，新增338例死亡病例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3215032.d.html</link>
            <guid>2621634</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:34:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【广州：自4月9日起对全市部分区域实施分级分类防控措施】广州市新型冠状病毒肺炎疫情防控指挥部4月9日发布通告称，根据疫情防控工作需要，决定自2022年4月9日起对全市部分区域实施分级分类防控措施。三元里大道1109号、1111号、1115号划定为封控区，管理措施按照附件1执行，并将根据疫情发展形势对封控区进行动态调整。黄石西路—黄石东路—云城西路—齐富路—云城东路—金信路—大金钟路—广园中路—下塘西路—童心路—京广铁路—环城高速—西槎路—石槎路区域划定为管控区，管控措施按照附件2执行。越秀区矿泉街道、流花街道、登峰街道除划入管控区以外的其他区域划定为防范区，防范区措施按照附件3执行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3214982.d.html</link>
            <guid>2621632</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:34:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[广西卫健委：4月8日0-24时，我区无新增本土确诊病例，新增本土无症状感染者4例（崇左市2例，防城港市2例）。当日治愈出院本土确诊病例4例（钦州市3例、防城港市1例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3214672.d.html</link>
            <guid>2621615</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:32:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4月8日深圳发现1例新冠肺炎确诊病例。（深圳卫健委）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0769508.d.html</link>
            <guid>2621609</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:29:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[山西阳泉平定县新增1例初筛阳性病例。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3214157.d.html</link>
            <guid>2621602</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:28:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【土耳其呼吁俄乌尽早停火结束冲突 】4月8日，土耳其外交部就克拉马托尔斯克火车站遇袭事件发表书面声明称，这一事件表明建立人道主义走廊以确保平民安全撤离的重要性和紧迫性，土方再次呼吁俄乌两国尽快实现停火，结束冲突。 8日，乌克兰东部城市克拉马托尔斯克火车站遭导弹袭击，已致50人死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0769292.d.html</link>
            <guid>2621601</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:28:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[匈牙利中央统计局8日发布的初步统计数据显示，匈牙利3月消费者价格指数（CPI）比去年同期上涨8.5%，涨幅为15年来最高。]]></title>
            <guid>2621591</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:25:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南海口：全市各级各类学校、幼儿园4月11日复课】 据海口市教育局发布关于全市各级各类学校、幼儿园返校复课等有关问题的通知，经海口市新冠肺炎疫情防控工作指挥部同意，海口市域内各级各类学校、幼儿园、教育培训机构（含省属、市属、区属）4月11日复课。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0768570.d.html</link>
            <guid>2621590</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:24:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多部门密集行动 二季度稳增长“组合拳”待发】近期，国家发展改革委、工业和信息化部等多部门密集行动，频频调研。一方面，摸底一季度经济运行情况，为二季度稳增长做好各种“铺垫”；另一方面，在重大项目、重点区域、产业方面推出支持性政策，为高质量发展圈定方向。对此，专家表示，从相关会议和种种动作释放的信号来看，下一阶段，加大有效投资，扎实推动重点项目建设，推进新能源、北斗导航等新兴产业发展的一系列“组合拳”正蓄势待发。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3213232.d.html</link>
            <guid>2621589</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:24:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【25天6家A股公司公告拟发行GDR】自3月15日三一重工发布关于拟境外发行GDR公告以来，截至4月8日，仅仅25天，已经有6家公司公告计划发行GDR，其中5家拟登陆瑞士证券交易所，1家计划登陆伦敦证券交易所。接受采访的专家认为，在监管部门的鼓励下，国内优质龙头企业也希望借助境外资本市场实现融资发展，而这既扩大了中国企业的全球影响力，有利于国际化发展，也彰显了我国资本市场新一轮互联互通的开放性与创新性。随着境外发行GDR案例的增多，这将激励更多企业到海外融资，推进国际化。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0767789.d.html</link>
            <guid>2621565</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:20:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西前总统卢拉或将与昔日对手阿尔克明联手参加2022年总统选举。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2621563</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:19:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽昨日新增本土确诊病例6例 无症状感染者65例】2022年4月8日0—24时，安徽省报告新增确诊病例6例（阜阳市颍州区1例，六安市金安区1例，六安市裕安区4例，其中1例系已报告的无症状感染者转为确诊病例），无新增疑似病例，新增无症状感染者65例（合肥市蜀山区1例，阜阳市颍上县2例、颍州区22例、颍东区1例，淮南市凤台县5例，六安市金安区5例、裕安区29例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3211730.d.html</link>
            <guid>2621562</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:17:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[广州白云：全区密闭半密闭场所全部暂停营业，学校暂停线下教学。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0766789.d.html</link>
            <guid>2621561</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:16:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【智利将于5月1日开放所有陆路边境】智利政府日前宣布，将于5月1日起开放智利所有陆路边境，入境人员需要提前填写入境声明、持有有效的疫苗接种证明，入境人员还可能被随机要求进行核酸检测或者抗原检测。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3211284.d.html</link>
            <guid>2621560</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:15:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄加马列亚中心主任称，鼻喷新冠疫苗可能被命名为“卫星N”，其中N表示鼻喷。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3211041.d.html</link>
            <guid>2621559</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:14:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁昨日新增25例本土无症状感染者】4月8日0—24时，辽宁省无新增新冠肺炎确诊病例；新增25例本土无症状感染者，其中沈阳市报告13例、鞍山市报告5例、锦州市报告4例（含3例外省关联病例）、营口市报告3例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0765798.d.html</link>
            <guid>2621558</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:11:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国累计新冠肺炎确诊病例达8038万例】当地时间4月8日，根据美国约翰斯·霍普金斯大学（JHU）数据，截至美东时间当天19时20分（北京时间4月9日凌晨7时20分），美国累计新冠肺炎确诊病例达80381399人次，因为新冠病毒感染相关死亡累计人数达985067人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0765774.d.html</link>
            <guid>2621557</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:11:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新一轮全国新冠核酸检测降价进展顺利】 截至目前，全国30个省份已发文下调政府指导价。吉林、山东、黑龙江等27个省份将单人单检下调至每人份28元，新疆、海南、北京全国最低，分别是每人份25.1元、25元和24.9元。湖南、江西等23个省份将多人混检下调至每人份8元，山东、河北、安徽、内蒙古、广东等5个省份下调至每人份6元，北京下调至每人份不高于5.9元，新疆全国最低，每人份3.5元。（国家医保局官方微信公众号）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3210393.d.html</link>
            <guid>2621556</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:11:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黑龙江卫健委：2022年4月8日0-24时，黑龙江省新增新冠肺炎本土确诊病例5例（牡丹江市4例，哈尔滨市1例），新增本土无症状感染者6例（佳木斯市2例，哈尔滨市1例，牡丹江市1例，大庆市1例，黑河市1例），均为集中隔离管控筛查发现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0765062.d.html</link>
            <guid>2621555</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:08:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北新增2例本土确诊病例、107例本土无症状感染者】4月8日0—24时，河北省新增本土新型冠状病毒肺炎确诊病例2例，为邯郸市报告；新增本土无症状感染者107例，其中邯郸市65例、保定市42例。治愈出院11例，无症状感染者解除医学观察128例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3209774.d.html</link>
            <guid>2621554</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:08:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上交所组织召开科创板保荐业务座谈会，下一步要重点做好4个方面工作】一是充分发挥保荐机构在统筹疫情防控和支持经济恢复发展中的作用，进一步提高保荐工作质效，支持符合科创板定位和发行上市条件的企业上市融资。二是准确把握板块定位，严格落实科创属性评价标准，扎实做好“硬科技”企业的推荐与申报工作，努力做到“应科尽科”。三是压严压实保荐团队责任，强化尽职调查与核查，切实担负起核查把关职责，进一步提高申报企业的质量。四是加强与市场主体的沟通和交流，做到“应沟通尽沟通”，及时回应市场关切，提高解决实际问题的能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3209734.d.html</link>
            <guid>2621553</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:07:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【调味电子烟将退出 行业面临洗牌】今年5月1日起，调味电子烟和可自行添加雾化物的电子烟将全面禁止销售。记者近日走访多家电子烟品牌门店发现，商家忙于清理调味烟弹库存。调味电子烟禁止销售后，有加盟商准备退出。业内人士表示，目前电子烟市场规模整体在收缩，行业将面临洗牌。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3209402.d.html</link>
            <guid>2621549</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:05:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  4月8日0—24时，重庆市报告新增本土确诊病例1例（江北区），在管控人员中发现，无新增本土无症状感染者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3209339.d.html</link>
            <guid>2621548</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:05:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[墨西哥政府数据：墨西哥新冠肺炎确诊病例增加4325例，死亡病例增加87例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3208583.d.html</link>
            <guid>2621520</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登正式签署法案取消与俄罗斯正常贸易关系】当地时间4月8日，美国总统拜登正式签署了终止与俄罗斯和白俄罗斯正常贸易关系的法案。 白宫在当天下午的一份新闻稿中宣布，拜登还签署了一项禁止进口俄罗斯石油的法案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0763866.d.html</link>
            <guid>2621519</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全球最大黄金ETF--SPDR Gold Trust持仓较上日增加3.19吨，当前持仓量为1090.49吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3208282.d.html</link>
            <guid>2621509</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 23:58:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商务部8日发布消息称，美国当局决定因乌克兰局势扩大对俄罗斯和白俄罗斯的商品出口限制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3208168.d.html</link>
            <guid>2621505</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 23:57:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东佛山：酒吧、棋牌室等娱乐场所暂停营业】广东佛山市新冠肺炎防控指挥办4月9日通报：自即日起佛山全市歌舞娱乐场所（KTV）、酒吧、网吧、棋牌室、麻将馆、游艺游戏厅、剧本杀、密室逃脱、沐足等场所暂停营业。自即日起佛山全市农贸（集贸）市场、餐饮、药店、批发市场、商场超市、酒店（宾馆）、旅游景区、电影院、健身房、体育馆、游泳馆、图书馆、影剧院、美容美发等场所严格落实测温、查行程卡、扫场所码、保持1米间距、戴口罩等防控措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3208139.d.html</link>
            <guid>2621504</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 23:57:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[    【4月8日北京新增6例本土确诊病例】4月8日0时至24时，北京新增6例本土确诊病例（确诊病例1至5昨日均已通报），无新增疑似病例和无症状感染者；新增2例境外输入确诊病例和1例无症状感染者，无新增疑似病例。治愈出院1例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0762979.d.html</link>
            <guid>2621496</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 23:54:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【养殖企业生猪出栏量大幅增加】截至4月8日，牧原股份、温氏股份、金新农等生猪养殖企业披露了3月份销售数据。3月份生猪出栏量大幅上升，其中牧原股份销售近600万头，创历史新高。业内人士认为，由于看空4月份行情，因此选择提前出栏，生猪养殖企业“亏钱赚市场”。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0762176.d.html</link>
            <guid>2621460</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 23:48:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州市白云区：全区暂停堂食 学校全部暂停线下教学】广州市白云区4月9日发布关于强化白云区新冠肺炎疫情防控措施的通告称，从本通告印发之日起至4月15日24时强化白云区管控措施如下：全区密闭半密闭场所全部暂停营业，包括批发市场（农贸市场、农产品批发市场除外）和网吧、娱乐场所（KTV、歌舞厅、游艺厅）、电影院、健身房、室内游泳馆、酒吧、剧院、图书馆、棋牌室、密室逃脱、足浴店、按摩院、洗浴中心、室内景点、校外培训机构、景区、博物馆、大型商场（不含生活超市）等。全区各中小学和幼儿园、大中专院校，职业技术学校等各级各类学校暂停线下教学，改为线上授课，所有师生员工一律不返校，各类线下培训一律暂停线下服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3206868.d.html</link>
            <guid>2621453</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 23:47:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上海新增1015例本土确诊和22609例本土无症状感染者】上海市卫健委通报：4月8日0—24时，上海新增本土新冠肺炎确诊病例1015例和无症状感染者22609例，其中420例确诊病例为此前无症状感染者转归，301例确诊病例和21853例无症状感染者在隔离管控中发现，其余在相关风险人群排查中发现。新增境外输入性新冠肺炎确诊病例2例和无症状感染者2例，均在闭环管控中发现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3206813.d.html</link>
            <guid>2621443</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 23:47:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、大力弘扬北京冬奥精神——论学习贯彻习近平总书记在北京冬奥会冬残奥会总结表彰大会上重要讲话；2、国务院办公厅印发《促进残疾人就业三年行动方案（2022—2024年）》；3、今年通过一般公共预算安排水利发展资金逾六百亿元，加强水利工程建设，扩大有效投资（权威发布）；4、金砖国家将加强宏观政策协调、深化务实财金合作；5、中央企业调集力量、众志成城，全力以赴助力上海方舱医院建设（抓细抓实各项防疫工作）；6、江苏浙江将为上海提供6万间隔离房（抓细抓实各项防疫工作）；7、吉林省吉林市实现社会面清零目标（抓细抓实各项防疫工作）；8、内蒙古重大项目实施更加注重生态环保。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0762017.d.html</link>
            <guid>2621442</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 23:47:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有：1、北京冬奥会冬残奥会总结表彰大会隆重举行，习近平发表重要讲话，李克强主持，栗战书汪洋王沪宁赵乐际王岐山出席，韩正宣读表彰决定；2、习近平同菲律宾总统杜特尔特通电话；3、中共中央国务院关于表彰北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体和突出贡献个人的决定（2022年4月8日）；4、李克强主持召开经济形势专家和企业家座谈会强调，稳住经济基本盘，保持经济运行在合理区间，韩正出席；5、栗战书同尼泊尔众议长萨普科塔举行会谈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwipii3206751.d.html</link>
            <guid>2621441</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 23:46:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆昨日新增2例本土无症状感染者】据新疆卫健委，4月8日0时至24时，新疆维吾尔自治区（含新疆生产建设兵团）无新增确诊病例；乌鲁木齐市新增无症状感染者2例，均在集中隔离医学观察点核酸检测中发现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-09/detail-imcwiwst0761810.d.html</link>
            <guid>2621435</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 23:45:18 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>