<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2024 23:16:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【西藏日喀则市陈塘镇因连续降雨道路中断】据央视新闻，受2024年7月6日以来连续性降雨影响，西藏日喀则市定结县陈塘镇那当河水流量暴增，省道514线日屋镇至陈塘镇多处路段被大水冲毁。其中，陈塘镇至孔定玛（夏尔巴第一村）方向的省道514线K81至K83段道路全部被冲毁，孔定玛至日屋镇方向的省道514线K65至K50段部分道路中断，出现多处严重塌方、泥石流、落石等。陈塘镇区域电力、通信中断，多名外来游客、陈塘镇和孔定玛的师生、务工人员、养护段工人等，滞留在陈塘镇藏嘎村区域。据定结县防汛抗灾指挥部，灾情发生后，日喀则市和定结县组成联合救援队伍，经过连续四天抢险救灾，截至7月9日24时，孔定玛和陈塘镇藏嘎村区域已恢复应急通信，道路抢通工作还在持续进行。目前已有342名滞留人员被安全转运至定结县城和附近乡镇。还有130多名外来游客和务工经商人员，因道路中断、降雨天气和被困者长距离徒步体力不足等原因，暂时滞留在当地。]]></title>
            <guid>3689556</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 23:16:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉中心气象台发布暴雨蓝色预警】武汉中心气象台2024年07月10日06时51分发布暴雨蓝色预警：预计10日08时至11日08时，十堰、神农架、恩施北部、随州、孝感北部、黄冈北部有大到暴雨，局地大暴雨，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqzhm2967438.d.html</link>
            <guid>3689555</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 23:14:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国利郎：上半年“LILANZ”产品零售金额同比录得中至高单位数增长】 中国利郎7月10日在港交所公告，2024年上半年“LILANZ”产品之零售金额（按零售价值计算）与2023年同期比较录得中至高单位数增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqzhm2967346.d.html</link>
            <guid>3689554</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 23:13:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四方面原因驱动 汽车零部件行业“喜报”频频】 据统计，截至7月9日，已经有15只汽车零部件行业个股披露了2024年上半年业绩预告，其中13只业绩预喜（包含预增、扭亏、略增），占比超八成。从归母净利润增速下限来看，在去年半年报实现盈利的个股中，有11股预计今年上半年业绩增长超40%，包含8只机动车零配件与设备股、3只轮胎与橡胶股。数据宝对上述11股进行梳理发现，汽车零部件行业业绩增长，主要受四方面原因影响：一是市场需求增长；二是新业务拓展与产能释放；三是产品竞争力提升；四是内部管理与效率提升。(证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqzhn9743874.d.html</link>
            <guid>3689553</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 23:11:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特航空：高度重视对华合作，愿为沙中两国人员往来提供更多便利和优质服务】据中国驻沙特大使馆网站，7月9日，驻沙特大使常华在吉达参访沙特航空公司总部，并会见该公司总经理欧麦尔。常大使表示，当前中沙全面战略伙伴关系不断发展，中方愿进一步拓展两国民航领域合作，促进人员往来。欧麦尔介绍了沙航有关情况，表示沙航高度重视对华合作，愿为沙中两国人员往来提供更多便利和优质服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqzhm2966244.d.html</link>
            <guid>3689552</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 23:09:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央企加速布局创新联合体 加码新产业】 近期，中央企业创新联合体建设的步伐有所加快。据不完全统计，近半个月以来，有至少6家央企集团牵头成立创新联合体。接受证券时报记者采访的专家认为，这有助于快速整合资源，形成合力，推动相关领域的技术突破和产业升级，是中央企业加大战略性新兴产业和未来产业布局力度的具体表现，从基础研究、技术攻关到成果转化的创新链条进一步完善。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqzhm2965903.d.html</link>
            <guid>3689551</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 23:07:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【传感器能在3D生物打印组织内定位】 据科技日报，以色列特拉维夫大学团队设计并生产了一种受折纸启发的创新结构。该结构可在组织周围折叠，允许将传感器精确插入预定义位置，以检测记录细胞活动和细胞之间的交流。研究成果发表在最新一期《先进科学》杂志上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqzhn9743011.d.html</link>
            <guid>3689550</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 23:07:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今日重点关注的财经数据与事件：2024年07月10日 周三
① 待定 欧佩克公布月度原油市场报告
② 09:30 中国6月CPI年率
③ 10:00 新西兰联储公布利率决议
④ 22:00 美国5月批发销售月率
⑤ 22:00 美联储主席鲍威尔发表证词
⑥ 22:30 美国至7月5日当周EIA原油库存
⑦ 22:30 美国至7月5日当周EIA库欣原油库存
⑧ 22:30 美国至7月5日当周EIA战略石油储备库存
⑨ 次日01:00 美国至7月10日10年期国债竞拍-得标利率
⑩ 次日01:00 美国至7月10日10年期国债竞拍-投标倍数]]></title>
            <guid>3689549</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 23:05:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称集群打击乌目标，乌称击退俄进攻】俄罗斯国防部9日通报称，当天，俄军使用高精度武器对乌军的美制“海马斯”多管火箭炮发射系统，以及乌军指挥人员会议地点实施了集群打击，四套“海马斯”多管火箭炮发射器被摧毁。俄军在多地占据有利战线，击退乌军多次反攻。同一天，乌克兰武装部队总参谋部通报称，当天前线地区发生81次战斗。俄军主力集中在波克罗夫斯克方向，该方向发生的战斗最多，俄军在该方向发动29次攻击，乌军击退了其中21次，其他战斗仍在进行中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqzhi6257202.d.html</link>
            <guid>3689548</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 23:04:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券分析师人数创新高 降佣推动卖方研究回归本源】全行业证券分析师数量突破5000人大关。截至7月2日，证券分析师共计5138名，较年初增加358人，增幅超7%。在业内人士看来，分析师数量创新高，表明证券、基金行业对专业研究人才的需求仍然旺盛。分仓佣金是目前券商研究所主要收入来源。随着公募基金费率改革推进，券商研究业务的经营生态、业务模式和行业格局也在发生变化。今年7月1日，基金降佣正式实施，这标志着公募费率改革第二阶段落地。业内人士认为，长期来看，降佣有助于挤掉行业泡沫，引导券商研究业务回归本源。在行业变革中，卖方研究所不仅要应对挑战，更要抓住机遇、实现自我突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqzhm2964889.d.html</link>
            <guid>3689547</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 23:04:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全球招聘网站Indeed：欧元区6月工资增长率升至3.7%，5月为3.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqzhm2964785.d.html</link>
            <guid>3689546</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 23:03:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月10日06时继续发布高温黄色预警】中央气象台7月10日06时继续发布高温黄色预警：预计7月10日白天，湖南、江西、浙江、福建、广东中北部、广西东部和西南部、海南岛北部以及内蒙古西部、甘肃河西、新疆南疆盆地等地有35～36℃高温天气，其中，湖南中北部、江西中南部、浙江中南部、福建中北部、内蒙古西北部、新疆南疆盆地等地部分地区最高气温37～39℃，局地可达40℃以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqzhm2964638.d.html</link>
            <guid>3689545</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 23:03:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月10日06时继续发布暴雨黄色预警】中央气象台7月10日06时继续发布暴雨黄色预警：预计，7月10日08时至11日08时，四川盆地、重庆北部、陕西东南部、湖北西部和北部、河南东南部、安徽中部、江苏中南部等地有大到暴雨，其中，四川盆地东北部、江苏西南部等地局地有大暴雨（100～140毫米）；上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqzhi6256162.d.html</link>
            <guid>3689544</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 23:03:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“二师兄”继续发威，CPI或“五连涨”】7月10日上午，国家统计局将公布2024年6月居民消费价格指数(CPI)。多家机构预测的均值显示，6月CPI同比上涨0.4%，涨幅较上月扩大。从机构预测来看，猪肉价格上涨对CPI增速起到明显拉升作用。据农业农村部监测，6月28日，全国农产品批发市场猪肉平均价格为24.21元/公斤，较5月31日的22.66元/公斤上涨6.84%，较去年同期的18.87元/公斤上涨28.30%。北大国民经济研究中心报告称，尽管居民有效消费不足，但受猪肉价格大幅上涨及鸡蛋等食品价格上涨推动，叠加基数效应，预计6月CPI同比增长0.5%。对于下阶段物价走势，机构普遍认为，仍将温和回升。（中新经纬）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqzhm2964319.d.html</link>
            <guid>3689543</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 23:02:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【二季度中国中小企业发展指数与去年同期持平】记者今天（10日）从中国中小企业协会了解到，二季度中国中小企业发展指数为89.0，较一季度下降0.3点，高于2022年同期水平，与2023年同期持平。从行业看，二季度社会服务业中小企业的订单、销售、流动资金、效益指数均有所上升。房地产业订单、销售指数也有所上升。工业、建筑业、交通运输业、房地产业、批发零售业、住宿餐饮业指数则有所下降。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqzhf9478513.d.html</link>
            <guid>3689542</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 23:02:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市券商首批半年度业绩预告出炉：3家券商净利润同比预增超50%】上市券商首批半年度业绩预告正陆续披露，截至记者发稿，已有红塔证券、首创证券、东兴证券、太平洋证券、国联证券、天风证券、海通证券、中泰证券、东北证券、国海证券、华西证券等11家上市券商披露了2024年半年度业绩预告。受自营业务的影响，上述券商中，有部分业绩弹性较大，呈大幅增长的趋势，也有的业绩表现不及预期，出现大幅下降甚至亏损。其中，红塔证券、首创证券、东兴证券三家券商净利润同比预增超50%。整体来看，上半年，上市券商业绩预计呈现较大分化。多位券商分析师预测，自营业务仍是决定券商业绩表现的核心因素。同时，下半年证券行业业绩和板块估值有望逐渐修复，坚定看好券商板块的配置价值。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqzhm2963928.d.html</link>
            <guid>3689541</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 23:01:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国6月失业率 2.8%，预期2.80%，前值2.80%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqzhm2963441.d.html</link>
            <guid>3689540</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 23:00:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴黎奥运会开幕在即 塞纳河畔安装临时看台】2024年巴黎奥运会将于当地时间7月26日开幕。当地时间9日，在法国巴黎卢浮宫前的卡鲁塞尔桥以及塞纳河岸边，工人正在抓紧安装临时看台。按照计划，开幕式上来自世界各地的运动员将乘坐160艘船沿着塞纳河行驶6公里，到达埃菲尔铁塔。还有大约30万名观众将在塞纳河岸边观看开幕式。塞纳河还将成为本届奥运会铁人三项等比赛的场地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqzhm2962940.d.html</link>
            <guid>3689539</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:57:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国共和党发布竞选纲领草案，40年来首次淡化全国堕胎禁令】当地时间7月8日，距离美国共和党全国代表大会还有一周的时间，共和党全国委员会下属的纲领委员会发布了2024年竞选纲领草案。在密尔沃基举行的闭门投票会议上，这份名为“美国优先：回归常识”的纲领草案以84票赞同、19票反对的结果获准通过。多家美国媒体报道称，该草案放弃了共和党在堕胎问题上长期以来的立场——主张全国性的堕胎禁令，这在40年来尚属首次，代表共和党在此议题上的重大变革。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyp3093310.d.html</link>
            <guid>3689538</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:54:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【莫迪访俄见普京引西方关注！美国隔空喊话：敦促莫迪提出乌克兰主权问题】印度总理莫迪7月8日至9日访问俄罗斯，并与俄罗斯总统普京两次举行会谈。俄总统新闻秘书佩斯科夫表示，普京8日晚在官邸与莫迪举行的非正式会谈持续了约三个小时，内容丰富。9日，两人及两国代表团举行正式会谈。西方舆论对此高度关注。《纽约时报》称，莫迪与普京的正式会谈，恰逢北约领导人在华盛顿高调举行峰会的第一天。美国国务院发言人8日敦促莫迪向普京提出乌克兰主权问题。彭博社称，对美国来说，试图孤立俄罗斯正变得越来越困难，俄罗斯与印度的关系是一颗“苦涩的药丸”，莫迪此时对莫斯科的访问“让美国及其盟国感到恼火”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyq9870387.d.html</link>
            <guid>3689537</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:54:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商可拒绝并向监管报告高频交易中异常交易行为】为配合落实《证券市场程序化交易管理规定（试行）》的相关要求，中证协组织起草了《程序化交易委托协议（示范文本）（征求意见稿）》，于近日征求券商意见。《示范文本》中对程序化交易投资者的报告时间、报告信息、重大变更以及证券公司的保密责任进行了约定。其中，投资者首次开展程序化交易前，应当向券商报告，在券商对其提交的信息进行充分核查并确认无误后，方可进行程序化交易。券商有权对投资者的程序化交易行为进行监测识别，对投资者的程序化交易报告信息进行充分核查。证券公司按照监管规定有权对程序化交易客户的交易行为实施有效管理，对高频交易实施差异化、从严管理。券商可拒绝并向监管报告高频交易中异常交易行为。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyq9869919.d.html</link>
            <guid>3689536</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:52:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【非标资产组合挑战重重 信托公司探索“非标+标”转型路径】近日，信托业迎来监管新动向，多家信托公司表示接到窗口指导，称非标信托需进行组合投资，并设定了单一资产占比不得超过25%的限制。然而，面对非标资产少且特性各异的现状，如到期日不一、风险水平参差不齐等难题，多家信托公司人士坦言，在单只信托产品中组合四个非标项目并非易事。鉴于此，信托业积极寻求破局之道，纷纷将目光投向“非标+标”组合投资模式，并加速推进标准化投资转型进程。 (中国证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyq9869259.d.html</link>
            <guid>3689535</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:49:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军突袭约旦河西岸一难民营】当地时间9日，以色列军队对约旦河西岸北部城市图勒凯尔姆的努尔沙姆斯难民营发动突袭。据目击者称，以军使用推土机推倒了该难民营内的几栋建筑，现场还传出爆炸声。对此，以军在一份声明中证实当天在该地区以反恐名义开展行动，并称以军在行动结束后撤离。巴勒斯坦卫生部9日发布消息称，以军当天还在约旦河西岸城市拉姆安拉向多名巴勒斯坦儿童开火，导致多人受伤，其中一名儿童死亡。对此，以军称当天有巴勒斯坦人向以军车辆投掷石块，以军开枪进行了还击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyp3091843.d.html</link>
            <guid>3689534</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:49:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰方面表示，五月份季调后净移民人数增加1410人，五月份短期访客数量同比增长12.1%。]]></title>
            <guid>3689533</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:46:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年内188家港股公司累计回购1371.7亿港元，已超去年全年回购总额】7月9日，快手对外宣布60亿港元自动回购计划，该计划将于今年8月8日开始生效，至明年5月30日完成。据了解，快手计划自2024年股东大会结束后开始，未来三年回购金额不超过160亿港元的股票。而此次60亿港元的自动回购计划，为160亿港元三年回购计划的一部分。截至目前，快手在今年已回购21.44亿港元。截至7月9日收盘，快手股价上涨4.04%，报收47.6港元/股，总市值为2077.5亿港元。Wind数据显示，截至7月9日收盘，年内共有188家港股公司回购股票，累计回购金额达1371.7亿港元，已超2023年全年港股上市公司的回购总额（1245.6亿港元）。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyq9867738.d.html</link>
            <guid>3689532</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:45:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【各地重大项目“进度条”全力加载，持续发挥牵引作用】重大项目是经济社会高质量发展的“加速器”和“压舱石”。目前，各地重大项目正加速落地，在扩大有效投资方面持续发挥牵引作用。今年1月份至6月份，重庆1192个市级重点建设项目完成投资2386亿元，新疆重点项目按照实物工作量累计完成投资1473.8亿元……在推动重大项目“进度条”全力加载的同时，各地也在通过重大项目聚焦科技创新、补短板、激发民间投资，巩固和增强经济回升向好态势。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquym6379990.d.html</link>
            <guid>3689531</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:44:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家数据交易所年内交易金额已超去年全年水平】近日，上海数据交易所总经理汤奇峰在上海数据交易所数据资产交易市场发布会上介绍，截至今年5月底，上海数据交易所数据产品交易额已和去年持平，预计2024年全年交易金额将达50亿元左右。上海数据交易所数据产品交易额攀升的背后，折射出我国数据交易市场的蓬勃发展。近年来，我国数据交易市场建设步履不停，具体体现在数据基础制度体系“四梁八柱”愈加稳固、数据场内交易场所数量迅速增加、各地积极探索多层次数据流通交易市场创新实践等方面。中国移动通信联合会区块链与数据要素专业委员会主任陈晓华在接受记者采访时表示，推进我国多层次数据交易市场体系建设有助于激活数据要素市场活力，促进数据流通和价值释放，进而推动数字经济发展；同时，有利于规范数据交易行为，保护数据安全和隐私权益，促进数据资源的合理配置和高效利用。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquym6379877.d.html</link>
            <guid>3689530</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:43:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国务院：北约峰会期间将宣布更多（对乌克兰的）安全援助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquym6379409.d.html</link>
            <guid>3689529</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:41:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保障基金平稳运作，单日超30只QDII基金宣布大额限购】当前，海外投资成为众多投资者关注的焦点，QDII基金频频进入大众视野。近段时间，为保障基金平稳运作，多只QDII基金产品宣布收紧申购金额，仅7月9日当天，就至少有34只QDII基金（不同份额分开计算，下同）宣布对投资者的申购业务进行限制，包括建信基金、招商基金、汇添富基金等多家知名基金公司旗下产品。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyq9867127.d.html</link>
            <guid>3689528</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:41:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲航天局局长：按计划将在年底前进行阿丽亚娜6号运载火箭首次试飞后的另一项任务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyp3089592.d.html</link>
            <guid>3689527</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:39:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全球最大黄金ETF--SPDR Gold Trust持仓较上日减少1.44吨，当前持仓量为833.37吨。]]></title>
            <guid>3689526</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:38:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国平安：根据股东大会授权 可以择机发行债务融资工具】中国平安保险（集团）股份有限公司注意到有关公司计划发行美元可转换债券的新闻报道。公司谨此公告，根据本公司年度股东大会授权，公司可以择机在未来三年内一次或分多次发行债券融资工具。公司将根据业务发展、资本规划等情况，以股东利益最大化为原则，在年度股东大会授权范围内进行相应决策。公司一贯严格遵守适用法律法规和本公司股票上市地证券交易所的有关规定，并根据相关监管机构的要求，履行信息披露义务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyi9600385.d.html</link>
            <guid>3689525</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:35:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印媒：3名驻巴西外交官的黑人孩子遭无故搜查，巴西向三国大使道歉】 巴西外交部近日被迫向加拿大、加蓬和布基纳法索3个国家的大使道歉，原因是上述3国驻巴西外交官的黑人孩子在里约热内卢被警方无故搜查，并且遭到了区别对待。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyi9599913.d.html</link>
            <guid>3689524</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:32:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【提醒：日内请重点关注（以下均为北京时间）】 
① 09:30 中国6月CPI和PPI；
② 时间待定 2024年中国互联网大会；
③ 10:00 新西兰联储发布官方现金利率（OCR）；
④ 16:00 欧洲央行管委、德国央行行长Nagel讲话；
⑤ 时间待定 OPEC发布月度原油市场报告；
⑥ 21:30 英国央行首席经济学家Huw Pill讲话；
⑦ 22:00 美联储主席鲍威尔出席美国众议院金融服务委员会听证会，美国5月批发库存终值；
⑧ 22:30 美国能源信息署（EIA）发布政府版原油库存周报；
⑨ 23:30 英国央行货币政策委会（MPC）成员Catherine Mann讲话；
⑩ 次日02:30 美联储理事鲍曼与美国芝加哥联储主席Goolsbee在一场关于聆听美联储的活动上讲话，活动主题与儿童护理产业、工薪父母、雇主有关。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyp3088133.d.html</link>
            <guid>3689523</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:31:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[昨日今晨重要新闻汇总（7月10日）
国内新闻：
1. 李强主持召开经济形势专家和企业家座谈会。 
2. 国务院食安办成立联合调查组，彻查罐车运输食用油乱象问题。
3. 香港场外结算公司拟接受在岸国债及政策性金融债作为互换通履约抵押品。
4. 万科A：2024年上半年预计净亏损70亿元–90亿元，1862名骨干自筹2亿元增持。
5. 央行金融市场司副司长江会芬：将启动支持境外机构使用债券通北向债券缴纳互换通保证金业务。
6. 《程序化交易委托协议（示范文本）》征求意见，对券商和程序化交易投资者的权责范围作出约定。
7. 工信部：引导光伏企业减少单纯扩大产能的光伏制造项目，新建和改扩建光伏制造项目最低资本金比例为30%。
国际新闻：
1. 美联储主席鲍威尔：劳动力市场已经完全恢复平衡，通胀不是我们面临的唯一风险，劳动力意外走软或是降息的理由。将避免给出任何有关（降息）时机的信号。
2. 埃及媒体：加沙谈判各方将于周三举行会议。
3. 美国众议院民主党团主席阿吉拉：民主党支持拜登。
4. 美国财长耶伦：考虑对俄罗斯实施额外的石油价格上限制裁。
5. 日本央行公布了与债市参与者讨论的有关债券缩减计划看法的摘要。
6. 美国上调2025年全球石油需求增速预期至180万桶/日，近乎IEA预测的两倍。]]></title>
            <guid>3689522</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:29:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国众议院一个委员会计划7月份针对众多药房福利公司举行听证会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyi9599066.d.html</link>
            <guid>3689521</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:29:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【彭博电动汽车价格回报指数收跌0.07%，报2269.89点】成分股中，美国雅宝收跌8.87%，Nikola跌超7%，智利化工矿业公司（SQM）跌超4%，普拉格动力公司跌超2.6%，Lucid集团跌超2.2%，保时捷Dr Ing hc F Porsche AG涨超0.4%，蔚来汽车ADR涨0.9%，“特斯拉劲敌”Rivian涨超1.4%，特斯拉涨超3.7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyp3087609.d.html</link>
            <guid>3689520</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:28:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西总统卢拉：巴西将在不影响投资的情况下削减财政赤字。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyi9597982.d.html</link>
            <guid>3689519</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:25:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：审计整改要动真格出实效】经济日报文章指出，近年来，审计查出问题的综合性、复杂性交织，许多领域审计整改难度增加，靠单打独斗难以解决。有关部门和地方要结合实际建立健全推动审计整改的沟通协作机制，进一步加强信息共享，聚焦难题同向发力，统筹谋划出台推动审计结果更充分运用、审计整改更有效落实的制度方法。要及时总结推广协同整改的创新方法和典型经验，推动更多单位和地方重视协同整改，进一步调动各方探索积极性。此外，要依法依规公开审计整改结果，接受大众监督。要构建畅通高效的监督意见反馈渠道，充分吸收社会建议，借助各方智慧和力量推动整改提质增效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyq9864000.d.html</link>
            <guid>3689518</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:23:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌拉圭总统：乌将重启与中国对话，期待能同中国签订自贸协定】据西班牙埃菲社报道，乌拉圭总统拉卡列8日在巴拉圭首都亚松森举行的南方共同市场（南共市）峰会上表示，乌拉圭将利用其担任南共市轮值主席国的机会，重启与中国的对话，以期最终能同中国签订自贸协定。另据“法国24小时”电视台报道，南共市已有近6年未和中国举行高级别对话。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyi9597445.d.html</link>
            <guid>3689517</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:23:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：房地产市场在调整中温和复苏】经济日报文章指出，2024年已经过半，上半年房地产市场尽管呈现温和复苏迹象，总体仍处于调整周期。在房地产调控政策持续调整优化背景下，一些城市房地产市场回暖，活跃度增加，购房者看房积极性增强，成交量也有所上涨。政策效应仍在继续释放，展望未来，随着已出台政策措施进一步落地见效，以及去库存、稳市场政策措施贯彻落实，将会进一步促进房地产市场平稳健康发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyi9596785.d.html</link>
            <guid>3689516</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:21:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美白宫发布拜登健康报告，称其无任何神经系统疾病】美国白宫于日前公布了总统拜登的健康报告。美国白宫总统医生凯文·奥康纳在声明中称，拜登经过“详细的神经系统检查”，没有发现与中风、多发性硬化症、帕金森病或渐冻症等相关的问题，还表示，拜登“表现出出色的运动灵巧性”。拜登此前在6月27日总统选举辩论中的表现引起了人们对其年龄、健康状况和领导联邦政府能力的担忧。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyq9863423.d.html</link>
            <guid>3689515</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:20:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【收益率下滑规模反增，专家热议货币基金未来走势】近日，货币基金收益率有所下滑，不过，货币基金规模整体呈增长趋势，截至今年5月底，货币基金规模较2023年末增加了2.39万亿元。谈及部分货币基金收益率下滑的原因，中信证券首席经济学家明明表示：“主要是因为宽松的资金面导致各类资产利率下行，尤其是同业存单等收益下行明显，进而影响货币基金的收益率。”排排网财富理财师曾衡伟对记者表示：“资金流入货币基金主要有两方面原因。一方面，居民财富管理需求增长，寻求多样化的投资渠道；另一方面，资金流入与货币基金相对较高的收益率、低风险和良好流动性有关。”（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyp3085728.d.html</link>
            <guid>3689514</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:18:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【现货需求增长等多因素推升黄金价格屡创新高】 自2022年11月份开启本轮涨势以来，黄金价格屡创新高，今年更是显示出充沛的上涨动能。从本轮涨势起点看，2022年11月1日至2024年7月9日，伦敦金现累计涨幅已超44%。领秀财经首席分析师刘思源表示，驱动金价不断上行的主要因素主要有美联储货币政策、黄金现货需求和避险需求三个因素。巨丰投顾高级投资顾问陈宇恒表示，各国央行的购买行为也是影响黄金价格的重要因素之一。近年来，一些央行更加注重外汇储备的多样性，降低对美元的依赖，开始增加黄金储备。这快速提升了对现货黄金的需求量，从而推动黄金价格上涨。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyp3085217.d.html</link>
            <guid>3689513</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:15:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国首相斯塔默承诺增加国防开支至国内生产总值的2.5%】当地时间9日，英国首相府消息称，在北约峰会召开前夕，英国首相斯塔默承诺将增加国防开支，达到国内生产总值（GDP）的2.5%。他表示，增加国防开支可以“捍卫北约的未来”。斯塔默还表示，将在下周启动英国政府的战略防务审查，英国国防大臣约翰·希利已经进行了详细的准备工作。这项审查将决定英国未来的国防态势，并为实现英国国防开支占国内生产总值2.5%的目标制定路线图。此次审查将把“北约优先”政策置于英国国防计划的核心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyq9862294.d.html</link>
            <guid>3689512</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:14:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西总统卢拉：如果只取决于我们，欧盟-南方共同市场协议将在今年达成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquym6371653.d.html</link>
            <guid>3689511</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:13:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列再向加沙地带平民发撤离令！联合国人权办公室：“震惊”】当地时间9日，联合国对以色列向加沙地带发布的最新大规模撤离令表示抗议。此前一天，以色列将撤离警告范围扩大至加沙地带的大部分地区，与此同时，以军继续对加沙地带进行空袭。报道称，这是自6月27日以来，以色列向加沙地带发出的第三份撤离令。联合国人权办公室表示，对以色列向平民下达的新撤离令感到“震惊”，“其中许多人曾多次被迫流离失所，他们被要求撤离到以色列军事行动正在进行、平民不断被杀伤的地区”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyp3084724.d.html</link>
            <guid>3689510</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:12:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：大模型降价底气何在】经济日报文章指出，大模型是人工智能数字基础设施之一。企业以更低成本进行开发、试错，找到适用于大模型时代的AI原生应用，进一步促进行业应用爆发式增长的内在规律，要求大模型价格降下来。从需求端看，降价使大模型服务更加亲民，可以有效扩大市场规模和用户基数；从供给端看，降价会加剧大模型市场竞争，促使各个大模型提供商不断提升服务质量来留住用户，一些效率低下或资金不足的企业可能会被淘汰出局，行业将实现优胜劣汰或者强强联合。归根结底，大模型厂商还需加大科技研发投入，增强科技自主性与独立性，探索多元化应用场景，形成差异化优势，方可提升竞争的底气，实现更可持续的发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyi9593797.d.html</link>
            <guid>3689509</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:09:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西总统卢拉：从我们这边来看，欧盟-南方共同市场协议已经准备就绪，现在（的进度）取决于欧盟。]]></title>
            <guid>3689508</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:08:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储8月维持利率不变的概率为95.3%】据CME“美联储观察”：美联储8月维持利率不变的概率为95.3%，降息25个基点的概率为4.7%。美联储到9月维持利率不变的概率为26.7%，累计降息25个基点的概率为70.0%，累计降息50个基点的概率为3.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyp3083757.d.html</link>
            <guid>3689507</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:05:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲航天局：欧洲运载火箭阿丽亚娜6号（Ariane 6）在首次发射进入轨道后发生故障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyi9592160.d.html</link>
            <guid>3689506</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 22:02:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登：美国和盟国将向乌克兰提供五套额外的战略防空系统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyq9858244.d.html</link>
            <guid>3689505</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 21:54:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西总统与玻利维亚总统举行会晤 讨论两国关系等事宜】当地时间7月9日，巴西总统卢拉访问玻利维亚，并与玻利维亚总统阿尔塞举行双边会晤。卢拉表示，此次会晤宣告巴玻两国关系开启“新时代”，并强调南美国家之间一体化的必要性。会晤结束后，双方签署了包括打击有组织犯罪在内的多项协议。卢拉还表示，已经邀请玻利维亚参加将于11月在里约热内卢举行的G20峰会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyq9858049.d.html</link>
            <guid>3689504</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 21:52:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股走高之际 二季度空头仍大赚100亿美元】今年第二季度美股卖空者获利颇多，在整体市场继续走高的情况下，他们仍成功押注股市下跌。标普500指数二季度上涨3.9%，其中英伟达(NVDA.O)股价上涨近37%，以科技股为主的纳斯达克100指数同期上涨7.8%。根据S3 Partners LLC的数据，卖空者第二季账面获利100亿美元。S3预测分析部门董事总经理Ihor Dusaniwsky称，工业、医疗保健和金融等行业的账面获利抵消了科技股157亿美元的按市值计算亏损。Dusaniwsky表示：“他们在本季度确实是很好的选股者。”卖空者在市场反弹之际获利的能力表明，在宏观经济背景不确定的情况下，投资者正涌向少数几只市值巨大的科技股，而其他行业的一些领域则存在疲软。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyi9588245.d.html</link>
            <guid>3689503</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 21:51:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华尔街纷纷上调对美国银行的评级，预计美银净利息收入位于拐点】华尔街对美国银行股票的看好程度达到一年多以来的最高水平，分析师在该行下周发布第二季度财报前上调了对该行的评级。一度看跌该股的Piper Sandler分析师R. Scott Siefers周二将评级从减持上调至中性。最近几周分析师对该行的看法变得更加乐观，原因是预计其净利息收入将在7月16日发布的财报中触底反弹，并在接下来的一段时间内增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyi9587209.d.html</link>
            <guid>3689502</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 21:43:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[COMEX黄金期货收涨0.32%，报2371.1美元/盎司；COMEX白银期货收涨0.56%，报31.085美元/盎司。]]></title>
            <guid>3689500</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 21:41:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北约秘书长斯托尔滕贝格：我们对乌克兰的支持是有成本和风险的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyq9856718.d.html</link>
            <guid>3689499</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 21:39:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一艘移民船在哥伦比亚海域沉没 1死9失踪】哥伦比亚移民局当地时间7月9日宣布，一艘搭乘着18名非法移民的船只于当天下午在加勒比海的圣安德烈斯岛附近海域沉没，造成1人死亡，9人失踪，其余8人获救。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyp3079231.d.html</link>
            <guid>3689498</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 21:36:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球个人电脑季度出货量上涨3% 苹果、宏碁涨幅领先 联想市场份额最高】苹果公司公布的第二季度个人电脑出货量增长21%，在全球个人电脑(PC)制造商中增幅最大。整个行业呈现复苏萌芽，出货量连续第二个季度上涨。行业研究公司IDC周二的一份报告显示，在截至6月的季度，全球台式机和笔记本电脑出货量同比增长3%。苹果和宏碁的出货量领涨主要制造商。后者出货量跃升约14%。“连续两个季度的增长，加上围绕人工智能PC的大量市场炒作，以及不那么诱人但可以说更重要的商业更新周期，似乎是PC市场所需要的，”IDC集团副总裁Ryan Reith写道。戴尔第一季度出货量下降2.4%，是唯一出现下滑的大公司。联想市场份额最高，达到近23%。惠普出货量同比增长1.8%，以21%的市场份额位居第二。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyi9585249.d.html</link>
            <guid>3689497</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 21:32:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克民兵武装称使用无人机袭击以色列境内多地】伊拉克民兵武装“伊斯兰抵抗组织”当地时间7月9日发布声明称，该组织当天针对以色列南部城市埃拉特的乌姆拉什拉什地区和以色列最大港口海法港的“重要目标”发动了无人机袭击。对此，以色列方面暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquym6361472.d.html</link>
            <guid>3689496</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 21:26:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非西开普省暴雨引发洪水 多地受灾】南非媒体9日报道，该国西开普省近日连降暴雨引发洪水，省会开普敦等多个地区受灾，数千户家庭流离失所。“南非24小时”新闻网站9日援引开普敦市长希尔-刘易斯的话说，洪水对该市70多个社区的道路和房屋造成损毁，7000多座建筑物遭到破坏。“目前，当地雨势依然很大。开普敦市已有3条河流决堤，未来几个小时内其他河流也有可能决堤。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyq9854430.d.html</link>
            <guid>3689495</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 21:21:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[离岸人民币（CNH）兑美元北京时间04:59报7.2886元，较周一纽约尾盘跌29点，盘中整体交投于7.2851-7.2932元区间。]]></title>
            <guid>3689494</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 21:20:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周二（7月9日）纽约尾盘，CME比特币期货BTC主力合约报58230.00美元，较周一纽约尾盘涨2.60%。CME以太币期货DCR主力合约报3077.00美元，较周一涨2.29%。]]></title>
            <guid>3689493</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 21:19:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【标普股指期货周二涨约0.1%，WTI原油跌超0.6%，金价因鲍威尔听证会而震荡超20美元】周二（7月9日）纽约尾盘，标普500股指期货最终上涨0.09%，道指期货跌0.13%，纳斯达克100股指期货涨0.12%。罗素2000股指期货跌0.33%。WTI原油期货跌0.63%，报81.81美元/桶；布伦特原油期货暂报85.03美元。现货黄金涨0.21%，报2364.09美元/盎司，北京时间22:00披露美联储主席鲍威尔听证会讲稿时，显著地拉升至日高2371.49美元，随后转跌，在鲍威尔听证会问答环节中跌至日低2349.56美元。现货白银涨0.13%，报30.8020美元/盎司，欧市早盘涨至日高31.15美元，鲍威尔听证会期间跌至日低30.5150美元。]]></title>
            <guid>3689492</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 21:11:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海南省气象台2024年07月10日05时01分发布海上雷雨大风黄色预警信号：本岛东部海面05时03分到11时可能出现雷雨大风天气，风力达7～9级并伴有强雷电，建议有关单位和人员做好防范工作。]]></title>
            <guid>3689491</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 21:05:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊利诺伊州州长Pritzker打破沉默 表态将力挺拜登】在最初对总统拜登做出有节制的批评之后，伊利诺伊州州长J.B. Pritzker加入了众多民选官员的行列，表示支持拜登竞选连任。“乔·拜登将成为民主党的提名人，” Pritzker周二在芝加哥举行的新闻发布会上说。“我会全心全意地为他和卡玛拉·哈里斯助选。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquym6354275.d.html</link>
            <guid>3689490</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:57:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙队2比1战胜法国队】北京时间7月10日凌晨3点，欧洲杯首场半决赛西班牙队对阵法国队，西班牙队2比1战胜法国队。（央广网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyq9848373.d.html</link>
            <guid>3689489</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:56:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【材料股雅保化工收跌超8.7%，领跌标普500所有成分股，英伟达、花旗、特斯拉、康宁涨幅靠前】周二（7月9日），标普500指数高开，北京时间01:03（美联储主席鲍威尔听证会结束后）快速涨至日高5590.75点，随后快速回吐这一波涨幅并继续震荡下行，最终收涨不到0.1%。标普500指数的11个板块中，金融板块收涨0.65%，可选消费板块涨超0.2%，电信服务板块与信息技术/科技板块涨幅均不到0.1%，工业板块则收跌超0.4%，能源板块跌超0.9%，原材料板块跌1.01%。]]></title>
            <guid>3689488</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:55:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地进一步优化政策 促进楼市平稳健康发展】近期，多地进一步优化房地产政策，促进行业平稳健康发展。南京、贵州、宁波等城市优化住房公积金政策，引发市场关注。业内人士表示，多地陆续优化限购限贷政策后，近期地产销售数据有所起色，楼市得到一定程度改善。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyq9847010.d.html</link>
            <guid>3689487</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:50:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【学习机迎销售旺季 上市公司积极布局】暑假期间，学习机销售迎来旺季。近期，中国证券报记者走访调研学习机市场了解到，为迎接销售旺季，不少商家开展优惠促销，并通过举办线下活动等方式吸引学生及家长购买。上市公司方面，科大讯飞、豆神教育、视源股份等多家上市公司布局了学习机相关业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyp3069656.d.html</link>
            <guid>3689486</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:50:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股放量反弹 市场积极因素逐渐积累】7月9日，A股市场下探回升，三大指数均涨逾1%。全天A股市场超4200只股票上涨，超50只股票涨停，电子、通信、汽车行业领涨。市场成交放量，资金情绪回暖，Wind数据显示，当日沪深两市主力资金净流入超75亿元，北向资金净流入超140亿元。分析人士认为，前期市场回调后，悲观情绪明显释放，未来随着改革预期升温以及业绩逐渐企稳，A股有望在7月份开始逐渐筑底并展开反弹。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyp3069562.d.html</link>
            <guid>3689485</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:49:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【排队IPO的中小银行：从雄心勃勃到力有不逮】中小银行再现IPO撤单。今年以来，已有马鞍山农商银行、海安农商银行、药都农商银行3家银行撤回IPO申请。中国证券报记者梳理发现，尚有7家银行在排队A股IPO，仅湖州银行的审核状态呈现“已问询”，其余均为“已受理”。自2022年1月兰州银行上市以来，中小银行A股IPO已连续两年多“颗粒无收”。究其原因，多位受访人士坦言，一方面是监管严把“上市关”，另一方面是银行调整发展战略，推迟上市。此外，也存在银行对当前估值偏低的顾虑。有的银行已在A股IPO门口排队多年，从当初的意气风发、雄心勃勃，到如今一些经营指标回调，发展势头转弱，可谓沧海桑田。不过，实现公开上市仍是一些银行心中不曾改变的梦想。“伴随国内经济回升及房地产市场的修复，银行经营指标有望改善，也许可以助推银行IPO进程。”业内人士表示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyp3069434.d.html</link>
            <guid>3689484</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:49:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多只债基扩容“急刹车”】近日，多家基金公司旗下的债券型基金规模扩张“急刹车”。Wind数据显示，截至7月9日，华宝基金、易方达基金、汇添富基金等超十家基金公司7月以来陆续发布旗下债基暂停大额申购的公告。此外，还有基金公司宣布旗下债基因超过开放期累计总规模上限而停止申购。债基的限购方案频出，很多主动型纯债基金都选择限制申购，即使一些规模偏小的产品也“闭门谢客”，基金公司普遍将限购的原因定为保护持有人利益、维护基金的平稳运作等。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyi9575716.d.html</link>
            <guid>3689483</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:49:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业绩领跑市场 红利主题基金热度攀升】今年以来，红利主题基金与大举布局人工智能（AI）赛道的基金业绩排位战持续陷入胶着状态，双方“你追我赶”。目前一些重仓电力板块的红利主题基金业绩稳步攀升并领跑市场，而“AI选手”亦不甘落后，并伺机反超。Wind数据显示，截至7月8日，永赢股息优选A、永赢股息优选C、大摩数字经济A、宏利景气领航两年持有、宏利景气智选18个月持有A今年以来的业绩暂居前列。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyq9846507.d.html</link>
            <guid>3689482</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:48:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7月9日美股成交额前20：特斯拉十连涨，股价创半年新高】周二美股成交额第1名特斯拉收高3.71%，为连续第十个交易日上涨，股价创半年新高，成交414.56亿美元。自6月24日收盘以来，特斯拉累计上涨约44%。特斯拉公司7月2日公布的最新汽车销售业绩显示其二季度的交付量超过分析师平均预期。该公司二季度共交付了443956辆汽车，高于华尔街先前预期的43.9万辆。但同比来看，44.4万辆这个数字还是较去年同期的46.6万辆下降了约4.8%。需要指出的是，特斯拉一季度交付量同比下降了超8.5%，公司上一次连续两个季度同比下滑还是在2012年。“债王”格罗斯评论特斯拉的连涨势头称：“特斯拉的走势表现得像一只Meme股。”(环球市场播报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyq9846418.d.html</link>
            <guid>3689481</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:48:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“发车”调仓两不误 基金投顾冲刺下半场】随着2024年下半年的开启，部分基金投顾产品加快了调仓换“基”的步伐。7月以来，华夏基金、交银施罗德基金、富国基金、招商基金等多家基金公司旗下的投顾组合调整了持仓策略，并发布了调仓报告。此外，多个投顾组合还基于对近期市场的研判，纷纷开启“发车”计划。多个投顾组合在调仓报告中表示，对A股市场不必悲观，目前股指已经到达较低区间，后续进一步下跌的空间有限，长期来看A股市场配置价值较为突出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyi9575519.d.html</link>
            <guid>3689480</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:47:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【量化交易配套规则将出台 券商有权实施有效管理】从业内最新获悉，为配合落实《证券市场程序化交易管理规定（试行）》的相关规定，中证协组织起草了《程序化交易委托协议（示范文本）（征求意见稿）》，明确券商与投资者的权利和义务，并于近日征求意见。根据上述征求意见稿，券商有权对投资者的程序化交易行为进行监测识别，对投资者的程序化交易报告信息进行充分核查。按照监管规定，券商有权对程序化交易客户的交易行为实施有效管理，对高频交易实施差异化、从严管理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyi9575062.d.html</link>
            <guid>3689479</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:45:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国新泽西州众议院民主党议员谢里尔：美国总统拜登应该结束连任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyp3067317.d.html</link>
            <guid>3689478</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:41:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国至7月5日当周API成品油进口 2.9万桶/日，前值13.7万桶/日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccquyi9574023.d.html</link>
            <guid>3689477</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:39:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国至7月5日当周API汽油库存 -295.4万桶，预期-190万桶，前值246.8万桶。美国至7月5日当周API精炼油库存 234.2万桶，预期-30万桶，前值-74万桶。美国至7月5日当周API库欣原油库存 -121.4万桶，前值40.4万桶。美国至7月5日当周API原油进口 -16.9万桶，前值-11.9万桶。]]></title>
            <guid>3689476</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:38:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国至7月5日当周API原油库存 -192.3万桶，预期-25万桶，前值-916.3万桶。]]></title>
            <guid>3689475</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:38:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自动驾驶迎制度保障 车路协同市场空间广】近日，北京市经信局就《北京市自动驾驶汽车条例（征求意见稿）》对外征求意见。意见稿指出，支持自动驾驶汽车用于城市公共电汽车客运、出租汽车客运（网约车）、汽车租赁等城市出行服务；支持用于除危险货物运输外的道路货物运输；支持用于摆渡接驳、环卫清扫、治安巡逻等城市运行保障。北京市经信局相关负责人表示，北京将通过立法重点解决特定区域自动驾驶汽车创新活动面临的主要问题，在坚守安全底线的基础上，为L3级及以上自动驾驶汽车市场主体提供清晰、透明、可预期的制度规范。光大证券指出，该意见稿出台后，预计将能积极推动北京市智能路侧基础设施建设及自动驾驶汽车发展，同时也有望形成示范效应，推动其他城市出台相关条例，有望进一步打开车路云一体化发展空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqqsr3197109.d.html</link>
            <guid>3689474</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:37:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国际货币基金组织数据显示，2024年5月，土耳其黄金储备增加了11.145吨，达到793.101吨。]]></title>
            <guid>3689473</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:35:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部拟引导光伏企业 减少单纯扩大产能项目】7月9日，工信部发布《光伏制造行业规范条件（2024年本）》（征求意见稿）（以下简称《规范条件》）。《规范条件》提出，引导光伏企业减少单纯扩大产能的光伏制造项目，加强技术创新、提高产品质量、降低生产成本。新建和改扩建光伏制造项目，最低资本金比例为30%。业内专家此前表示，中国光伏产业亟待政府“有形之手”与市场“无形之手”同时施力，进行以提高技术标准和市场准入门槛为主要手段的结构性调控。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqqsr3196739.d.html</link>
            <guid>3689472</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:35:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【稳步扩大制度型开放 提升中国资产吸引力】境内首批沙特ETF宣布成立、日本瑞穗金融集团在境内设立证券公司的申请获监管受理、越来越多中国企业出海融资……近一段时间以来，中国资本市场“走出去”“引进来”动作频频。中国人民大学中国资本市场研究院联席院长赵锡军表示，资本市场制度型开放政策空间足，随着资本市场高水平双向开放稳步推进，外资金融机构在华设立公司、增加业务种类的申请不断获批，中国资本市场对外开放程度以及对外资的吸引力均不断提高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqqsp6481183.d.html</link>
            <guid>3689471</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:33:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【逾500家公司获超百家机构调研 科技与消费领域受青睐】今年上半年有约八成的上市公司获得机构调研，公司数量和合计调研次数均同比提升。其中，超过500家公司均获得上百家机构调研。具体行业方面，电子、计算机等科技领域和医药生物、纺织服饰等大消费领域颇受机构青睐。从调研内容来看，机构关注的重点仍是上市公司基本面表现，ESG领域等也备受关注。(经济参考报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqqsm9703594.d.html</link>
            <guid>3689470</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:30:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【期货公司接连收“罚单” 资管和内控等领域为监管关注重点】我国期货业监管持续走深走实。最近一周，已有多家期货公司受到地方证监局处罚，从涉及违规领域来看，涵盖了资管、内控、信息系统等多个领域，具体违规事项包括了资管业务权限不合理、内部控制不完善、信息技术人员配备不足、其他管理不规范等问题。(经济参考报)]]></title>
            <guid>3689469</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:30:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上半年金融机构收3000余张罚单 金额超12亿元】我国金融监管“长牙带刺”常态化路径日渐清晰。根据同花顺相关数据显示，今年上半年，我国金融机构累计收到3000余张罚单，涉及金额超12亿元。其中，招银理财、信银理财、平安理财等银行理财公司接连收罚单。业内专家表示，当前我国金融行业严监管保持高压态势。未来力度会不断强化，且专业化持续提升，更加强调系统化“一盘棋”统筹管理，不断压缩制度套利空间。(经济参考报)]]></title>
            <guid>3689468</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:27:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英伟达CEO黄仁勋套现3070万美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqqss9971609.d.html</link>
            <guid>3689467</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:25:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国大类资产ETF收盘多数下跌】农产品基金收盘涨1.46%，新兴市场ETF涨0.41%。而大豆基金跌1.65%，美国布伦特油价基金跌1.05%，美国国债20+年ETF、罗素2000指数ETF、日元做多各跌至少0.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqqss9971566.d.html</link>
            <guid>3689466</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:25:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贝佐斯对亚马逊套现超8.6亿美元】美国证券交易委员会（SEC）监管文件显示，7月5-8日，亚马逊CEO贝佐斯分三笔共卖出431.4109万股亚马逊股票，套现8.635亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqqsp6479913.d.html</link>
            <guid>3689465</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:24:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保加利亚总理重申不会向乌克兰派兵】保加利亚看守内阁总理格拉夫切夫当天表示，保加利亚不会向乌克兰派兵。但他表示，保加利亚方面将向乌克兰提供8000万欧元的援助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqqsm9702011.d.html</link>
            <guid>3689464</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:22:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以代表团将前往卡塔尔参与加沙停火会谈】以色列国家安全局局长罗南·巴尔、以色列情报与特勤局（摩萨德）负责人大卫·巴尼亚率领的以色列谈判代表团将于10日抵达卡塔尔，与美国中央情报局局长伯恩斯、埃及情报局局长卡迈勒和卡塔尔首相穆罕默德举行四方会谈。此次四方会谈的目的是就加沙停火和人员交换协议各方已经达成一致的问题进行“最终敲定”，并形成详细的协议内容，同时就各方存在的分歧进行进一步的磋商。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqqsr3193278.d.html</link>
            <guid>3689463</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:21:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股行业ETF收盘涨跌互现】区域银行ETF收涨1.79%，银行业ETF涨1.65%，生物科技指数ETF涨0.82%，金融业ETF涨0.77%。而能源业ETF跌0.88%，网络股指数ETF跌0.77%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqqsm9701529.d.html</link>
            <guid>3689462</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:19:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄原子能集团：俄印正在积极研究量子计算领域合作前景】 俄罗斯国家原子能集团公司新闻处表示，俄罗斯和印度正在积极研究量子计算领域合作前景，包括制造量子计算机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqqsm9701298.d.html</link>
            <guid>3689461</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:18:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：07月10日04时05分在新疆克孜勒苏州阿图什市（北纬40.13度，东经77.28度）发生3.2级地震，震源深度24千米。]]></title>
            <guid>3689460</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:17:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前债王格罗斯：特斯拉的股价表现仿佛一只网红股】知名投资者比尔·格罗斯在X上发帖称特斯拉“表现得就像一只网红股，基本面持续走弱，价格直线上升”。格罗斯表示，“现在似乎每隔一天就会出现一只新的网红股，大多数都是拉高出货”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqqss9969187.d.html</link>
            <guid>3689459</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:16:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【也门胡塞武装称袭击阿拉伯海及亚丁湾船只】当地时间7月9日，也门胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚发表声明，称该武装当天袭击了阿拉伯海上的船只“‏Maersk Sentosa”号和“‏Marthopolis”号，以及亚丁湾上的船只“‏MSC Patnaree”号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqqsr3191844.d.html</link>
            <guid>3689458</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:16:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[墨式烧烤（CMG）美股盘后跌4%，该公司宣布首席财务官Jack Hartung将于2025年离职的计划。]]></title>
            <guid>3689457</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:14:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储传声筒：鲍威尔一个转变暗示降息脚步临近】“美联储传声筒”Nick Timiraos文章指出，美联储主席鲍威尔周二在听证会上表示，降低通胀和维持稳固的劳动力市场之间的权衡正在发生变化，这一谨慎但重要的转变使美联储离降息更近了一步。鲍威尔称：“通胀上升并不是我们面临的唯一风险。”“我们已经看到劳动力市场在很多方面都明显降温。这不是目前经济普遍通胀压力的来源。”这一评估值得注意，因为美联储官员长期以来一直认为，劳动力市场过热是压低通胀过程的主要风险。鲍威尔承认，就在两个月前，他不会做出这样的判断。事实上，在美国劳工部发布6月份就业报告之前，鲍威尔上周在葡萄牙举行的一次会议上的评论也更为慎重。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-10/detail-inccqqsp6477550.d.html</link>
            <guid>3689456</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:13:13 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>