<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Mon, 27 May 2024 23:14:32 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【20多家A股公司发布新规下股东减持计划】 伴随减持新规“靴子”落地，一批上市公司发布减持计划。据记者梳理，自5月24日中国证监会发布《上市公司股东减持股份管理暂行办法》（下称“减持管理办法”）及相关配套规则后，已有20多家A股上市公司披露减持公告，其中多家公司大股东计划同时通过集中竞价和大宗交易方式进行减持，减持原因主要是自身资金需求和经营需要。记者注意到，部分公司大股东拟减持股份主要来自首次公开发行前及集中竞价取得的股份。此外，还有不少公司董监高加入此轮减持队列，减持原因是个人资金需求。以当前市值计算，新凤鸣、中无人机、中微公司等公司拟通过集中竞价方式减持的规模超过亿元。在业内人士看来，在减持新规的指引下，上市公司大股东、董监高的减持行为将进一步规范，围绕减持的信息披露及交易过户流程等也将更趋优化。（上海证券报）]]></title>
            <guid>3634095</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 23:11:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【互联网大厂迎战券商 争夺基民的“阳谋”正在进行】 一场争夺基民的“阳谋”正在进行。今年以来，“互联网大厂”在基金代销领域马力全开，“0元购”“AI助手”等轮番来袭，在服务上做足文章，基民争夺战的硝烟经久不散。“有了服务才有体验，有了体验才有用户，有了用户才有流量。”某资深业内人士说，近年来，具有先天流量优势的“互联网大厂”深感基金代销行业的竞争压力，其“江湖地位”遭到券商挑战。逆水行舟，不进则退。“互联网大厂”不得不在基金代销服务上跟着“卷”起来。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrha1827592.d.html</link>
            <guid>3634094</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 23:10:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【从单打独斗到协同作战 阳光私募合并谋变】 继2020年兴聚投资与睿郡资产合并之后，近日阳光私募行业两家知名私募“合体”，上海正心谷投资管理有限公司（以下简称“正心谷资本”）和上海润时私募基金管理有限公司（“上海润时”）同日宣布，两家机构将于近期启动业务及人员整合工作。原上海润时私募创始人雷鸣加盟正心谷资本，担任合伙人兼投资总监。多位业内人士表示，当前私募管理人面临的挑战具有共性，投研团队水平有限、公司管理分散基金经理精力、合规运营成本提升等，阻碍了很多管理人前进的步伐。未来，合并或不再是私募行业偶发的个例，而是私募管理人更好发展的重要路径。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrfw6111251.d.html</link>
            <guid>3634093</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 23:10:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海重磅推出九条房地产新政 住房限购等政策获大幅优化】5月27日，上海市住房和城乡建设管理委员会等四部门联合印发《关于优化本市房地产市场平稳健康发展政策措施的通知》（下称《通知》），提出调整优化住房限购政策、支持多子女家庭合理住房需求、优化住房信贷政策、支持“以旧换新”，以及优化土地和住房供应等九条政策措施。《通知》自2024年5月28日起施行。在中原地产市场分析师卢文曦看来，此次上海发布的楼市新政内容涵盖多个方面，从土地端优化，到市场关注度较高的住房限购、住房信贷政策优化，还涉及建立健全住房保障体系等多维度的工作，在满足住房差异化需求的同时，为上海楼市稳中向好奠定基础。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrfw6111169.d.html</link>
            <guid>3634092</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 23:09:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【爱因斯坦关于黑洞关键预测被证实】爱因斯坦的预测又对了。英国牛津大学科学家领导的国际团队证实爱因斯坦关于黑洞的一个关键预测。他们利用X射线数据首次证明黑洞周围存在一个“暴跌区域”，即物质停止围绕黑洞旋转，而直接落入的区域。此外，他们还发现，该区域产生了银河系观测到的最强引力。相关论文发表于最新一期《皇家天文学会月报》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrfv3166712.d.html</link>
            <guid>3634091</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 23:08:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EDA集团控股通过香港IPO筹集2.226亿港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrfv3166592.d.html</link>
            <guid>3634090</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 23:08:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西南里奥格兰德州已有5人因钩体病死亡】当地时间27日，巴西南里奥格兰德州卫生部门确认新增一例钩体病死亡病例。截至目前，当地已有5人因钩体病死亡，另有124人确诊。此外，当地卫生部门正对另外9例疑似钩体病死亡病例进行调查，以确定死因。目前，当局已对共922名疑似钩体病感染者进行筛查，其中542人已被排除感染钩体病。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrha1826833.d.html</link>
            <guid>3634089</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 23:06:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【六大行联袂出资 3440亿元大基金三期成立】5月24日，国家集成电路产业投资基金三期股份有限公司成立，注册资本3440亿元。记者采访业内人士获悉，相比大基金一期和大基金二期，大基金三期在股东结构、基金投向、投资期限、管理模式等四大方面都呈现出重大变化。在股东结构上，与大基金一期、大基金二期不同，大基金三期的股东包含了多家银行，六大行联袂出资。在基金投向上，有行业资深人士向记者表示，大基金三期依然重点支持半导体制造项目，但与一期、二期有所不同。大基金一期投资期5年、回收期5年。与之相比，大基金三期的投资期与回收期均大幅延长，均为10年（即10+10）。另外在管理模式上，大基金三期可能将采用混合管理的模式，除了委托给3家基金管理公司管理外（大基金一期、大基金二期均只有一家基金管理公司），也将自行管理部分基金。在基金运作模式上，与大基金一期设立多家子基金不同，大基金三期可能将大幅压缩子基金的数量，可能只设立2家子基金。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrha1825446.d.html</link>
            <guid>3634087</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 23:02:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日均逆回购保持20亿元水平，央行呵护资金面平稳跨月】5月份以来，央行每日逆回购投放一直保持20亿元水平，即便到了月末也未改变，这显示出当前银行体系流动性处于合理充裕水平。梳理中国货币网数据可见，截至5月24日，5月份以来DR007（银行间市场存款类机构7天期回购加权平均利率）均值为1.83％，接近当前1.8％的短期政策利率。 东方金诚首席宏观分析师王青对记者表示，在监管层严控资金沉淀空转背景下，预计5月份新增人民币贷款还会处于温和水平，当月票据利率偏低已在一定程度上预示了这一点。这在很大程度上抵消了5月份超长期特别国债开闸发行、新增地方政府专项债发行节奏加快带来的影响，使得银行间市场流动性持续处于稳定状态。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrfv3164857.d.html</link>
            <guid>3634086</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 23:02:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称控制两处定居点 乌称前线局势仍可控】俄罗斯国防部5月27日发布战报称，过去一天，俄军已控制哈尔科夫地区和顿涅茨克地区的两处定居点。俄军在哈尔科夫、阿夫杰耶夫卡、顿涅茨克、扎波罗热、赫尔松等方向打退乌军多次进攻并发动多次攻势，摧毁乌军坦克、装甲车以及自行火炮等装备。俄防空部队拦截了乌军多枚航空制导炸弹、火箭弹和多架无人机。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布的战报信息称，在过去24小时内，前线发生了97次战斗，乌军击退俄军数十次进攻，还摧毁了俄方坦克、汽车以及特种装备等。目前，前线局势依旧可控。此外，乌空军、导弹和炮兵部队对俄多个人员密集区和两门火炮实施了打击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrfv3164705.d.html</link>
            <guid>3634085</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 23:02:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国5月BRC商店物价指数年率 0.6%，预期1.00%，前值0.80%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrha1824524.d.html</link>
            <guid>3634084</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 23:01:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【头部券商合并传闻再起，强强联合难在哪？】“从过去国内券商的合并案例看，成功的往往是强弱联合的模式，强强联合很难达到‘1+1>2’的效果。通过行政方式合并的券商，通常很难达到预期目标。”有券业资深人士表示，在培育一流投行的过程中，强强联合是一条“快速通道”，但能够实现“1+1>2”才是根本。合并不是绝对的保证，只是一种方式和手段，真正的难点在于双方后期整合情况和文化融合情况。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrfv3161129.d.html</link>
            <guid>3634083</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:53:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称进一步扩大在加沙北部行动范围】5月27日，以色列国防军称继续在巴勒斯坦加沙地带多地展开军事行动，打击多个军事目标。在加沙北部杰巴利耶地区，以军地面部队的行动范围进一步扩大。在行动期间，以军打死多名武装人员，发现和摧毁了一个炸弹制造作坊和多个地道竖井，并在这些设施中发现大量武器。以军称摧毁了这一地区一处向以境内进行袭击的火箭弹发射阵地。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrfw6107922.d.html</link>
            <guid>3634082</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:52:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募基金分红活跃度提升 多只权益产品分红超1亿元】今年以来，公募基金分红呈现积极增长态势，累计分红次数和总额均较去年同期增长10%以上。从分红基金来看，逾九成产品实现年内浮盈，多只权益类基金分红超1亿元。按投资类型来看，今年以来，实施分红的债券型基金与权益类基金数量分别有1464只、153只，分红总额分别为550.34亿元、100.29亿元。对此，排排网财富理财师曾衡伟表示，债券类基金由于其投资标的稳健性高，更容易实现稳定的收益，因此其分红次数普遍较多。而权益类基金由于投资于股票等波动性较大的资产，其分红比例可能会因市场环境和投资组合的表现而有所不同。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrfv3160661.d.html</link>
            <guid>3634081</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:52:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【折价凸显股息优势，国有大行H股再获大额增持】国有大行H股再获大手笔增持。港交所披露易信息显示，5月22日，中信证券资管－叁号单一资产管理计划在场内增持超过2亿股中国银行H股；次日，平安资管增持915.7万股工商银行H股。上述两笔增持完成后，中信证券资管－叁号单一资产管理计划在中行H股总数中的持股占比突破5%；平安资管以“投资经理”身份持有工行H股，占比则突破14%。记者梳理发现，平安资管上一次对工行H股的增持动作，发生在2019年上半年；中信证券资管－叁号单一资产管理计划则是首次现身中行H股主要股东序列。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrfy2884312.d.html</link>
            <guid>3634080</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:43:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日均逆回购保持20亿元水平，央行呵护资金面平稳跨月】5月份以来，央行每日逆回购投放一直保持20亿元水平，即便到了月末也未改变，这显示出当前银行体系流动性处于合理充裕水平。梳理中国货币网数据可见，截至5月24日，5月份以来DR007（银行间市场存款类机构7天期回购加权平均利率）均值为1.83%，接近当前1.8%的短期政策利率。 东方金诚首席宏观分析师王青对记者表示，在监管层严控资金沉淀空转背景下，预计5月份新增人民币贷款还会处于温和水平，当月票据利率偏低已在一定程度上预示了这一点。这在很大程度上抵消了5月份超长期特别国债开闸发行、新增地方政府专项债发行节奏加快带来的影响，使得银行间市场流动性持续处于稳定状态。（证券日报）]]></title>
            <guid>3634079</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:42:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【风暴引发极端天气 美国已有23人死亡】受风暴带来的龙卷风等极端天气影响，美国得克萨斯州、俄克拉何马州、阿肯色州、肯塔基州和亚拉巴马州已有23人死亡，其中包括4名儿童。据悉，美国超1.1亿人面临恶劣天气的风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrfv3157452.d.html</link>
            <guid>3634078</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:36:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美光科技将在日本广岛修建新的DRAM芯片工厂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrha1817461.d.html</link>
            <guid>3634077</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:35:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国多地发生枪击事件 至少5人死亡】总台记者获悉，当地时间5月27日，美国约12个城市的警方报告数起枪击事件。据报道，当天在密歇根州、佛罗里达州、伊利诺伊州、马里兰州和加利福尼亚州发生的枪击事件中，至少有5人死亡。枪击还导致至少14人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrfw6106207.d.html</link>
            <guid>3634076</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:31:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：重塑市场生态做强上市公司】经济日报文章指出，全面注册制下，随着市场定价机制日趋成熟，市场估值将进一步分化。以业务增长能力、科创动能及治理水平为主的上市公司质量评价，将成为上市公司长期投资价值中投资者最为关注的指标；以提升上市公司投资价值为锚，由追量向求质转型，是促进资本市场高质量发展的有力手段。未来，要以严格落实执行政策为抓手，加快市场生态的全面重塑，进一步促进上市公司“苦练内功”，提高公司发展质量，提升上市公司投资价值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrfy2882592.d.html</link>
            <guid>3634075</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:27:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小摩：对美国是否会批准更多加密货币ETF存疑】摩根大通全球市场策略师Nikolaos Panigirtzoglou对美国证交会（SEC）是否会批准Solana和其他加密ETF持怀疑态度。他表示，鉴于以太坊是否应该被归类为证券的模糊性，SEC批准现货以太坊ETF的决定已不容易。我们认为SEC可能不会进一步批准Solana或其他代币ETF，因为SEC认为比特币和以太坊以外的代币应该被归类为证券。Panigirtzoglou强调，除非美国政策制定者制定立法，澄清大多数加密货币不是证券，否则新加密货币ETF的前景仍然黯淡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrha1814560.d.html</link>
            <guid>3634074</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:24:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新型室温磷光材料可持续发光49秒】从中国科学院合肥物质科学研究院获悉，该院固体所能源材料与器件制造研究部蒋长龙、杨亮研究团队成功制备出可以多色超长室温磷光发射的碳化聚合物纳米点材料，磷光余辉最长达到49秒，在防伪标识和信息加密等领域具有巨大的应用潜力。相关研究日前发表在《先进科学》期刊上。 (科技日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrha1811995.d.html</link>
            <guid>3634073</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:13:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光遗传学应用实现突破——新型光控脑细胞“开关”问世】杜克-新加坡国立大学医学院研究人员发现，一种新型光敏蛋白能够利用光关闭脑细胞，这为研究大脑功能提供了一种前所未有的有效工具。相关研究发表在最新一期的《自然·通讯》上。光遗传学是一种通过生物工程改造特定细胞，使其包含能充当开关的光敏蛋白的技术。携带光遗传开关的神经元和神经细胞，可用于研究不同细胞如何参与各种脑回路和行为模式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrfw6104107.d.html</link>
            <guid>3634072</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:13:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联航一飞机起飞时引擎起火 乘客均正常下机】当地时间5月27日，美国联合航空公司（美联航）的一架飞机在芝加哥奥黑尔国际机场起飞时引擎起火。美联航表示，所有乘客均正常下机，没有人员伤亡报告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrfv3151315.d.html</link>
            <guid>3634071</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:12:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台5月28日06时发布暴雨蓝色预警】预计，5月28日08时至29日08时，广西南部和西部、广东西南部、海南岛、贵州西南部、云南东部和西北部、四川盆地西部、重庆西部、甘肃南部、西藏东南部以及台湾岛西部等地的部分地区有大到暴雨，其中，广东西南部、海南岛北部、四川盆地西北部、西藏东南部等地局地有大暴雨（100～120毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过60毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrha1811675.d.html</link>
            <guid>3634070</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:12:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克大模型超算计划备受瞩目 专家：可能对人工智能行业产生影响】据路透社报道，美国富豪马斯克最近告诉投资者，他的人工智能初创公司xAI正计划建造一台超级计算机，为其下一版本的人工智能聊天机器人Grok提供算力。据报道，马斯克表示，他希望在2025年秋季之前让拟议的超级计算机运行，并表示xAI可以与甲骨文公司合作来开发这台大型计算机。北邮人机交互与认知工程实验室主任刘伟接受《环球时报》记者采访时表示，若马斯克准备把算力及大模型等与AI相关的产业关键节点都自己做，可能会对AI行业产生以下影响：马斯克成功地控制了这些关键节点，可能会导致AI产业的集中化程度提高，进而会对竞争环境产生影响，减少其他公司进入市场的机会。(环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrfy2880375.d.html</link>
            <guid>3634069</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:05:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：理性看待险资投资收益波动】经济日报文章指出，从投资周期来看，用于投资的保险资金绝大部分来源于人身险公司，久期通常可达10年、20年甚至更长时间。这就决定了考量这些资金的收益水平需要放到更长的时间维度来看。从投资品种和市场环境来看，保险资金的主要投资品种仍然是债券。从主要上市保险公司2023年的年报可以看出，利率债、高等级信用债是险资债券配置的压舱石。此外，保险资金近年来的投资渠道不断拓宽，不动产投资信托基金（REITs）、交易所资产证券化（ABS）等业务中均有保险资金的身影。这些新兴投资业务的布局，一方面为保险资金增厚投资收益提供了广阔空间，另一方面也必然带来投资收益波动。公众需要对这样的变化保持一定的心理预期与宽容度。从长远来看，保险资金作为重要的机构投资者，将会在更广范围、更深层次积极参与各类资产投资，助力盘活存量资产，支持国家重大战略发展。基于这样的战略目标，方能在市场波动中穿越周期，获得长期稳健的收益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrfv3149017.d.html</link>
            <guid>3634068</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:05:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股股指期货上涨】纳斯达克100指数期货涨0.3%，标普500指数期货涨0.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrha1809041.d.html</link>
            <guid>3634067</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:03:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：预计6月份DR007均值会较5月份略有上行】5月份以来，央行每日逆回购投放一直保持20亿元水平，即便到了月末也未改变，这显示出当前银行体系流动性处于合理充裕水平。梳理中国货币网数据可见，截至5月24日，5月份以来DR007均值为1.83%，接近当前1.8%的短期政策利率。展望6月份，从资金面扰动因素来看，东方金诚首席宏观分析师王青称，6月份是财政支出“大月”，政府债券发行有可能进一步放量，另外，6月份新增信贷也有望同比多增，加之银行进入季末考核时点，这些都可能导致银行间市场流动性波动加大。由此判断6月份DR007均值会较5月份略有上行，预计央行会随之增加逆回购投放规模，也不排除当月MLF（中期借贷便利）加量续作的可能。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrfv3148447.d.html</link>
            <guid>3634066</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:02:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：壮大耐心资本赋能新质生产力】经济日报文章指出，耐心资本是指能够承受短期波动，不急于求成，追求长期稳健回报的资本。基于长期投资获利考量，耐心资本不会因市场短期波动轻易改变策略，由此可以发挥市场稳定器作用，大幅减少资本市场波动，增强市场稳定性和抗风险能力，促进资本市场平稳健康发展。特别是在全球经济波动加剧、科技竞争日益激烈的今天，实现科技自立自强、加快发展新质生产力，尤其需要具备战略定力的长期稳定资金支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrfv3147916.d.html</link>
            <guid>3634065</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:00:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海地过渡总统委员会任命米歇尔·帕特里克为临时总理】当地时间5月27日，海地过渡总统委员会发布公告，再次任命海地前财政部长米歇尔·帕特里克为海地临时总理。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtrfv3147223.d.html</link>
            <guid>3634064</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 21:56:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯洛文尼亚将提交承认巴勒斯坦国的提案至国民议会】当地时间5月27日，斯洛文尼亚总理罗伯特·戈洛布宣布，关于承认巴勒斯坦国的提案将在5月30日的政府会议上提交给国民议会。斯洛文尼亚外长塔尼娅·法永表示，对政府跟进承认巴勒斯坦国的程序表示满意。据她透露，议会最早可能在6月4日做出决定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtkxy6231453.d.html</link>
            <guid>3634063</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 21:27:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌武装部队总司令与波兰军队总参谋长通话 讨论战场局势】当地时间5月27日，乌克兰武装部队总司令瑟尔斯基表示，当天他与波兰军队总参谋长维斯瓦夫·库库拉通电话。双方就当前的战场局势、乌部队需求以及乌士兵的训练问题等进行了讨论。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtkye1932409.d.html</link>
            <guid>3634062</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 21:24:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[富时A50期指连续夜盘收涨0.25%，报12690.000点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtkya3007851.d.html</link>
            <guid>3634061</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 21:18:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[离岸人民币（CNH）兑美元北京时间04:59报7.2589元，较上周五纽约尾盘涨26点，盘中整体交投于7.2622-7.2542元区间。]]></title>
            <guid>3634060</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 21:09:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比特币期货周一涨约0.6%，以太坊期货涨约3.9%】周一（5月27日）纽约尾盘，CME比特币期货BTC主力合约报69705.00美元，较上周五纽约尾盘涨0.58%，盘中交投于68345.00-70855.00美元区间。CME以太币期货DCR主力合约报3890.00美元，较上周五涨3.89%，盘中交投于3738.50-3980.50美元区间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtkya3006763.d.html</link>
            <guid>3634059</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 21:04:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【先大基金“掘金” 券商5月调研扎堆电子等行业】5月27日，国家大基金三期成立的消息迅速点燃市场交易热情，电子板块强势拉升。从券商5月以来调研的上市公司来看，在国家大基金三期成立前电子行业便已成为券商最为关注的布局方向。Wind数据显示，截至5月27日，5月以来合计超过860家上市公司获得券商调研，其中电子行业是券商调研公司分布最密集的方向，机械设备、医药生物等行业也有相当数量上市公司接待了券商调研。就行业配置而言，业内人士较为看好半导体设备、AI算力链、通用设备、创新药产业链等细分领域。 （中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtkxy6229625.d.html</link>
            <guid>3634058</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 21:03:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超长期特别国债又上银行货架 业内人士：价格波动不会大幅偏离面值】20年期超长期特别国债5月27日面向个人投资者开售，相较上期30年期超长期特别国债，此次投资者的认购热情更为高涨，招商银行开售不到半小时额度就已售罄，浙商银行相较上期增加了不少额度，也于当日售罄。业内人士认为，与30年期超长期特别国债相比，20年期超长期特别国债期限短一些，受个人投资者参与热情的影响，上市之后不排除出现一定的价格波动，但长期看价格不会大幅偏离面值，零散出现的异常价格对债市行情整体影响也有限。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtkye1927125.d.html</link>
            <guid>3634057</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:58:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【从降价到免费 大模型的“进”与“退”】近期，抖音、阿里云等宣布大模型降价，百度、腾讯云、科大讯飞等则宣布部分模型免费。业内人士表示，从“卷”参数到“卷”价格，大模型比拼进入白热化阶段。中国证券报记者调研多家大模型企业和行业客户了解到，当前大模型在各行各业的应用落地处于初级阶段。除了价格，能否解决客户业务痛点并创造价值，是大模型发展的关键。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtkxy6229186.d.html</link>
            <guid>3634056</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:56:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【构建新型电力系统 电网投资建设有望加速推进】电力体制改革备受重视，快速推进信号明确。业内人士表示，在大型风光基地项目建设及并网工作稳步推进的背景下，基于国家能源局及国网的规划，为更好服务沙漠、戈壁、荒漠大型风电光伏基地建设，支撑和促进大型电源基地集约化开发、远距离外送，特高压及配套主网建设有望加速推进，配电网及电力信息通信领域的投资机会值得关注。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtkxy6229181.d.html</link>
            <guid>3634055</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:56:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新政密集落地 促进楼市改善】近期，多个城市出台楼市新政，促进住房需求加快释放。5月27日，上海发布楼市新政，优化非沪籍居民购房条件，支持多子女家庭合理住房需求，并对商业性个人住房贷款利率下限进行了调整。 业内人士表示，随着一揽子政策落地，楼市销售有望加快改善。机构监测数据显示，5月份以来，北京二手房成交量出现明显的企稳迹象。5月1日至26日，北京二手房成交量超过1.4万套，全月预估成交量约1.7万套，远超1.5万套“荣枯线”。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtkxx3266490.d.html</link>
            <guid>3634054</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:56:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“白名单”项目审批通过超9000亿元 银行实际投放速度不济堵点在何处】据国家金融监督管理总局透露，当前商业银行已按内部审批流程审批通过了“白名单”项目贷款金额超9000亿元。专家表示，即将发布的《关于进一步发挥城市房地产融资协调机制作用 满足房地产项目合理融资需求的通知》将为银行业支持房地产业合理融资需求提供更加完备的政策环境，也有助于房地产行业风险防范化解。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtkxx3266310.d.html</link>
            <guid>3634053</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:54:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美军称在红海摧毁一架胡塞武装无人机】美国中央司令部通过社交媒体发布消息称，萨那时间5月27日凌晨4时左右，成功摧毁红海上空一架无人机，该无人机从也门胡塞武装控制区发射。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtkya3005774.d.html</link>
            <guid>3634052</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:50:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据美国汽车协会（AAA）：早期迹象显示情况良好，预计周末（5月25-27日）乘飞机出行的人数将达到近二十年来最高。]]></title>
            <guid>3634051</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:46:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥股指六天跌约3.8%】墨西哥综合指数收跌不到0.00%，连续第六个交易日收跌（期间累计下跌3.77%），报55411.79点，逼近55000点关口和3月12日收盘位54898.95点。墨西哥比索兑美元涨0.18%，暂报16.6649比索。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtkxx3264500.d.html</link>
            <guid>3634050</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:35:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大股指收涨超0.2%，加债收益率普遍涨超2个基点】加拿大标普/TSX综合指数收涨0.23%，报22372.36点，3月20日涨穿22000点整数位关口以来，持续高位震荡，其中5月21日涨穿22500点创盘中历史最高、并以22468.16点创收盘历史最高位；小盘股指收涨0.79%。周一（5月27日）北美尾盘，加拿大10年期基准国债收益率涨2.5个基点，两年期加债收益率涨2.7个基点，五年期加债收益率涨3.2个基点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtkye1924539.d.html</link>
            <guid>3634049</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:27:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭拉法造成平民死伤 古特雷斯发文谴责】当地时间5月27日，联合国秘书长古特雷斯在社交媒体上发文表示，谴责以色列导致“寻求避难的无辜民众死亡”的行为。古特雷斯重申，加沙已经没有安全之所，这样的恐怖必须停止。加沙地带卫生部门27日表示，在26日晚间，以军对拉法西北部一处流离失所民众营地的空袭，最终造成包括妇女、儿童、老人在内的45人死亡、249人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtkya3005075.d.html</link>
            <guid>3634048</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:25:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天齐锂业要求智利监管机构重新考虑其在SQM-智利国家铜业交易上的立场】天齐锂业正在寻求智利证券监管机构金融市场委员会(CMF)正式阐明，智利国家铜业公司(Codelco)与SQM之间拟议的合作伙伴协议是否应提交给后者的股东。CMF在声明中表示其正在评估这一请求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtkya3004936.d.html</link>
            <guid>3634047</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:24:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta Platforms(META.O)为分析工具CrowdTangle增加了安全功能，新功能旨在解决欧盟的担忧。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtkxx3263344.d.html</link>
            <guid>3634046</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:21:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯洛伐克总理菲佐身体状况好转】当地时间5月27日，斯洛伐克政府和医院表示，总理菲佐的身体状况正在好转。位于斯洛伐克班斯卡-比斯特里察市的罗斯福大学医院当天在社交媒体上称，根据检查结果，医疗委员会会议确认，总理的健康状况正在逐步改善。斯洛伐克政府随后对上述消息予以确认，但并未透露更多细节。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtkxx3262079.d.html</link>
            <guid>3634045</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:08:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽铜陵市郊区大通镇居民楼坍塌事故已致4人死亡】据安徽铜陵市郊区人民政府5月28日通报，5月27日13时40分左右，铜陵市郊区大通镇龙苑小区48栋一侧发生坍塌，5人失联。经全力搜救，截至28日1时28分，5名失联人员全被找到，其中4人经确认死亡，1人（女，12岁）正在全力救治中。目前，现场除险、善后处置、原因调查等工作正在有序进行。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtkya3003889.d.html</link>
            <guid>3634044</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:01:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国麦收进度已近两成】农业农村部最新数据显示，目前全国麦收进度已近两成，日机收面积连续4天超过400万亩，标志着我国夏粮小麦大面积开镰。今年“三夏”，全国预计投入各类农机具超1650万台（套）。目前，西南地区及湖北麦收进入尾声，收获热点正陆续转向位于黄淮海麦区的安徽、河南、江苏。安徽4300多万亩小麦收获进度达17.5%，全省计划投入17万台高性能联合收割机，将集中10天完成小麦抢收。河南8500多万亩小麦也已经大面积开镰。目前，黄淮海麦收8省已建设区域农业应急救灾中心1090多家，储备了一批移动式烘干机、履带式收获机等应急作业机具，全力以赴夺取夏粮丰收。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtkye1921865.d.html</link>
            <guid>3634043</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 19:56:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[天齐锂业寻求智利证券监管部门CMF正式澄清，是否应当将其与智利国家铜业公司（Codelco）和智利化工矿业（SQM）拟议的合作伙伴关系提交给股东（讨论/表决）。智利CFM公告称，正在评估这一请求。]]></title>
            <guid>3634042</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 19:53:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【复合集流体产业下半年或迎窗口期】在铜价看涨的大背景下，锂电池“减铜”材料复合集流体迎来了发展“窗口期”。记者日前从第四届复合集流体大会上了解到，锂电池企业对复合集流体材料兴趣渐浓，并与复合集流体企业接触频繁。记者注意到，大部分参展商展台前都摆着复合集流体实物卷样，尺寸各异。相比于一两年前还仅有个别企业可以生产复合集流体，如今不少公司已可以生产样品，并进入对下游电池厂的送样阶段。在这个时间节点上，铜价上涨放大了复合集流体的优势、对该材料产业化形成“助攻”，被相关企业认为是宝贵的机遇期。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtkye1919776.d.html</link>
            <guid>3634041</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 19:45:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【风险综合评级拖后腿 一季度13家险企偿付能力不达标】随着保险公司2024年一季度偿付能力报告出炉，行业整体的偿付能力数据也公诸于众。根据不完全统计，在已披露一季度偿付能力报告的162家保险公司中，有13家险企的偿付能力不达标，包括5家人身险公司和8家财产险公司。这13家机构中，有10家机构的风险综合评级被划为C类，有3家则被划为D类。梳理发现，较低的风险综合评级，是拖累险企偿付能力不达标的重要因素。此外，操作风险、公司治理等方面的因素，亦导致部分险企偿付能力不达标。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtkxy6223465.d.html</link>
            <guid>3634040</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 19:33:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[COMEX黄金期货收涨0.77%，报2352.5美元/盎司；COMEX白银期货收涨4.41%，报31.845美元/盎司。]]></title>
            <guid>3634039</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 19:33:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WTI原油期货涨1.07%，报78.55美元/桶，布伦特原油最终涨1.2%，报82.82美元/桶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtese3131121.d.html</link>
            <guid>3634038</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 19:31:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【几种关键食物营养素能延缓大脑衰老】美国伊利诺伊大学和内布拉斯加大学林肯分校研究人员的一项研究将大脑老化速度与饮食营养联系起来，发现了与延缓大脑衰老有关的关键食物营养素。研究成果发表在最新一期《NPJ Aging》杂志上。结果表明，鱼类和橄榄油中的脂肪酸，菠菜和杏仁中的维生素E等抗氧化剂，以及胡萝卜和南瓜中发现的胡萝卜素等，都在已确定的有益生物标志物之列。在这项研究中，另一个与延缓衰老有关的有益生物标记物是胆碱，它在蛋黄、内脏和生大豆中的含量很高。 (科技日报)]]></title>
            <guid>3634037</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 19:29:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“电子蛛丝”可制成无感传感器】受蜘蛛丝启发，英国剑桥大学研究人员开发出一种自适应且环保的传感器制作方法。这种纤维传感器直径约为人头发丝的50分之一，重量极轻。无论是手指或花瓣，都可以直接在其表面无感印刷。这种低能耗、低排放的增强型生物结构新方法，在医疗保健、虚拟现实、电子纺织品以及环境监测等多个领域具有广泛应用前景。研究结果发表在最新一期《自然·电子》杂志上。]]></title>
            <guid>3634036</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 19:27:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【20多家A股公司发布新规下股东减持计划】伴随减持新规“靴子”落地，一批上市公司发布减持计划。据上海证券报记者梳理，自5月24日中国证监会发布《上市公司股东减持股份管理暂行办法》（下称“减持管理办法”）及相关配套规则后，已有20多家A股上市公司披露减持公告，其中多家公司大股东计划同时通过集中竞价和大宗交易方式进行减持，减持原因主要是自身资金需求和经营需要。记者注意到，部分公司大股东拟减持股份主要来自首次公开发行前及集中竞价取得的股份。此外，还有不少公司董监高加入此轮减持队列，减持原因是个人资金需求。以当前市值计算，新凤鸣、中无人机、中微公司等公司拟通过集中竞价方式减持的规模超过亿元。(上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtesa6352550.d.html</link>
            <guid>3634035</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 19:22:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家公司发力全固态电池赛道 产业链伙伴攻坚装备材料】记者采访获悉，中国上市车企正在发力全固态电池技术赛道，其时间表甚至领先丰田等国际车企巨头。5月27日，面对质疑，上汽清陶负责人对记者表示，有信心更快实现全固态技术规模化。利元亨等全固态电池产业链公司负责人也对记者表示，虽然挑战很大，但是全固态电池方向是新能源汽车发展大势所在。(上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtesh2046063.d.html</link>
            <guid>3634034</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 19:21:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称在莫斯科州击落一架无人机 一住宅受损】俄莫斯科州州长通报称，当地时间5月27日约21时，俄军防空系统在莫斯科州一处居民小区上空击落一架无人机，无人机碎片坠落在一栋私人住宅上。住宅内居民紧急撤离，事件没有造成人员受伤。根据俄罗斯国防部公布的消息，27日21时，俄军防空系统在莫斯科州上空击落一个小型气球。当天，塔斯社报道称，俄民航管理部门已对莫斯科各机场的航班起降进行了调整。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtesh2044817.d.html</link>
            <guid>3634033</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 19:12:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[在岸人民币兑美元北京时间03:00收报7.2450，较上一交易日夜盘收盘跌15点。成交量310.31亿美元。]]></title>
            <guid>3634032</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 19:02:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国石油大亨获得继续从委内瑞拉购买沥青的许可证】美国佛罗里达的石油大亨萨金特三世（Harry Sargeant III）获得了继续从委内瑞拉进口沥青而不违反美国制裁的许可证。萨金特旗下位于得州的Global Oil Terminals公司今年1月与委内瑞拉石油公司（Petroleos de Venezuela SA）签署了一份合同，将为美国的基础设施项目进口69.5万桶沥青。萨金特表示，5月24日获得的两年豁免将允许Global Oil Terminals继续购买和运输沥青到美国和加勒比地区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawterz3381937.d.html</link>
            <guid>3634031</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 18:53:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部：俄防空部队在莫斯科州上空击落一气球】俄罗斯国防部表示，俄罗斯防空部队在莫斯科州上空击落一个气球。俄国防部称：“莫斯科时间5月27日21时（北京时间5月28日2时）左右，俄罗斯防空部队在莫斯科州上空摧毁了一个小型气球。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtesa6350010.d.html</link>
            <guid>3634030</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 18:53:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热带气旋“雷马尔”致孟加拉国10人死亡】孟加拉国灾害管理和救济部国务部长拉赫曼27日说，热带气旋“雷马尔”26日晚在孟加拉国南部登陆，造成至少10人死亡。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtese3126680.d.html</link>
            <guid>3634029</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 18:47:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行贷款“价格战”升级 消费贷利率降至“2字头”】目前，银行贷款市场的竞争愈发激烈。多家银行的消费贷产品最低利率已降至“2字头”。一方面，在消费贷领域，部分银行通过“拼团”、发放优惠券等营销手段，将贷款年化利率（单利）拉低至2.88%；另一方面，多地官宣房贷利率“不设下限”，部分地区主流银行已将首套房贷利率调降至3.15%。受访业内人士认为，这主要是政策推动和市场竞争的结果。未来，存贷款利率大概率还会继续下行。在利率下降的同时，银行需要更加注重风险管理。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtese3126643.d.html</link>
            <guid>3634028</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 18:47:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地密集落实楼市新政 已有超十地调降利率及首付款比例】据公开资料不完全统计，广东、湖北、广西、山西、陕西、河北等十余地已陆续宣布，取消辖内首套住房和二套住房商业性个人住房贷款利率政策下限，同时将首套、二套住房商业性个人住房贷款最低首付款比例统一调整为不低于15%、25%。除商业贷款调整外，公积金贷款政策也有优化。在政策落地后，北京、上海、广州、深圳已火速跟进。同时，天津、重庆、成都、贵阳等多地也纷纷宣布调降个人住房公积金贷款利率。民生银行首席经济学家温彬表示，本次公积金新政，从全国层面降低公积金贷款利率，将更加有利于减轻购房成本，与商贷利率调整形成合力，提高购买力水平。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawterz3380210.d.html</link>
            <guid>3634027</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 18:40:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券日报：私募股权投资机构要答好科技创新“时代命题”】证券日报头版文章指出，近年来，作为直接融资的重要力量，私募股权创投基金在促进创新资本形成、支持科技创新等方面发挥着重要作用，被寄予厚望。对于私募股权投资机构来说，答好科技创新“时代命题”是其使命担当。在加快发展新质生产力的新形势下，如何答好科技创新“时代命题”，也在考验私募股权投资机构的智慧。由此，我们更加期待，未来私募股权投资机构在支持科技创新、助推新质生产力发展中发挥更大作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtesa6348223.d.html</link>
            <guid>3634025</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 18:33:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[提醒：北京时间01:00，美国股指期货市场提前结束交易。标普500股指期货最终上涨0.23%，道指期货涨0.14%，纳指期货涨0.40%；罗素2000股指期货涨0.54%。]]></title>
            <guid>3634024</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 18:32:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【夜盘主力合约收盘】截至2:30收盘，沪金主力合约收涨0.61%，报559元/克，沪银主力合约收涨4.48%，报8392元/千克，SC原油主力合约收涨0.86%，报610元/桶。]]></title>
            <guid>3634023</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 18:31:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上海黄金交易所黄金T+D 5月27日（周一）晚盘收盘上涨0.49%报554.8元/克；上海黄金交易所白银T+D 5月27日（周一）晚盘收盘上涨3.99%报8360.0元/千克。]]></title>
            <guid>3634022</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 18:30:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄原子能集团总经理：乌兹别克斯坦小型核电站将在2029-2033年期间分阶段投产】俄罗斯国家原子能集团总经理利哈乔夫表示，乌兹别克斯坦未来小功率核电站机组将在2029年至2033年期间分阶段投产。俄罗斯与乌兹别克斯坦于5月27日在塔什干签署小型核电站建设合同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtesa6347349.d.html</link>
            <guid>3634021</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 18:26:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧盟农业资源监测部门（MARS）：欧盟略微下修农作物产量预期，虽然面临恶劣天气，但整体上仍然高于五年均值。上调西班牙和葡萄牙冬小麦产量预期，但下修意大利和多个西欧国家、以及匈牙利的产量预期。]]></title>
            <guid>3634020</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 18:24:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[香港天文台：凌晨2时15分取消黄色暴雨警告信号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawterz3376466.d.html</link>
            <guid>3634019</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 18:17:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武契奇：西方军工游说集团希望加剧冲突】近日，塞尔维亚总统武契奇在接受塞尔维亚媒体采访时，批评西方推动了俄乌冲突。武契奇还警告说，俄乌冲突可能演变成一场“比第二次世界大战更悲剧”的全球性冲突。近日，塞尔维亚总统武契奇在接受塞尔维亚媒体采访时，批评西方推动了俄乌冲突。武契奇还警告说，俄乌冲突可能演变成一场“比第二次世界大战更悲剧”的全球性冲突。自2022年俄乌冲突升级以来，西方军工企业普遍赚得盆满钵满。武契奇在接受塞尔维亚第一电视台采访时表示，这场冲突正是由美西方军工企业推动的，他们对扩大和延长冲突感兴趣，而不是试图寻找解决方案。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtesa6346037.d.html</link>
            <guid>3634018</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 18:15:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北约秘书长提议允许乌用北约武器打击俄领土遭盟国反对】27日，北约秘书长斯托尔滕贝格在保加利亚举行的北约议会大会春季会议上再次提出，应支持乌克兰用北约国家提供的武器打击俄罗斯本土。此前，斯托尔滕贝格还在英国《经济学人》杂志24日刊登的采访中也声称，向乌克兰提供军事支持的北约盟国应考虑解除对乌克兰使用武器的一些“限制”，乌克兰应被允许使用这些武器打击俄罗斯境内的目标。对此，意大利、德国等北约国家均表示反对。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtese3122556.d.html</link>
            <guid>3634017</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 18:09:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中日韩知识产权合作十年愿景联合声明：推动“中日韩+X”知识产权合作】中日韩知识产权合作十年愿景联合声明发布。其中提到，在未来十年：一、中日韩三局建立一个可容纳和接受技术快速变革的知识产权体系。二、中日韩三局共同努力，使公众更易获取专利信息，鼓励私营部门运用专利信息。三、为分享中日韩三局共同取得的宝贵成果，中日韩三局努力将三国知识产权合作扩大到其他国家和地区，推动“中日韩+X”知识产权合作。在寻找知识产权合作伙伴时，中日韩三局将重点考虑有协作需要或可形成合力的国家和地区组织（如东盟）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtese3122249.d.html</link>
            <guid>3634016</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 18:06:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：尽管面临争端，斯泰兰蒂斯(STLA.N)将在意大利制造两款新的混合动力车。]]></title>
            <guid>3634015</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 18:01:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5月份以来生猪价格显著上行 多家猪企称行业景气度将提升】近期国内生猪价格持续走高，数据显示，生猪价格5月24日为16.75元/公斤，较4月末上涨12.95%。卓创资讯生猪分析师王亚男指出：“此轮上涨主要受二次育肥影响，且北方产能缩减、标猪紧缺现象较为普遍。”有专家表示，随着二次育肥补栏活动增加，同时由于养殖企业标猪出栏有限，短期内生猪价格可能维持强势。预计随着产能去化效果显现以及养殖成本的下降，未来3个月至5个月生猪养殖行业有望保持盈利状态。多家养猪企业表示，今年养猪行业景气度将提升。一家头部猪企相关负责人称：“我们今年主要精力在提升产能利用率这一部分。”（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawterz3372838.d.html</link>
            <guid>3634014</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 17:56:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列代表团最快将于5月28日提交新停火协议草案】当地时间5月27日晚间，总台记者获悉，以色列谈判代表团预计最快于28日向相关斡旋方提交新的被扣押人员交换和停火协议草案，以色列战时内阁已批准该草案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtesa6343257.d.html</link>
            <guid>3634013</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 17:52:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽铜陵市郊区大通镇居民楼坍塌事故5名失联人员已全部找到】5月28日1时27分左右，安徽铜陵市郊区大通镇龙苑小区48栋坍塌事故搜救现场发现第5名失联人员。至此，此次事故中5名失联人员已经全部找到，事故调查等相关工作正在进行中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtesh2032230.d.html</link>
            <guid>3634012</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 17:49:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯计划启动联邦紧急状态应对霜冻灾害】当地时间5月27日，俄罗斯农业部部长奥克萨娜·卢特表示，由于霜冻对农作物造成的损害，俄罗斯农业部计划启动联邦紧急状态。据介绍，2024年5月霜冻已影响俄罗斯23个地区的农作物，有8个地区已经进入紧急状态，俄罗斯因本次霜冻需要重新种植的农作物面积约为90万公顷。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtese3120070.d.html</link>
            <guid>3634011</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 17:48:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年内76家上市公司定增募资超897亿元】据Wind数据统计，截至5月27日，今年以来已有76家A股上市公司公告定增方案完成，累计增发112.04亿股，募资金额合计为897.66亿元。与去年同期相比，数量、募集资金分别下降47.22%和73.02%。“定增是上市公司融资的重要手段之一，定增募资金额总体缩减，募资企业数量趋于减少，并不意味着企业不具有定增募资的内在需求，也不意味着资本对企业和市场的投资信心下降。”中国商业经济学会副会长宋向清表示，目前企业定增募资更加注重事前分析和项目甄选，倾向于投资创新型项目以及专精特新企业或高成长性产业；部分上市公司主营业务调整导致定增募集资金的需求减少。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtesh2031789.d.html</link>
            <guid>3634010</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 17:45:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：前美国职业篮球运动员、两届NBA总冠军和名人堂成员比尔·沃尔顿（Bill Walton）因癌症去世，享年71岁。]]></title>
            <guid>3634009</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 17:44:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小肯尼迪在美国2024年总统选举自由党总统提名中被淘汰】总台记者获悉，当地时间5月27日，在自由党总统提名的第一轮投票中，美国2024年总统选举竞选人小罗伯特·弗朗西斯·肯尼迪被淘汰，结束了有关其可能在11月大选前获得主要第三方支持的猜测。据悉，肯尼迪在党内提名过程中仅获得了19名代表的支持，约占选票的2%。小肯尼迪于2023年10月退出民主党总统候选人提名争夺，以独立人士身份参选。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawterz3369890.d.html</link>
            <guid>3634008</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 17:34:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5月份以来35家企业撤回上市申请 严监管重塑发行市场生态】5月26日，蕊源科技、大洋物流2家公司撤回上市申请。上交所企业上市服务数据显示，截至5月26日，今年以来，沪深北交易所公布的终止上市企业达到169家，其中167家为主动撤单。从时间上来看，有35家是发行上市新规实施后主动撤单的，其中就包括一批不符合新上市标准的企业。受访专家认为，未来，随着发行上市条件提高，在严监管下，申报上市的企业质量将提升，资本市场有望迎来一批拥有关键核心技术、市场潜力大、科创属性突出的企业。与此同时，中介机构执业质量也有望得到提升，进一步优化发行市场生态。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawterz3369819.d.html</link>
            <guid>3634007</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 17:34:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非启动全国大选特别投票程序】当地时间5月27日，在全国大选正式投票前两天，南非启动了特别投票程序，为无法在正式投票日参与的选民提供便利。南非独立选举委员会宣布，约160万选民将参与特别投票。据悉，南非将于5月29日进行全国大选。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtesh2029776.d.html</link>
            <guid>3634006</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 17:31:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第77届世界卫生大会在日内瓦开幕】据新华社，第77届世界卫生大会27日在瑞士日内瓦开幕，本届大会主题是“一切为了健康，人人享有健康”。本届世卫大会为期6天。大会期间，与会代表将批准世界卫生组织第14个工作总规划，这将是世卫组织2025年至2028年的全球卫生战略，旨在应对气候变化、老龄化、移民和科技进步等趋势对健康和福祉的影响。与会代表还将就“大流行协定”的起草和《国际卫生条例》的修订等进行审议磋商，并就气候与卫生、世卫组织在突发卫生事件中的工作、传染性疾病、非传染性疾病、心理健康、妇女健康和世卫组织改革等一系列优先事项做出决定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtesa6341446.d.html</link>
            <guid>3634005</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 17:31:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第九次中日韩领导人会议联合宣言：加强供应链合作、避免供应链中断】第九次中日韩领导人会议联合宣言发布。其中提到，我们将继续努力打造全球公平竞争环境，营造自由、开放、公平、非歧视、透明、包容、可预测的贸易和投资环境。我们还重申致力于保持市场开放、加强供应链合作、避免供应链中断。我们同意有必要继续在出口管制领域保持沟通。我们对将于2024年举办的中日韩企业家论坛表示欢迎。我们将继续鼓励地方合作，完善包括泛黄海经济技术交流会议等合作平台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawterz3367959.d.html</link>
            <guid>3634004</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 17:22:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ICE布伦特原油期货7月合约收于83.10美元/桶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawtese3117837.d.html</link>
            <guid>3634003</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 17:21:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第九次中日韩领导人会议联合宣言发布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawterz3367409.d.html</link>
            <guid>3634002</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 17:19:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【紧抓机遇抢占市场 汽车零部件企业扩产忙】国内汽车零部件企业正迎来“扩产潮”。5月27日，凯众股份披露向不特定对象发行可转换公司债券预案。根据预案，公司拟募集不超过3.08亿元资金，其中2.18亿元投入南通生产基地扩产项目，其余9000万元用于补充流动资金。除凯众股份外，国内多家汽车零部件企业近期也纷纷发布扩产动向。业内人士认为，汽车行业正经历电动化、智能化的深刻变革，国内汽车产业链也正构建新的体系，汽车零部件企业纷纷扩产，使得未来行业竞争更趋激烈。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawsyke6470698.d.html</link>
            <guid>3634001</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 17:12:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽铜陵市郊区大通镇居民楼坍塌事故现场发现第四名失联人员】5月28日0时55分左右，安徽铜陵市郊区大通镇龙苑小区48栋坍塌事故搜救现场发现第四名失联人员。目前现场仍在全力搜救最后一名失联人员。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawsykk2157584.d.html</link>
            <guid>3634000</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 17:11:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧股“十一罗汉”｜阿斯麦收涨超0.2%，诺和诺德则跌约1%】周一（5月27日），阿斯麦控股荷兰阿姆斯特丹股价（ASML.NA）收涨0.24%，报882.60欧元。诺和诺德哥本哈根股价（NOVOB.DC）收跌0.98%，报919.70（丹麦克朗）。欧莱雅（OR.FP）收涨0.45%，LVMH集团（MC.FP）收涨0.83%。在“十一罗汉”之外，减肥药概念股Zealand制药公司丹麦哥本哈根股价（ZEAL.DC）收涨5.20%。半导体公司Soitec（SOI.FP）收跌3.14%，爱思强股份（AIXA.GR）收跌2.86%，荷兰半导体设备制造商ASM International NV（ASM.NA）收跌0.87%，意法半导体（STMPA.FP）收跌0.69%，BE半导体实业公司（BESI.NA）收跌0.53%。在法国奢侈品公司中，除了欧莱雅、LVMH之外，开云集团（KER.FP）收涨0.23%，保乐力加（RI.FP）收涨0.21%，爱马仕（RMS.FP）收涨0.92%，人头马君度（RCO.FP）收涨0.62%。法拉利（RACE.IM）收涨0.68%，斯泰兰蒂斯Stellantis（STLAM.IM）收涨1.39%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawsyke6470591.d.html</link>
            <guid>3633999</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 17:11:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商研究所加速转型 分析师队伍超4800人创新高】今年以来，在加速转型升级的过程中，各家券商研究所十分重视优质人才的引进，并着力打造研究业务竞争优势。在证券从业人员总数下降的情况下，证券投资咨询业务人员（简称“分析师”）人数不降反增，已超4800人，创下历史新高。截至5月27日，相比去年同期，分析师净流入740人，相比今年年初，净流入232人。在公募费率改革有序推进背景下，券商研究业务收入受到一定冲击。为此，不少券商研究所纷纷采取行动“揽人才”，更加注重人才的支撑以及分析师投研能力的提升。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawsykk2157399.d.html</link>
            <guid>3633998</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 17:10:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波兰推出“东部盾牌”计划】波兰副总理兼国防部长瓦迪斯瓦夫·科西尼亚克-卡梅斯27日说，波兰将斥资100亿兹罗提（约合25.5亿美元）实施“东部盾牌”计划，以加强东部边境安全。科西尼亚克-卡梅斯在当天举行的新闻发布会上说，“东部盾牌”计划包括在东部边境地区设置“各类防御工事、障碍物和空中监控系统，以及对现有系统的升级”，建设时间是2024年至2028年。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawsykk2156239.d.html</link>
            <guid>3633997</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 17:04:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内塔尼亚胡称以军将继续在加沙的战斗】当地时间5月27日，以色列总理内塔尼亚胡在议会发表讲话称，尽管国际社会纷纷谴责以色列在拉法的军事行动，但以色列仍将继续其战斗，并对以色列政府没有真诚参与谈判的说法表示否认。内塔尼亚胡称，他不打算在实现所有目标之前结束加沙地带的战斗。针对5月26日以军对拉法西北部空袭造成平民重大伤亡，内塔尼亚胡表示，“尽管我们尽力不伤害他们，但悲剧还是发生了，我们正在调查此事。”此外，内塔尼亚胡否认他不愿达成新的被扣押人员交换和停火协议的说法。内塔尼亚胡称，去年12月以来，已经连续5次批准了增加谈判代表团灵活性的要求。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawsykc3495219.d.html</link>
            <guid>3633996</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 17:01:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【夜盘主力合约收盘】截至1:00收盘，沪铜主力合约涨1.34%，沪铝主力合约涨0.76%，沪锌主力合约涨0.51%，沪镍主力合约涨2.19%，沪锡主力合约涨2.12%，沪铅主力合约涨1.16%，不锈钢主力合约涨0.78%，氧化铝主力合约跌0.17%，国际铜主力合约涨1.48%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawsykk2155621.d.html</link>
            <guid>3633995</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 17:01:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年内钨钼锡锑价格上涨明显 小金属产业链上市公司积极应对】今年以来，以钨钼锡锑为代表的小金属商品价格出现较大涨幅。CBC金属网数据显示，截至5月27日，黑钨精矿价格为15.76万元/吨，年内涨幅达28.9%；钼精矿价格达到3825元/吨度，年内涨幅超过20%。另据长江有色金属网数据，截至5月27日，金属锡报价27.6万元/吨，年内涨幅达32%；锑锭（99.85%）达14.6万元/吨，年内涨幅为78%。据记者了解，面对价格上涨，多家小金属产业链上市公司正在积极布局和应对。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawsykc3494704.d.html</link>
            <guid>3633994</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 16:59:53 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>