<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Fri, 10 Nov 2023 12:24:13 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【泛海就融创“18海控01”债券交易纠纷上诉被驳回，维持原判】 据澎湃新闻，11月10日，泛海控股股份有限公司发布诉讼进展公告。公告显示，融创集团此前以“18海控01”债券交易纠纷为由，将泛海控股股份有限公司、公司控股股东中国泛海控股集团有限公司、公司实际控制人卢志强诉至北京金融法院，涉及本金约15.67亿元，后北京金融法院对本案作出一审判决。泛海就一审判决中部分内容向北京市高级人民法院提起上诉，2023年11月9日，收到北京高院送达的《民事判决书》，判决如下：驳回上诉，维持原判。本判决为终审判决。泛海表示，本次诉讼对公司的影响有待于诉讼执行情况而定，公司将依据有关会计准则的要求和判决执行情况进行相应会计处理，最终会计处理及影响金额以会计师事务所审计确认后的结果为准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucyfi0636795.d.html</link>
            <guid>3360990</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:23:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦外交部谴责以色列在加沙地带围攻医院】据央视新闻，巴勒斯坦外交和侨民部于当地时间10日发表声明，谴责以色列在加沙地带围攻医院，迫使巴勒斯坦人迁移到南部。巴勒斯坦加沙地带卫生部门发言人当地时间10日表示，以军坦克包围了加沙地带兰提西儿童医院、纳斯尔儿童医院等多家医院。数千名患者、医护人员和难民被困在医院内，没有水和食物，随时面临死亡危险。对此，以色列方面暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucyfp3537209.d.html</link>
            <guid>3360989</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:22:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源局：全力保障迎峰度冬能源供应安全】 11月9日，国家能源局在京召开安全生产工作领导小组2023年第二次会议。会议强调，要始终保持做好安全生产工作的高度警觉，坚决防范化解重大安全风险隐患，盯紧抓实岁末年初安全生产工作，全力保障迎峰度冬能源供应安全。（国家能源局微信公众号）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucyfp3537078.d.html</link>
            <guid>3360988</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:22:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳首宗 “上头电子烟”案被判】11月9日，深圳市龙华区人民检察院以贩卖毒品罪批准逮捕了贩卖含依托咪酯成分“上头电子烟”的犯罪嫌疑人黎某某，这是依托咪酯于2023年10月1日被列入第二类精神药品目录以来，深圳市首宗以贩卖毒品罪批准逮捕的涉依托咪酯毒品犯罪案件。据介绍，依托咪酯是一种含有咪唑环的羧化酯类药物，其纯品为白色结晶或结晶性粉末，具有镇静催眠活性，医学上一般用于静脉全麻诱导或麻醉辅助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucyfr0314151.d.html</link>
            <guid>3360987</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:21:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：短期铁矿价格或高位振荡运行】据中信建投期货分析，宏观方面，央行发布中国区域金融运行报告，称将适时调整优化房地产政策。产业方面，Mysteel统计全国钢厂进口铁矿石库存总量为9006.57万吨，环比增加18.48万吨；上周检修高炉陆续复产，开工率环比增加0.89%；库存消费比30.95，环比增加0.41天。展望后市，宏观政策利好仍有预期，市场情绪偏向乐观，铁矿全产业链库存仍处低位，铁水产量仍处高位，近期钢厂生产利润修复，成材市场支撑矿价小幅走强。然而矿价行至高位后监管风险加剧，预计短期铁矿价格或高位振荡运行。操作策略：2401合约偏多操作，上方压力位980元/吨附近。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxm0766801.d.html</link>
            <guid>3360986</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:19:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万达商管委任中信里昂证券为整体协调人 瑞士信贷退出】据港交所文件，珠海万达商业管理集团股份有限公司宣布本公司与瑞士信贷（香港）有限公司已同意终止委任瑞士信贷（香港）有限公司为其中一名整体协调人，自2023年11月9日起生效。于本公告日期，珠海万达商业管理集团仍委任中信里昂证券有限公司为整体协调人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxr3666893.d.html</link>
            <guid>3360985</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:17:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大胜达：公司精品烟包、高端酒包需求呈现上升趋势】大胜达在业绩说明会上表示，公司精品烟包、高端酒包目前需求呈现上升趋势，酒包板块主要体现在原有的头部白酒大客户的产品系列增量，烟包板块则得益于公司积极参与全国招投标，成功开拓江苏中烟、重庆中烟、贵州中烟等优质新客户订单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxt0443676.d.html</link>
            <guid>3360984</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:15:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印尼贸易部门：印度尼西亚10月份精炼锡出口量为5,447.19吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxm0765722.d.html</link>
            <guid>3360983</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:13:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【钟南山：近期可能出现新冠疫情小高峰 变异株致病性不会有很大改变】据21财经，“共和国勋章”获得者、中国工程院院士、广州实验室主任钟南山在第三届粤港澳大湾区卫生健康合作大会上预测，未来几个月可能会出现一波新冠疫情小高峰。他分析，新发的新冠病毒变异株致病性不会出现很大变化，但对免疫逃逸作用有所增强。因此，他建议，老年人等免疫力较低的人群应及时采取接种疫苗等预防措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxn6088378.d.html</link>
            <guid>3360982</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:13:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会：稽查系统要在思想观念和行动上来一个大转变 深入查找短板弱项】证监会近日召开稽查办案表彰奖励会，会议指出，要把讲政治的要求切实体现在稽查执法各环节全流程。证监会稽查系统要在思想观念和行动上来一个大转变，深入查找短板弱项，明确进一步改进工作的思路和举措。树牢公正理念。不断提升执法规范化水平，统一执法标准和尺度，最大限度地限制自由裁量空间，让资本市场参与各方在每一个案件中感受到公平正义。五是增强治理功能。正确处理“惩罚”与“治理”的关系，在让违法者付出应有代价的同时，切实发挥监管执法“治理”功能，推动建章立制、查缺补漏，消除盲区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxm0765233.d.html</link>
            <guid>3360981</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:11:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[数据显示：印度外汇储备截至11月3日增加47亿美元，达到5908亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxr3665192.d.html</link>
            <guid>3360979</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:10:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【控股股东非经营性占用公司资金，中国一重及控股股东、时任董事长等相关责任人遭上交所监管警示】上交所11月10日向中国一重及控股股东中国一重集团有限公司、时任董事长兼总经理陆文俊、时任董事长隋炳利、时任财务总监兼董事会秘书胡恩国下发监管警示。经查明，9月22日，公司披露《关于2022年年度报告有关数据的更正公告》显示，2022年度，控股股东中国一重集团有限公司（以下简称一重集团）及其附属企业存在对公司的非经营性资金占用，占用形成原因为代缴工资、社保费用，2022年度占用累计发生额为782.48万元，占公司2022年经审计净资产的0.07%，期末余额0.6万元。公司2022年年审会计师事务所中审众环会计师事务所（特殊普通合伙）已就上述事项出具专项审核报告。]]></title>
            <guid>3360978</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:09:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东湖高新出售湖北路桥66%股权遭上交所问询函，被要求量化说明本次重大资产出售的目的和合理性】公司被要求结合公司目前科技园区、环保科技业务的经营数据以及本次资产出售前后公司盈利能力的变化，量化说明本次重大资产出售的目的和合理性，是否符合《重大资产重组管理办法》第十一条关于增强上市公司持续经营能力的相关规定，是否存在损害上市公司及中小股东利益的情况；结合环保科技、科技园区所处细分领域的市场竞争格局、公司资源积累、研发投入等情况，说明公司剩余业务的核心竞争力以及本次交易所获资金的使用安排；结合本次重组目的、重组方案等，说明继续持有湖北路桥剩余34%股权的主要考虑以及后续安排。]]></title>
            <guid>3360977</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:09:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【珠海万达商业管理集团股份有限公司向港交所提交上市申请书】据港交所文件：珠海万达商业管理集团股份有限公司向港交所提交上市申请书。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxt0441897.d.html</link>
            <guid>3360976</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:08:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联想推出企业大模型解决方案及服务】该方案服务基于联想AI大模型技术和智能算力搭建，能解决企业自建大模型进展中对算力扩展、数据安全以及运维部署等方面的需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxm0764479.d.html</link>
            <guid>3360975</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:08:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【连云港16.22亿元收购草案遭问询，被要求说明本次交易全部采用现金收购的原因和合理性】上交所11月10日就拟16.22亿元购买港口集团持有的新苏港投资40%股权、新东方集装箱51%股权、新益港100%股权向连云港下发问询函。公司被要求结合公司自有资金、日常运营资金需求、控股股东财务状况等，说明本次交易全部采用现金收购的原因和合理性；补充披露截至目前针对资金缺口的具体筹资安排，并结合交易后公司资金使用计划安排、具体到期债务情况，说明本次交易是否会对公司正常生产经营、财务稳定性和流动性产生不利影响，并充分提示相关风险。]]></title>
            <guid>3360974</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:08:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会、国家标准委联合发布《关于加强证券期货业标准化工作的指导意见》】近日，证监会和国家标准委联合发布《关于加强证券期货业标准化工作的指导意见》。《指导意见》提出了三方面工作目标，明确了行业标准化发展方向。一是在标准化支撑作用更加显著方面，以标准化支撑行业数字化转型和资本市场数据要素化，推动建成资本市场高质量发展标准体系。二是在标准化质量水平大幅提升方面，加强标准化工作统筹管理，发布市场急需标准，开展标准课题研究，实施标准检测认证、试点示范，有效缩短标准平均制定周期，充分显现标准化对行业的经济效益、社会效益、质量效益。三是在标准化发展基础更加牢固方面，建成一批综合性、专业性标准化服务与推广平台，建立一支高素质行业标准化人才队伍，培养一批具有先进标准化治理能力的行业机构。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxn6086866.d.html</link>
            <guid>3360973</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:06:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会设立稽查总队】中央机构编制委员会办公室11月10日发布中国证券监督管理委员会职能配置、内设机构和人员编制规定。其中提出，中国证券监督管理委员会设立稽查总队，作为直属行政机构，正司级，行政编制170名，设总队长1名、副总队长5名，负责相关案件的调查、取证，提出处理意见等。]]></title>
            <guid>3360972</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:05:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及总统同卡塔尔埃米尔举行会谈 讨论巴以局势】当地时间10日，埃及总统塞西同到访的卡塔尔埃米尔塔米姆举行了会谈。双方讨论了巴以局势以及与此相关的地区挑战，相互通报了为促进停火所进行的努力，就保护平民以及保证人道主义援助通道持续畅通等问题进行了讨论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxn6086440.d.html</link>
            <guid>3360971</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:04:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局发出合规提示 规范“双十一”网络集中促销经营活动】 据央视新闻，为规范促销经营行为，维护“双十一”期间网络交易市场秩序，保护消费者合法权益，市场监管总局今天向电商平台企业发出《“双十一”网络集中促销合规提示》。其中提到，严格规范促销行为。对“拼价格”“先涨价后降价”等行为组织自查，杜绝不按规定明码标价、价格欺诈等侵害消费者权益行为。严格禁止不正当竞争行为。严格禁止“二选一”等违法行为，公平参与市场竞争。采取积极措施防止平台内虚假交易、刷单炒信等违法行为发生。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxr3663342.d.html</link>
            <guid>3360970</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:03:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：俄罗斯将上调1月石油产出税以为燃料补贴提供资金】据国际文传电讯社报道，俄罗斯财政部副部长Alexei Sazanov称，俄罗斯石油生产商将在明年1月份支付更高的产出税，以为今年10-12月增加的下游补贴提供资金。此前，俄罗斯于9月将下游补贴减半，以减少支出，然而，由于国内燃料短缺，政府决定从10月开始恢复全额补贴支付。对俄罗斯天然气公司（Gazprom）征收更高的天然气凝析油生产税，以及降低专注于燃料出口的炼油厂的消费税回报，也将有助于支持下游支出的增加。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxt0440441.d.html</link>
            <guid>3360969</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:03:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[数据显示：印度9月份工业产出年同比增长5.8%，印度9月份电力生产同比增长9.9%；印度9月份矿业产量同比增长11.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxn6085648.d.html</link>
            <guid>3360968</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:01:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上海黄金交易所黄金T+D 11月10日（周五）晚盘盘初下跌0.27%报467.66元/克；
上海黄金交易所白银T+D 11月10日（周五）晚盘盘初下跌0.47%报5731.0元/千克。]]></title>
            <guid>3360967</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:00:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会：依法查处欺诈发行、财务造假、操纵市场、违规减持等重大违法行为】证监会召开稽查办案表彰奖励会。会议指出，要把讲政治的要求切实体现在稽查执法各环节全流程。按照中央金融工作会议部署，紧盯严重干扰资本市场重大改革实施、影响市场平稳运行、侵害投资者合法权益的大案要案，依法从严惩处，强化执法震慑，稳定市场预期。“活跃资本市场，提振投资者信心”必须坚持“零容忍”执法不动摇、不松懈，稽查执法要“长牙带刺”，以全面加强监管为重点，依法查处欺诈发行、财务造假、操纵市场、违规减持等重大违法行为，营造良好市场环境，切实增强市场信心。（证监会网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxm0762404.d.html</link>
            <guid>3360966</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:59:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会召开稽查办案表彰奖励会】据证监会网站，近日，证监会召开稽查办案表彰奖励会。会议强调，强化“零容忍”执法是建设中国特色现代资本市场政策框架的重要组成部分，对走好中国特色现代资本市场发展之路至关重要。证监会稽查系统要深入学习贯彻中央金融工作会议精神，切实把思想和行动统一到习近平总书记重要讲话精神和党中央决策部署上来，紧紧围绕加快建设金融强国的目标，发扬斗争精神，增强斗争本领，进一步做好稽查执法工作。一是压实线索发现责任，立足打早打小，强化违法违规线索发现能力，提升执法的精准性、及时性、有效性。二是提升案件查办质效，通过抓重大案件办理，抓全流程质量管控，形成重点突出、程序严密、指导有力、监督有效的办案格局。三是增强监管执法合力，优化行政执法与刑事司法的衔接配合，进一步完善资本市场财务造假综合惩防体系。四是加大执法宣传力度，强化稽查执法的“惩治”“预防”“教育”功能，充分发挥“办理一案，教育一片，宣传一次，震慑一方”的积极作用。五是推进科技执法建设，加强数据信息的共享运用，提升执法的数字化管理水平，丰富办案工具箱。六是加强稽查队伍建设，以“政治过硬、能力过硬、作风过硬”为标准，提升专业履职能力，强化纪律作风建设，努力锻造一支忠诚干净担当的高素质专业化稽查干部队伍。]]></title>
            <guid>3360965</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:58:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【11月10日《新闻联播》主要内容】今天《新闻联播》主要内容有：1.习近平在北京河北考察灾后恢复重建工作时强调 再接再厉抓好灾后恢复重建 确保广大人民群众安居乐业温暖过冬； 2.我国秋粮收购超4000万吨 市场购销活跃； 3.【权威访谈】货币政策为实体经济提供更有力度支持； 4.《新时代党的治藏方略的实践及其历史性成就》白皮书发布； 5.第六届进博会闭幕 成果丰硕； 6.2023年世界互联网大会乌镇峰会今日闭幕； 7.国内联播快讯： （1）2023年中国海洋发展指数报告发布； （2）第40次南极考察船队跨越赤道进入南半球； （3）《宗师列传·唐宋八大家》今晚开播； （4）《高端访谈》今晚播出巴基斯坦总理卡卡尔独家专访； 8.以军称继续推进地面行动 巴方称以军空袭加沙地带多家医院 支援加沙平民国际人道主义会议举行 中国代表等多方呼吁尽快实现停火； 9.联合国教科文组织一类中心首次落户中国。]]></title>
            <guid>3360964</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:57:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国充电联盟：10月全国公共充电桩环比增加6.3万台】中国充电联盟发布10月全国电动汽车充换电基础设施运行情况。2023年10月比9月公共充电桩增加6.3万台，10月同比增长50.3%。截至2023年10月，联盟内成员单位总计上报公共充电桩252.5万台，其中直流充电桩109.0万台、交流充电桩143.5万台。从2022年11月到2023年10月，月均新增公共充电桩约7.0万台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxn6084723.d.html</link>
            <guid>3360963</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:56:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【需求不足运价回落，综合指数小幅下跌】11月4日至11月10日，宁波航运交易所发布的海上丝绸之路指数之宁波出口集装箱运价指数（NCFI）报收于714.7点，较上周下跌5.1%。

1. 欧地航线：市场出运需求整体偏弱，航线基本面供大于求，运价被短暂推涨后大幅回落。欧洲航线运价指数为462.7点，较上周下跌10.4%；地东航线运价指数为618.6点，较上周下跌3.7%；地西航线运价指数为659.8点，较上周下跌5.6%。

2. 北美航线：随着前期临时停航的运力开始恢复，市场处于供过于求的状态，航线运价回落至涨前水平。美东航线运价指数为821.8点，较上周下跌3.3%；美西航线运价指数为1086.2点，较上周下跌11.2%。

3. 中东航线：航线供需基本面总体保持稳定，市场运价在前期连续大幅上涨后，本周运价小幅回调。中东航线指数为951.1点，较上周下跌3.7%。

4. 南美西航线：航线舱位供给充足，本周即期市场订舱价格跌幅进一步扩大。南美西航线运价指数为587.0点，较上周下跌10.7%。（宁波航运交易所）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxm0761752.d.html</link>
            <guid>3360962</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:55:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【康拓医疗：增材制造聚醚醚酮颅骨缺损修复假体取得医疗器械注册证】公司于近日取得国家药品监督管理局颁发的第三类《医疗器械注册证》。产品名称为增材制造聚醚醚酮颅骨缺损修复假体，适用于颅骨缺损修复重建的外科治疗。]]></title>
            <guid>3360961</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:53:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【琏升科技：控股孙公司签订《电池片销售框架合同》】琏升科技公告，近日，下属控股孙公司眉山琏升光伏科技有限公司（简称“琏升光伏”）与山东泉为新能源科技有限公司（简称“山东泉为”）签订《电池片销售框架合同》，琏升光伏将在合同有效期内向山东泉为销售A级G12异质结电池片产品150MW（实际订购数量以双方在合同有效期内订单采购数量为准）。本次协议的签订金额预计占公司2022年年度经审计主营业务收入的比例超过50%，未达到100%，绝对金额超过1亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxt0437100.d.html</link>
            <guid>3360960</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:48:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[亿万富翁投资者罗恩·巴伦：确信特斯拉在中国拥有良好的运营，预计特斯拉将在一年半内以每辆2.5万美元的价格销售汽车。]]></title>
            <guid>3360959</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:46:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赛伍技术：公司应用于BC组件的焊线胶带目前给头部BC组件厂商供货且已实现批量交付】赛伍技术11月10日在互动平台表示，公司应用于BC组件的焊线胶带目前给头部BC组件厂商供货且已实现批量交付，该产品在结构和材料方面具有较高的壁垒。黑色高反光背板也可以应用于BC组件，并已实现批量出货。此外，公司用于取代透明背板及透明普通黑色背板、能提高组件初始功率的透明黑高反网格背板正在顺利开发中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxr3659456.d.html</link>
            <guid>3360958</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:46:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[纽约可可期货自1978年以来首次突破每吨4000美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxm0759412.d.html</link>
            <guid>3360957</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:44:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国证券监督管理委员会职能配置、内设机构和人员编制规定发布】中国证券监督管理委员会职能配置、内设机构和人员编制规定发布。其中提出，中国证券监督管理委员会是国务院直属机构，为正部级。国家发展和改革委员会的审核非上市公司发行企业（公司）债券职责，划入中国证券监督管理委员会。中国证券监督管理委员会的投资者保护职责，划入国家金融监督管理总局。本规定确定的主要职责、机构设置、人员编制等，是中国证券监督管理委员会机构职责权限、人员配备和工作运行的基本依据。中国证券监督管理委员会机关行政编制572名。设主席1名，副主席4名；司局级领导职数77名（含首席律师、首席风险官、首席检查官各1名，机关党委专职副书记1名，机关纪委书记1名）。中国证券监督管理委员会设立稽查总队，作为直属行政机构，正司级，行政编制170名，设总队长1名、副总队长5名，负责相关案件的调查、取证，提出处理意见等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxm0759280.d.html</link>
            <guid>3360956</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:44:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菜鸟IPO稳步推进 证监会公示菜鸟境外上市备案补充材料要求】证监会消息，本周已经要求菜鸟智慧物流网络有限公司补充境外发行上市备案材料。这是企业IPO过程中的一般性惯例。今年9月26日，菜鸟向港交所递交了IPO申请，菜鸟被外界认为将冲击“全球智慧物流第一股”。10月10日，证监会公示已接收菜鸟IPO的备案材料。1个月后，证监会11月10日公示菜鸟备案补充材料要求。此前的消息，菜鸟已开始与亚洲投资者进行非交易路演，投资者反馈积极，许多人期待与菜鸟管理层会面。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxm0759134.d.html</link>
            <guid>3360955</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:43:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中越举行政府级边界谈判代表团团长会晤】 据外交部网站，11月9日，外交部副部长孙卫东与越南外交部常务副部长、国家边界委主任阮明羽在越南河内举行中越政府级边界谈判代表团团长会晤。双方在坦诚、友好的氛围中就中越关系、陆地边界、海上问题深入交换意见。双方高度评价两国在口岸开放升格和基础设施互联互通方面取得的进展，同意加快口岸开放升格，继续落实《关于合作保护和开发德天（板约）瀑布旅游资源的协定》和《北仑河口自由航行区航行协定》，努力将中越陆地边界打造成为永久和平、世代友好、繁荣发展的边界。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxt0435065.d.html</link>
            <guid>3360954</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:40:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉取消土地限价后首场土拍：3宗宅地一宗底价成交，两宗终止出让】 11月10日，武汉迎来“取消土地限价”后的首场土拍。武汉原定当日出让3宗涉宅用地，不过开拍前，洪山区两宗地块终止出让，仅东湖高新区地块成功出让。根据出让结果，东湖新技术开发区P（2023）078号地块由武汉地产集团有限责任公司以底价2.175亿元竞得。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxm0757834.d.html</link>
            <guid>3360953</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:37:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经纬天地控股有限公司向港交所提交上市申请书】据港交所文件：经纬天地控股有限公司向港交所提交上市申请书，联席保荐人为铠盛、艾德金融。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxt0434275.d.html</link>
            <guid>3360952</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:36:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[深交所上市委公告，浙江信凯科技集团股份有限公司首发获通过。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxt0434196.d.html</link>
            <guid>3360951</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:36:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：瑞士信贷全球外汇交易主管埃斯特拉达即将离职。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxt0434052.d.html</link>
            <guid>3360950</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:35:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【共同药业：甾体行业价格拐点预计在2024年上半年出现】共同药业在最新的投资者关系活动记录表中表示，按照目前的市场行情及行业价格规律，甾体行业产品价格拐点预计在2024年上半年出现。另外，共同药业表示，山东同新药业有限公司目前处于试生产阶段，预计2024年会有30%-40%的产能释放。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxt0433890.d.html</link>
            <guid>3360949</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:35:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中恒电气：实控人朱国锭因涉嫌操纵证券、期货市场被公安机关采取监视居住措施】中恒电气公告，实际控制人朱国锭因涉嫌操纵证券、期货市场被公安机关采取监视居住措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxt0433665.d.html</link>
            <guid>3360948</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:34:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本500多辆列车刹车零部件被曝不合规】据日本媒体昨天（9日）报道，日本最大的铁路公司——东日本旅客铁路公司有500多辆运营中的列车被曝出刹车系统零部件生产工序不合规。据报道，问题列车的刹车部件在生产过程中没有按规定进行强度加工。这些零部件由东日本旅客铁路公司委托外部企业进行生产，但厂商没有对钢材进行加热脱氢处理以提高强度。目前报道中并没有透露具体厂商的名称，也不清楚导致工序不合规的具体原因。铁路公司方面表示，目前已对相关零部件进行了抽检，并确认了这些零部件不会立刻引发安全问题，今后将在定期检查时更换相关零部件。 (央视财经)]]></title>
            <guid>3360947</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:33:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟：不太可能兑现向乌克兰提供弹药的承诺】欧盟通知各成员国，该集团极有可能无法兑现向乌克兰提供100万发炮弹的承诺，这将使基辅跟上俄罗斯自身生产步伐的能力变得更加复杂。据知情人士透露，欧洲对外行动署本周向欧盟外交官通报称，欧盟可能无法实现2024年3月的目标。根据今年早些时候制定的计划，欧盟承诺在12个月内向乌克兰提供火炮弹药，首先是动用现有库存，然后是通过联合采购合同和提高工业产能来实现。而现今时间已过去了一半多，到目前为止，该计划已经完成了约30%的目标，据迄今为止签署的合同数量，有可能无法实现目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxr3656050.d.html</link>
            <guid>3360946</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:32:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【松芝股份：拟以1000万元-2000万元回购股份】松芝股份公告，拟以1000万元-2000万元回购股份，回购价格不超过10元/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxr3655673.d.html</link>
            <guid>3360945</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:31:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列央行行长：冲突给经济造成重大冲击 代价高于预期】 以色列央行行长表示，与哈马斯的冲突是对经济的“重大冲击”，且代价要比最初估计的更高。虽然以色列经济强劲稳定，但“毫无疑问冲突将产生财政影响，并产生预算压力”，以色列2023年和2024年的国内生产总值(GDP)增速可能会降低1%，到2024年底时债务与GDP之比可能升至略高于65%，因为成本比最初预计的更大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxm0756253.d.html</link>
            <guid>3360944</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:30:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国学者提出治疗阿尔茨海默症的新思路】从江南大学获悉，该校胥传来教授团队研制出一种手性颗粒，经口服进入小鼠肠道后，能够调节肠道中的益生菌，促进色氨酸代谢为吲哚乙酸。利用同位素标记法，又证实了吲哚乙酸能够穿越血脑屏障，进入脑组织，改善脑部免疫微环境，抑制神经炎症，从而修复神经元功能。目前人类尚未找到能够彻底战胜阿尔茨海默症的药物。此次团队基于手性原理尝试干预肠道菌群，有望为治疗相关神经退行性疾病提供新思路。相关研究成果10日发表在国际学术期刊《自然》的子刊《自然·衰老》上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxr3655468.d.html</link>
            <guid>3360943</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:30:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国人权高专敦促对以色列在加沙地带使用“高能爆炸性武器”进行调查】据半岛电视台当地时间10日消息，联合国人权事务高级专员（人权高专）沃尔克·图尔克敦促对以色列在加沙地带使用“高能爆炸性武器”的行为进行调查。沃尔克·图尔克表示，以色列的行为造成了不分青红皂白的破坏。沃尔克·图尔克还呼吁以色列必须停止在人口稠密地区使用此类武器，该地区居住着230万巴勒斯坦人，其中一半人口因持续的冲突而流离失所。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxt0432430.d.html</link>
            <guid>3360942</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:29:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据报道，麦朴思打算从Mobius Capital Partners退任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxm0755680.d.html</link>
            <guid>3360941</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:28:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合元工厂被检查，氛乐创始人朋友圈发声明，疑似涉及侵犯知识产权】11月10日下午，氛乐国际有限公司相关负责人在朋友圈发布《氛乐国际有限公司关于合元工厂侵权事件的官方声明》。其中提到，位于深圳的Firstunion工厂，即合元工厂已经接受了深圳市场监督管理局知识产权稽查大队的突击检查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxm0755490.d.html</link>
            <guid>3360940</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:27:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[现货黄金跌破1950美元/盎司，日内跌0.42%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxn6078216.d.html</link>
            <guid>3360939</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:26:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通运输部：科学做好公路水运“十四五”发展规划中期评估调整】交通运输部部长李小鹏主持召开部务会，会议强调，要结合新形势新要求，对《公路“十四五”发展规划》进行调整完善，更好地服务支撑交通强国建设和经济社会发展。在实施过程中，要加强统筹协调，形成部门合力，争取更多资源要素，加大车购税资金对国家安全、重点区域和短板领域的支持力度。要加强跟踪问效，指导地方做实做细项目前期工作，保证项目储备，形成“谋划一批、建设一批、储备一批”的良性循环。会议强调，要精准补齐水运设施网络短板，强化与其他运输方式衔接协调，优化完善综合立体交通网，高标准做好《水运“十四五”发展规划》中期评估调整工作。在实施过程中，要协同配合，坚持项目跟着规划走、“一张蓝图绘到底”，加强规划引领，强化部门协同和上下联动，高质量完成“十四五”规划目标任务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxt0431652.d.html</link>
            <guid>3360938</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:26:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家药监局：鼓励结合我国传统优势项目和特色植物资源开发化妆品新原料】国家药监局发布关于化妆品新原料鼓励创新和规范管理有关事宜的公告，鼓励结合我国传统优势项目和特色植物资源开发化妆品新原料，支持运用现代科学技术进行化妆品原料研究创新。化妆品新原料注册人、备案人在开展新原料研发时，应当对原料的来源、性能、使用目的、制备工艺、质量控制等相关安全性开展充分的科学研究，对原料在化妆品中的预期使用目的、适用范围和安全使用量等开展充分验证。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxr3654398.d.html</link>
            <guid>3360937</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:26:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局与欧盟委员会竞争总司共同举办第26届中欧竞争政策周】据市场监管总局网站，近日，市场监管总局与欧盟委员会竞争总司共同以线上线下相结合方式举办第26届中欧竞争政策周。双方围绕纵向经营者集中审查方法、国家援助和公平竞争审查制度等议题进行了深入讨论。双方表示，将进一步深化反垄断领域交流合作，维护公平竞争秩序，促进双方经贸关系持续发展。]]></title>
            <guid>3360936</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:25:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：欧盟表示不太可能兑现向乌克兰提供弹药的承诺。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxt0431221.d.html</link>
            <guid>3360935</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:24:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深科技：公司具备先进封装技术研发及量产能力】深科技11月10日在互动平台表示，公司具备先进封装技术研发及量产能力，现有的技术水平可以满足现有客户的需求和未来发展的需要。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxt0430985.d.html</link>
            <guid>3360934</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:23:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【官方发布《国家金融监督管理总局职能配置、内设机构和人员编制规定》】 其中提到，国家金融监督管理总局是国务院直属机构，为正部级。国家金融监督管理总局在中国银行保险监督管理委员会基础上组建，将中国人民银行对金融控股公司等金融集团的日常监管职责、有关金融消费者保护职责，中国证券监督管理委员会的投资者保护职责划入国家金融监督管理总局。加强和完善现代金融监管，转变监管理念和监管方式，坚持既管合法又管非法，持续提升监管的前瞻性、精准性、有效性，强化中央和地方监管协同，消除监管空白和盲区，加强金融消费者权益保护，加大对违法违规行为的查处力度，牢牢守住不发生系统性金融风险的底线。加强金融监管内部治理，强化对权力运行的有效制衡，规范政策制定、市场准入、稽查执法、行政处罚、风险处置等工作流程，强化对重点岗位和关键环节的监督制约，打造一支政治过硬、专业精湛、清正廉洁的监管铁军。（中国机构编制网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxm0754520.d.html</link>
            <guid>3360933</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:22:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【避险溢价消退，黄金或会迎来第二周下跌】由于对中东冲突可能扩大为一场地区性战争的担忧有所缓解，减少了避险需求，黄金价格势将连续第二周下跌。自中东地区的冲突发生以来，金价一度自5月来首次飙升至2000美元/盎司上方。不过由于人们对美联储货币紧缩政策是否已经结束的疑虑挥之不去，金价周五小幅走低，本周累计下跌2%。BullionVault研究主管Adrian Ash表示，自哈马斯发动袭击来，投机性押注黄金的热潮已经消退，由于短期利率不太可能很快下降，看来需要新的催化剂来推动新的多头。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxr3653082.d.html</link>
            <guid>3360932</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:21:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：最大程度鼓励民营企业参与，是政府和社会资本合作新机制的一个重点】据国家发改委公众号，国家发展改革委投资司有关负责同志就《关于规范实施政府和社会资本合作新机制的指导意见》答记者问。其中提到，在具体实施过程中，需把握以下要点：一是清单采取了不完全列举形式，清单所列领域以外的政府和社会资本合作新建（含改扩建）项目，也要参照清单精神，积极鼓励民营企业参与。二是清单不是对特许经营行业范围的限定，未在清单中明确的行业领域项目，也可以按照新机制规定采取特许经营模式。三是清单规范范围为政府和社会资本合作新建（含改扩建）项目，符合条件的国有企业通过特许经营模式规范参与盘活存量资产不属于清单规范范围。四是建立了清单动态调整机制，后续国家发展改革委将及时收集、整理各方面对清单实施过程中的意见建议，并结合投资管理新形势新要求，对项目清单进行动态调整，真正做到最大程度鼓励民营企业参与。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxm0754144.d.html</link>
            <guid>3360931</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:20:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发展改革委国际司负责同志召开中巴经济走廊建设专家座谈会】11月10日上午，推进“一带一路”建设工作领导小组办公室对外事务协调推进组组长、国家发展改革委国际合作司副司长潘江同志召开中巴经济走廊建设专家座谈会，与来自清华大学、北京大学、中国现代国际关系研究院、国家发展改革委国土开发与地区经济研究所、综合运输研究所和走廊参建企业的多位专家，围绕巴当前形势和打造“升级版”走廊有关问题进行了深入探讨交流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxt0429766.d.html</link>
            <guid>3360930</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:19:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报道：药明合联拟将香港IPO定价在推介区间高端 有望筹资4.71亿美元】 知情人士透露，药明合联倾向于将香港首次公开募股(IPO)定价设在每股20.60港元，即推介区间的上限。知情人士称相关事宜仍在商议中，尚未敲定定价。摩根士丹利、高盛和摩根大通为联席保荐人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxm0753458.d.html</link>
            <guid>3360929</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:17:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国石化：控股股东中国石化集团拟以10亿元-20亿元增持公司股份】中国石化公告：控股股东中国石化集团拟以10亿元-20亿元增持公司股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxr3651999.d.html</link>
            <guid>3360928</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:16:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家医保局副局长施子海：要抓好集采结果落地执行 加大监测监管力度】国家医保局消息，11月5日-8日，国家医保局党组成员、副局长施子海带队赴上海调研医药集中采购工作。施子海指出，推进药品耗材集中带量采购，是党中央为减轻群众看病就医负担作出的重要改革举措。要高度重视集采报量工作，督促医疗机构根据临床需求如实精准报量，稳定企业预期，保证以量换价效果。要抓好集采结果落地执行，加大监测监管力度，规范医疗机构采购行为，同时要用事实说话，不断增强广大患者和医务人员对中选仿制药的信心，确保优先使用中选产品。要强化中选产品供应保障，畅通供应配送问题反馈渠道，积极做好协调处置，确保满足临床需求。要加快提升招采子系统数据质量，推进核心功能应用，为药品价格治理奠定基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxn6075086.d.html</link>
            <guid>3360925</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:12:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沙特王储再次呼吁在加沙实现停火。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxt0427666.d.html</link>
            <guid>3360924</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:11:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外交部：俄方已准备好组织俄罗斯、阿塞拜疆和亚美尼亚三国外长会议】据央视新闻，当地时间11月10日，俄罗斯外交部发布消息表示，俄罗斯方面已准备好组织俄罗斯、阿塞拜疆和亚美尼亚三国外长会议，但是目前还未确定具体日期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxr3650274.d.html</link>
            <guid>3360923</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:10:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚马逊全球副总裁：中国拥有全球最大电商市场 未来将进一步扩大投资】亚马逊全球副总裁萨米尔·库马尔表示，在前置保税仓启用之后，将会与中国本地的供应链深度融合，与更多中国国内的物流公司展开合作。他表示，中国的供应链系统有着强大的优势，在仓库运营方面经验丰富。他认为，中国拥有全球最大的电商市场，亚马逊来年将进一步对中国市场扩大投资。 (央视财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxr3650232.d.html</link>
            <guid>3360922</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:10:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北方稀土：控股股东拟向公司控股子公司包头稀土研究院增资2亿元】北方稀土公告，控股股东包钢（集团）公司拟以自有资金向公司控股子公司包头稀土研究院增资2亿元，用于支持稀土院在浙江省杭州市设立全资子公司杭州包钢稀土研究院有限责任公司并购买科研所需相关资产，公司放弃同比例增资权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxn6074535.d.html</link>
            <guid>3360921</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:10:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚马逊全球副总裁：亚马逊海外购首个前置保税仓正式落户宁波】亚马逊全球副总裁萨米尔·库马尔表示，前置保税仓物流将比海外直邮时效平均节省10天，最快2日即可送达，保税仓将覆盖多个海淘热门品类，如健康护理、美妆、玩具、服饰鞋靴等。他表示，中国亚马逊海外购是亚马逊全球第一个本地化的海外购商店，随着亚马逊海外购首个前置保税仓在宁波正式落成，中国消费者将享受到更加便捷的跨境物流服务。 (央视财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxr3650140.d.html</link>
            <guid>3360920</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:10:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根大通将小米评级从“中性”上调至“增持”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxn6074119.d.html</link>
            <guid>3360919</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:09:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平在北京河北考察灾后恢复重建工作时强调 再接再厉抓好灾后恢复重建 确保广大人民群众安居乐业温暖过冬】中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平10日在北京、河北考察灾后恢复重建工作时强调，各级党委和政府、各有关方面要认真贯彻落实党中央决策部署，再接再厉抓好灾后恢复重建，确保广大人民群众安居乐业温暖过冬。要始终坚持以人民为中心，坚持系统观念，坚持求真务实、科学规划、合理布局，抓紧补短板、强弱项，加快完善防洪工程体系、应急管理体系，不断提升防灾减灾救灾能力。（央视）]]></title>
            <guid>3360918</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:07:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中债收益率曲线和指数日评】 今日债券市场指数小幅波动，其中不包含利息再投资的中债综合指数（净价）103.9102，上涨0.0232%，而包含利息再投资的中债综合指数（财富）232.8157，上涨0.0316%，平均市值法到期收益率为3.1634%，平均市值法久期为5.086。

【利率品种】
今日利率债市场收益率小幅波动。具体来看，SKY_3M上行1BP至2.33%；中债国债收益率曲线2年期下行2BP至2.38%；SKY_10Y下行1BP至2.64%。

【信用品种】
今日信用债市场收益率小幅波动。具体来看，中债中短期票据收益率曲线（AAA）3M期限下行2BP至2.53%，3年期收益率上行1BP至2.88%，5年期收益率稳定在3.07%。中债中短期票据收益率曲线（A）1年期上行1BP至9.99%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxn6073208.d.html</link>
            <guid>3360916</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:05:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲斯托克斯欧洲600指数跌1％，至盘中最低点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxn6072813.d.html</link>
            <guid>3360915</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:03:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[波兰反对派领导人图斯克表示，我们准备签署联合政府协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxt0425234.d.html</link>
            <guid>3360914</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:03:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【地方将建立增发国债项目实施工作机制 基建投资增速有望回升】记者了解到，近期地方正在集中申报国债项目。与此同时，按照监管部门要求，地方也需建立增发国债项目实施工作机制。该机制将由地方发改部门、财政部门主导，水利部门、自然资源部门、生态环境部门、交通部门等部门参与，其职责包括组织项目申报审核，协调解决工作运行中的困难，加强用地、环评等要素保障，推动项目开工建设，加快形成实物工作量。在工作机制推动下，后续基建投资增速有望回升。另据记者了解，国债项目申报将于11月中旬截止。后续项目经过增发国债项目实施工作机制审核后，国债发行可能将启动。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxt0425110.d.html</link>
            <guid>3360913</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:03:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：治理电视“套娃”收费等取得阶段性成果】据北京市广播电视局官微，近日，北京市广播电视局召开北京市治理电视“套娃”收费和操作复杂试点工作总结及下一阶段工作推进会。会议通报了北京市治理电视“套娃”收费和操作复杂试点工作取得的阶段性成果。在治理电视“套娃”收费方面，歌华有线收费包压缩了79%，小米电视收费包压缩了58%，远超国家广电总局规定的压缩40%的目标；在治理操作复杂方面，歌华有线完成全市范围550万机顶盒的升级部署，IPTV完成160万全量活跃用户覆盖，小米电视整改成果覆盖北京全部用户，全部实现了国家广电总局提出的开机35秒看CCTV-1电视直播、开机20秒无操作进入CCTV-1全屏直播、统一电视直播业务的名称、图标和样式等任务目标。]]></title>
            <guid>3360912</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:01:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：治理电视“套娃”收费等取得阶段性成果】近日，北京市广播电视局召开北京市治理电视“套娃”收费和操作复杂试点工作总结及下一阶段工作推进会。 会议通报了北京市治理电视“套娃”收费和操作复杂试点工作取得的阶段性成果。在第一阶段治理工作中，北京市广播电视局坚决落实国家广电总局部署和市领导批示精神，坚持以人民为中心，坚持把社会效益放在首位。在治理电视“套娃”收费方面，歌华有线收费包压缩了79%，小米电视收费包压缩了58%，远超国家广电总局规定的压缩40%的目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxr3646836.d.html</link>
            <guid>3360911</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:59:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯驻以色列大使表示，俄罗斯提议在部长级别上举行关于以巴冲突解决的会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxr3646475.d.html</link>
            <guid>3360910</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:57:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球资管巨头先锋领航确认退出中国，关闭在中国的办公室】据第一财经，近期，市场流传出资管巨头、全球最大的公募基金公司之一先锋领航（Vanguard）”退出中国、并关闭在中国的办公室”的传闻。11月10日，先锋领航对记者回复道：“该消息属实”。 虽然如今正式确认退出，但先锋领航仍旧对中国市场表现出乐观情绪。在11月的市场及经济前景展望中，先锋领航表示中国人民银行在9月下调金融机构存款准备金率0.25个百分点，有助于提振市场情绪，并在地方政府债券发行加速的情况下满足流动性需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxm0748487.d.html</link>
            <guid>3360909</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:57:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【艾迪药业：艾诺米替片新适应症拟纳入优先审评程序】艾迪药业(688488)11月10日晚间公告，公司抗艾滋病领域在研1类新药复邦德®（艾诺米替片）拟用于新适应症——“转换治疗经治获得病毒抑制的HIV-1感染者”的药品上市许可申请近日被国家药监局药品审评中心（CDE）纳入拟优先审评品种公示名单，公示期为2023年11月10日至11月17日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxr3646269.d.html</link>
            <guid>3360908</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:57:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列国防军称其在加沙地带北部打死约30名哈马斯武装人员】据以色列国防军10日消息，其第七装甲旅的部队在过去一天袭击了加沙地带北部的巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）前哨基地和训练营，缴获了数十件武器，打死了约30名哈马斯武装人员。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxm0748213.d.html</link>
            <guid>3360907</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:56:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国央行公布针对数十家银行及资产管理公司的压力测试计划】在英国央行的一场测试中，英国最大的银行和资产管理公司将接受一场比去年英国国债市场螺旋式上升更严重的假设性冲击考验，以了解非银行金融机构如何放大系统性压力。据一份声明，包括银行、保险公司、资产管理公司、对冲基金和养老基金在内的50多家机构参与了央行首次全系统探索性情景演练。英国央行表示，与近期市场不稳定时期相比，这次演习的情形速度更快、范围更广、持续时间更长。不过这次演习并非对参与的单个公司的恢复能力进行测试。测试数据不会提供任何个别公司的信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxr3645614.d.html</link>
            <guid>3360906</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:54:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天永智能：中标1.22亿元发动机装配线项目】天永智能公告，公司于近日收到招标代理机构的中标通知，确定公司为2023年埃科泰克新建某机型产能30万台年项目发动机装配线项目中标人，中标价1.22亿元（含税）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxt0422497.d.html</link>
            <guid>3360905</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:53:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市委常委会会议审议通过《关于深化实施城市更新行动加快推动高质量发展的意见】上海市委常委会今天举行会议，会议审议通过《关于深化实施城市更新行动加快推动高质量发展的意见》，指出实施城市更新行动是贯彻党的二十大精神、加快转变超大城市发展方式的重要举措，事关上海全局和长远发展。要不断探索、积累经验、改革创新，以更高站位和全局思维抓好《意见》贯彻落实，压实工作责任，细化配套政策，强化整体统筹，形成各方合力，以高水平更新推动高质量发展。]]></title>
            <guid>3360904</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:53:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[惠誉：高油价将抑制全球几乎所有经济体的GDP增长，尽管这种影响将在2025年基本消散。]]></title>
            <guid>3360903</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:52:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【熵基科技：拟3000万元-6000万元回购公司股份】熵基科技公告，拟3000万元-6000万元回购公司股份，回购股份的价格不超过人民币48.07元/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxr3644515.d.html</link>
            <guid>3360902</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:51:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[惠誉：油价冲击将影响2024年全球经济的增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxm0747045.d.html</link>
            <guid>3360901</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:51:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国银行：随着日本央行政策变化引发对银行股的抛售，日本股市经历了7个月来最大规模的股权外流。]]></title>
            <guid>3360900</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:49:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据国际文传电讯社：俄罗斯石油公司将在补贴下支付更高的产量税。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxn6069161.d.html</link>
            <guid>3360899</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:48:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【狮头股份：控股子公司拟出售资产】狮头股份(600539)11月10日晚间公告，公司控股子公司杭州氿奇现拟以1020万元的价格转让其持有的京农正信20%的股权，以500万元的价格转让其持有的京萱科技30%股权，交易对方均为公司关联法人西丽实业。本次交易完成后，杭州氿奇不再持有上述公司股权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxr3643338.d.html</link>
            <guid>3360898</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:47:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【先锋领航退股与蚂蚁集团合资公司】天眼查显示，近日，先锋领航投顾（上海）投资咨询有限公司发生多项工商变更，企业名称变更为蚂蚁投顾（上海）投资咨询有限公司；先锋领航投资管理（上海）有限公司退出股东行列，股东蚂蚁（杭州）基金销售有限公司持股比例从51%变更为100%；同时，Christopher Davis MCISAAC等退出董事行列。据报道，今年3月，有传闻称美国著名基金管理公司先锋领航集团将退出中国市场。先锋领航投顾公司曾回应称，业务一切正常。（科创板日报）]]></title>
            <guid>3360897</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:46:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北方国际：子公司拟与一机进出口签订4240万元采购合同】北方国际(000065)11月10日晚间公告，全资子公司中国北方车辆有限公司拟与内蒙古一机集团进出口有限责任公司（简称“一机进出口”）签订三项《采购合同》，从一机进出口采购车辆备件以及钻杆、钻机配件、钻铤等石油勘探开发钻具，合同金额合计4240万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxr3642612.d.html</link>
            <guid>3360896</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:45:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人寿与宁波市人民政府签署战略合作协议】中国人寿消息，11月9日，中国人寿集团与宁波市人民政府在甬签署战略合作协议。浙江省委常委、宁波市委书记彭佳学对中国人寿为宁波经济社会发展作出的贡献表示感谢，希望发挥宁波保险创新综合试验区优势，与中国人寿在投融资、重大项目建设、金融保险创新等领域加大合作力度，实现共同发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxr3641894.d.html</link>
            <guid>3360895</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:44:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列军方报告说，来自黎巴嫩的反坦克导弹袭击了哨所。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxt0418346.d.html</link>
            <guid>3360894</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:41:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部部长王文涛会见欧委会内部市场委员布雷顿】商务部部长王文涛在京会见欧委会内部市场委员布雷顿，双方就中欧经贸关系以及电动汽车、5G和供应链合作等经贸议题坦诚深入交换意见。王文涛重点就欧盟对中国电动汽车发起反补贴调查、限制中国企业参与欧盟5G建设等提出关切，希望欧方恪守世贸组织规则和公平竞争精神，为中欧经贸合作营造公平、公正、非歧视的良好环境。布雷顿表示，欧方重视欧中经贸关系，认为双方虽有一些分歧，但在诸多领域仍可开展互利合作，愿与中方加强沟通，共同构建稳定互信的供应链。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxm0744381.d.html</link>
            <guid>3360893</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:41:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗总统莱希将于11日前往沙特】 据伊朗官方伊通社当地时间10日报道，伊朗总统莱希将于11日前往沙特，出席伊斯兰合作组织针对巴勒斯坦问题的峰会。这将是伊朗和沙特正式恢复外交关系以来，伊朗总统首次前往沙特。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3360892</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:41:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯称以色列对希法医院的袭击造成13人死亡】据半岛电视台当地时间10日报道，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）表示，以色列对加沙地带希法医院的袭击已造成至少13人死亡。截至目前，以方暂无回应。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxm0743942.d.html</link>
            <guid>3360891</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:39:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【圣湘生物：B 族链球菌核酸检测试剂盒(PCR-荧光探针法)取得医疗器械注册证】圣湘生物公告，B 族链球菌核酸检测试剂盒(PCR-荧光探针法)取得医疗器械注册证。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxt0417551.d.html</link>
            <guid>3360890</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:39:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德国总理朔尔茨将于下周五在柏林会见土耳其总统埃尔多安。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxt0417405.d.html</link>
            <guid>3360889</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:38:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【TST庭秘密辟谣张庭老公复出直播：系录屏盗用，已报警】11月10日，@TST庭秘密 发布声明称：2023年11月9日晚17许，一账号名为“林大哥88”的主体冒用我委托人的身份及形象，在抖音平台上进行直播及网络销售活动。而该账号与我委托人及关联方均并无任何关系，我委托人也从未在此账号内开展过任何直播活动。其后，该账号的违法行为被抖音平台监测到并予以了封禁处理，避免了违法行为后果的进一步扩大。经调查确认:该账号所播内容系我委托人在2年前直播时的视频，被不法分子录屏盗用后以直播的方式进行播出后，妄图借此进行非法销售牟利。部分网络媒体将其解读为我委托人的复出直播，严重歪曲了客观事实。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxm0743450.d.html</link>
            <guid>3360887</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:37:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏雷利：与柏楚电子建立战略合作关系】江苏雷利官微今日发布消息，公司与柏楚电子签订战略合作协议，共同开展激光切割系统中伺服电机、直线电机、直流无刷电机、音圈电机、振镜电机、丝杠等产品的开发与产业化应用；柏楚电子将采购江苏雷利及其子公司的相关产品。江苏雷利在高端工控领域储备了微特电机、智能化组件及线性传动等多类产品，将通过合作加速该应用领域的发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuctxr3639825.d.html</link>
            <guid>3360886</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:37:21 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>