<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://coolseaman.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Fri, 10 May 2024 13:15:01 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://coolseaman.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港公屋一般申请者轮候时间降至5.7年】香港房屋委员会（房委会）10日表示，截至2024年3月底，在过去12个月获安置入住公屋的一般申请者平均轮候时间缩短0.1年至5.7年，当中长者一人申请者的平均轮候时间回落0.2年至3.8年。据悉，在今年第一季获编配入住公屋的一般申请约5300宗，当中获编配的长者一人申请约780宗。另外，同一季度获编配的配额及计分制下的非长者一人申请约为740宗。在约5300宗获安置的一般申请中，有2800宗获编配翻新公屋单位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuawz8366715.d.html</link>
            <guid>3613284</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 13:10:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国银行将日本央行首次加息预期提前至7月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5143533.d.html</link>
            <guid>3613283</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 13:09:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中证协修订发布《证券公司另类投资子公司管理规范》和《证券公司私募投资基金子公司管理规范》及适用意见】修订主要内容包括：优化另类子公司的业务范围。明确另类子公司应当按照证监会及交易所相关规定开展跟投业务；明确另类子公司可以投资大宗商品、全国中小企业股份转让系统挂牌公司股票以及中国证监会认可的其他投资品种，同时要求证券公司应当做好业务划分，切实避免同业竞争、利益冲突及利益输送；加强对另类子公司交易行为的约束，要求另类子公司需对投资标的持续控制和管理风险，细化尽职调查和投后管理的相关要求。完善私募基金子公司设立二级管理子公司的相关要求，规定二级管理子公司应当登记为基金管理人且不得再下设任何机构，进一步落实强化监管、防控风险、服务实体经济的工作要求。优化并增加子公司现金管理投资标的种类，提升闲置资金管理灵活度，明确监管原则和导向。]]></title>
            <guid>3613282</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 13:08:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯圣彼得堡巴士坠河事故救援工作结束】当地时间10日，俄罗斯紧急情况部称，圣彼得堡巴士坠河事故救援工作已经结束。救援人员从坠河的公交车中找到9人，其中3人死亡，4人处于临床死亡状态，另有2人伤势严重。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5142423.d.html</link>
            <guid>3613281</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 13:05:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林省：不再存在金融资产类交易场所】5月10日，吉林省地方金融管理局公告，取消吉林东北亚创新金融资产交易中心有限公司金融资产业务资质。吉林省东北亚创新金融资产交易中心有限公司金融资产业务资质取消后，吉林省不再存在金融资产类交易场所。吉林省政府从未批准任何省外地方交易场所在吉林省设立分支机构，或通过发展会员、代理商、授权服务机构等方式在吉林省开展相关业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5142173.d.html</link>
            <guid>3613280</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 13:04:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【希尔顿花园酒店在华运营酒店加筹建酒店数量已超过230家】希尔顿花园酒店于2024年第一季度达成30个项目签约，在华业务发展签约纪录创新高。截至4月底，希尔顿花园酒店在华运营酒店加筹建酒店数量已超过230家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuawz8364743.d.html</link>
            <guid>3613279</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 13:03:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[麦肯锡咨询公司：美国芯片工人变得更加容易辞职。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5141665.d.html</link>
            <guid>3613278</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 13:02:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储理事鲍曼：美联储政策应谨慎、审慎推进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxf1712611.d.html</link>
            <guid>3613277</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 13:00:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国内期货夜盘开盘涨跌不一，沪金涨1.1%，沪银涨1.18%，沪锌涨0.81%，铁矿涨0.75%，玻璃跌0.74%，原油涨0.65%，纯碱跌1.86%。]]></title>
            <guid>3613276</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 13:00:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江省财政厅：筹措80亿元资金用于兑现大规模设备更新和消费品以旧换新政策】“黑龙江发布”微信公众号消息，5月10日，黑龙江省人民政府新闻办公室举办新闻发布会，介绍和解读黑龙江省推动大规模设备更新和消费品以旧换新有关政策（第二场）。会上，黑龙江省财政厅副厅长王宇介绍，黑龙江省财政厅积极筹措资金80亿元用于兑现相关领域政策。主要包括以下六个方面：一是支持工业领域技术改造、设备更新等24亿元；二是支持老旧农业机械报废更新23亿元；三是支持教育、旅游等领域设备更新15亿元；四是支持交通、市政等领域设备更新2亿元；五是支持汽车、家电、家装等领域消费品以旧换新12亿元；六是兑现国家和黑龙江省后续出台的贷款贴息等政策4亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5141064.d.html</link>
            <guid>3613275</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 13:00:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南全域限购6年后仅剩三亚未松动，业内预计“在限购政策上不会有大动作”】全域限购6年后，海南省各市县已在陆续松绑，只剩三亚未有变动。目前，非海南户籍要想在三亚购房，主城区部分区域和海棠湾、崖州湾一线临海区域需满足在海南缴纳5年社保或个税，在其他区域需累计缴纳2年。单从市场和供需情况来看，三亚楼市的成交和均价都较为稳定。根据中指院数据，2024年4月，三亚新建住宅价格环比上涨0.05%，样本平均价格为24096元/平方米。百城二手房住宅价格上，全国99个城市都是同比下跌，仅三亚一个城市二手住宅价格同比上涨1.80%。海南省房地产业协会秘书长、锦诚·海岛服务商董事长王路在接受记者采访时表示，海南自贸港封关前，调控政策的主基调是“大稳定、小调整”。三亚预计在限购政策上不会有大动作，有也是以优化方向为主。同时，三亚楼市本身存量也较少。（每日经济新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxf1712092.d.html</link>
            <guid>3613274</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:57:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汇丰上调2024年底10年期美国国债收益率预测】汇丰控股固定收益研究全球主管Steven Major将他对年底美国10年期国债收益率的预期提高了0.5个百分点 。其在报告中表示，保持对美国国债的整体正面看法，但将2024年底的收益率预测从3%提高到3.5%。新的3.5%的预测仍远低于10年期国债收益率目前大约在4.48%左右的水平。Major维持对10年期国债收益率到2025年底将下滑至3%的预测不变。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5140410.d.html</link>
            <guid>3613273</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:56:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军坦克在划分拉法东部和西部的主要道路上前进】据报道，以色列军队的坦克今天在分隔拉法东部和西部的主要道路上前进。以色列国防军说，星期一晚些时候在拉法东部发动进攻时，他们控制了萨拉赫丁（Salah a-Din）公路的一部分。以军的坦克似乎已经沿着道路进一步推进，尽管仍在下令疏散的区域内。据当地居民描述，在拉法的东部和东北部，爆炸和枪声几乎持续不断，以色列军队与哈马斯和巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（杰哈德）的成员之间发生了激烈的战斗。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuawz8363195.d.html</link>
            <guid>3613272</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:56:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国歪曲联大决议、炒作涉台问题，中方阐明立场】外交部北美大洋洲司司长杨涛举行吹风会，就联合国大会第2758号决议阐明中方立场。杨涛表示，一段时间以来，美国蓄意歪曲挑战1971年联合国大会通过的关于恢复中华人民共和国在联合国合法席位、驱逐蒋介石集团的第2758号决议，炒作所谓“台湾地位未定论”，鼓吹支持台湾参加联合国会议和活动。近日，蓝墨客等美国国务院官员妄称联大第2758号决议“未认可、不等于、不反映对一个中国原则的共识，与各国在同台湾关系方面的主权选择无关，不排除台湾有意义参与联合国系统及其他多边论坛，在台湾最终政治地位问题上不构成联合国体系的立场”。美国还称，美国的一个中国政策与中国的一个中国原则不同。这是企图将美国虚假叙事体系化、系统化，误导国际舆论，挑战国际社会一个中国共识。我们认为有必要全面系统阐明联大第2758号决议的来龙去脉、是非曲直，正本清源，匡正视听。美国的谎言重复一千遍，也变不成事实。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuawz8362999.d.html</link>
            <guid>3613271</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:55:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朗博科技：董事长提议以500万元-800万元回购股份】朗博科技公告，公司董事长王曙光提议公司使用自有资金以集中竞价交易方式回购公司已发行的部分人民币普通股（A股）股票，回购金额不低于500万元（含）、不超过800万元（含）；回购股份价格上限不高于董事会通过回购股份决议前30个交易日公司股票交易均价的150%，回购股份用于员工持股计划或者股权激励。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxf1711212.d.html</link>
            <guid>3613270</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:52:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【森麒麟：董事林文龙拟减持公司不超1.21%股份】森麒麟5月10日晚间公告，公司持股5.27%的股东、董事、总经理林文龙拟以集中竞价交易或大宗交易方式合计减持公司股份不超过1244.6万股，占公司当前股份总数的1.21%。森麒麟同日公告，公司首发前员工持股平台股东森宝林、森伟林、森忠林、森玲林计划以集中竞价交易或大宗交易的方式减持0.52%公司股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5139081.d.html</link>
            <guid>3613269</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:51:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁乌卡亚利大区发生5.0级地震】根据欧洲-地中海地震中心报告，当地时间5月10日7时34分，秘鲁乌卡亚利大区发生5.0级地震，震源深度138公里。目前暂无人员伤亡及财产损失报告。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxf1710806.d.html</link>
            <guid>3613268</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:50:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中科曙光：董事长李国杰因短线交易被给予警告 并处80万元罚款】中科曙光公告，公司董事长李国杰收到中国证券监督管理委员会天津监管局出具的《行政处罚决定书》。经查明，2023年3月3日至2024年3月14日，李国杰的配偶累计买入“中科曙光”334.33万股，累计买入成交金额1.54亿元；累计卖出“中科曙光”334.26万股，累计卖出成交金额1.54亿元，存在买入后六个月内卖出，卖出后六个月内买入的行为。天津监管局决定对李国杰给予警告，并处以80万元的罚款。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxf1710427.d.html</link>
            <guid>3613267</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:48:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【值得买科技2024战略发布：AI全面驱动，积极推进出海计划】5月10日，以“效率驱动未来”为主题的2024值得买科技集团战略发布会在京举办。值得买科技创始人、董事长隋国栋正式发布公司全面AI战略，宣布将在AI战略框架下，把核心产品什么值得买App改造升级为“AI原生的什么值得买GEN2”，同时积极推进出海计划。发布会上，“1个大模型、2个数据库、3个引擎、4类应用”组成的值得买科技AI产品矩阵，首次整体亮相。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5138164.d.html</link>
            <guid>3613266</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:47:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中债收益率曲线和指数日评】今日债券市场指数小幅波动，其中不包含利息再投资的中债综合指数（净价）106.2292，下跌0.0296%，而包含利息再投资的中债综合指数（财富）241.6058，下跌0.0211%，平均市值法到期收益率为2.3699%，平均市值法久期为5.2322。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5137551.d.html</link>
            <guid>3613265</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:44:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【购房成本或再降 洛阳已取消首套房贷利率下限】记者近期从洛阳多家金融机构了解到，自2024年4月起，洛阳市已实施阶段性取消辖区首套房贷利率下限政策。据了解，面对房地产市场供求关系发生重大变化的新形势，洛阳市始终坚持“房子是用来住的，不是用来炒的”定位，密切关注房地产市场形势变化，打出调控工作“组合拳”，持续抓好已出台政策落实，以放宽房贷利率政策，点燃市场活力，支持刚需和改善型住房需求。（大河财立方）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5137188.d.html</link>
            <guid>3613264</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:43:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股盘前要闻速递】①美股股指期货周五盘前小幅攀升， 全球股市升至一个月高位，美元持稳，提振大宗商品，此前美国就业数据走软，令投资者相信利率将在今年开始下降。②截至发稿，道指期货涨0.3%，标普500指数期货涨0.3%，纳指期货涨0.4%。③德国DAX指数涨0.6%，英国富时100指数涨0.7%，法国CAC40指数涨0.7%，欧洲斯托克50指数涨0.7%。④WTI原油涨0.78%，报79.88美元/桶。布伦特原油涨0.64%，报84.42美元/桶。⑤摩根士丹利资本国际全球指数上涨0.13%，亚洲和欧洲股市领涨美国股市，此前美国公布的数据显示，首次申领失业救济人数增幅超过预期，表明美国经济开始放缓。⑥亚特兰大联储主席博斯蒂克在接受采访时表示，尽管政策放松的时机和程度尚不确定，且通胀进一步下降的速度也很缓慢，但美联储今年可能仍将按计划降息。⑦诺瓦瓦克斯医药盘前飙涨200%，与赛诺菲达成数十亿美元合作。⑧纳微半导体盘前跌超10%，一季度调整后每股亏损0.06美元。⑨人工智能公司SoundHound盘前涨近15%，一季度收入超预期。]]></title>
            <guid>3613263</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:40:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市将受外来沙尘影响，沙尘前端已触及西北部】据北京市生态环境监测中心官方微博消息，北京将受外来沙尘影响。今日上午，蒙古国东南部起沙，沙尘东移南下，且范围逐渐扩大，目前，沙尘前端已触及北京西北部。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuawz8359057.d.html</link>
            <guid>3613262</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:39:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丛麟科技：将在10日内制订稳定股价措施具体方案】丛麟科技(688370)5月10日晚间公告，自2024年4月10日起至5月10日止，公司股票已连续20个交易日收盘价低于最近一期经审计的每股净资产，达到触发稳定股价措施的启动条件。根据《股价稳定预案》，公司将在股票价格触发启动股价稳定措施条件之日（2024年5月10日）起的10日内制订稳定股价措施的具体方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuawz8358941.d.html</link>
            <guid>3613261</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:39:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST红太阳：公司及控股股东等被江苏证监局采取责令改正监管措施】ST红太阳公告，公司于2024年5月10日收到江苏证监局《江苏证监局关于对南京红太阳股份有限公司等采取责令改正监管措施的决定》，截至2024年5月7日，控股股东南京第一农药集团有限公司及其关联方红太阳集团有限公司、江苏国星投资有限公司占用上市公司资金余额28.84亿元，占最近一期经审计净资产的比例为328.17%。江苏证监局决定对公司、南一农集团、红太阳集团及江苏国星采取责令改正的监管措施，并将相关情况记入证券期货市场诚信档案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5136022.d.html</link>
            <guid>3613260</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:38:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[掉期数据显示，加拿大央行6月份降息的可能性不到50%，低于就业数据公布前的约60%。]]></title>
            <guid>3613259</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:38:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通运输部：做好交通运输大规模设备更新工作】交通运输部部长李小鹏主持召开部务会，会议强调，要扎实做好当前和今后一段时间交通运输各项工作。一是毫不松懈抓好行业安全生产。二是全力推进交通物流降本提质增效。三是做好交通运输大规模设备更新工作。四是积极稳妥推动收费公路政策制度创新。五是积极扩大交通运输有效投资。六是不断深化综合交通运输体系改革。七是加强交通运输国际合作。八是抓好加快建设交通强国各项具体工作。九是扎实开展党纪学习教育，做好中央第二轮巡视整改工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxf1708290.d.html</link>
            <guid>3613257</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:35:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本据悉将向软银提供补贴，用于建造超级计算机】日本经济产业省5月10日表示，将向软银公司提供高达421亿日元的补贴，用于建造用于开发人工智能技术的超级计算机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5135140.d.html</link>
            <guid>3613256</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:34:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞联新材：拟向开投集团定增募资不超过8.15亿元】瑞联新材公告，拟向开投集团定增募资不超过8.15亿元，用于OLED升华前材料及高端精细化学品产业基地项目和补充流动资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxf1707914.d.html</link>
            <guid>3613255</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:33:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人民银行：要正确认识信贷与经济增长关系的变化】央行发布一季度货币政策执行报告，其中表示，目前，我国信贷总量已从过去两位数以上的较高增速放缓至个位数，但这不意味着金融支持实体经济力度减弱。主要原因一是经济结构调整、转型升级在加快推进。二是当信贷存量规模比较大时，继续增加信贷投放的边际效果递减。三是直接融资的良性替代效应。下一步，要正确认识信贷与经济增长关系的变化，保持合理的融资环境，促进企业转型升级与经济高质量发展。从服务实体经济这个根本宗旨出发，信贷投放归根结底应与经济高质量发展的需要相适配。要科学认识信贷增长和经济增长的关系，转变片面追求规模的传统思维，宏观上要更加注重把握好融资环境的松紧适度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxf1707570.d.html</link>
            <guid>3613254</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:31:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行：积极稳妥防范化解金融风险 配合有关部门持续推进金融稳定法立法进程】央行发布2024年第一季度中国货币政策执行报告。下一阶段，积极稳妥防范化解金融风险。进一步完善宏观审慎政策框架，提高系统性风险监测、评估与预警能力，丰富宏观审慎政策工具箱。持续完善系统重要性金融机构监管框架，夯实系统重要性银行附加监管，研究拟定系统重要性保险公司附加监管规定，发挥好宏观审慎管理与微观审慎监管合力，巩固金融体系稳定的根基。平稳有序推动重点区域、重点机构和重点领域风险处置和改革化险工作，稳妥有序做好存量风险处置项目收尾。继续做好硬约束早期纠正试点工作。强化金融稳定保障体系，健全权责一致、激励约束相容的风险处置责任机制，建立科学合理的金融风险处置成本分担机制。进一步发挥存款保险核心功能，扎实开展差别费率管理、风险监测预警、现场核查、早期纠正、风险处置等工作。继续完善金融稳定法律制度体系，配合有关部门持续推进金融稳定法立法进程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5134118.d.html</link>
            <guid>3613253</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:31:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美元兑加元USD/CAD短线下挫50点，最低至1.3627。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuawz8356786.d.html</link>
            <guid>3613252</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:30:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人民银行：将继续保持社会融资规模、货币供应量同经济增长和价格水平预期目标相匹配】央行发布一季度货币政策执行报告，其中表示，疫情以来，我国金融支持实体经济力度增强，贷款持续较快增长，存款明显增加，目前我国贷款余额近250万亿元、存款余额近300万亿元，社会各界都很关注“钱去哪，钱在哪”的问题。从“钱去哪”角度看，贷款主要投向了企业和实体经济的供给端。从“钱在哪”角度看，存款主要在居民部门。当前货币存量已经不少了。下阶段，人民银行将继续按照党中央、国务院部署，稳健的货币政策灵活适度、精准有效，引导信贷合理增长、均衡投放，盘活存量金融资源，保持社会融资规模、货币供应量同经济增长和价格水平预期目标相匹配。同时，支持发挥政策合力，有效调动经营主体的资金运用，更好实现居民敢消费、企业愿投资、政府能兜底，推动实体经济畅通循环。]]></title>
            <guid>3613251</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:30:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加拿大4月就业人数 9.04万人，预期1.8万人，前值-0.22万人。
加拿大4月全职就业人数 4.01万人，前值-0.07万人。
加拿大4月失业率 6.1%，预期6.20%，前值6.10%。
加拿大4月兼职就业人数 5.03万人，前值-0.16万人。
加拿大4月就业参与率 65.4%，预期65.30%，前值65.30%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuawz8356546.d.html</link>
            <guid>3613250</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:30:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪发布全新纯电e平台3.0 Evo】比亚迪今日发布全新纯电e平台3.0 Evo，该平台包括整车安全架构技术集群、十二合一智能电驱技术集群、智能宽温域高效热泵技术集群、全域智能快充技术集群和智能运动控制技术集群。其中，电驱系统提升至十二合一，电机方面全球首创23000rpm量产最高转速电机，搭载e平台3.0 Evo的海狮07EV最高车速可达225km/h。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5133521.d.html</link>
            <guid>3613249</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:29:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【星网宇达：被“暂停全军物资工程服务采购活动资格” 正按规定流程与各方积极沟通】星网宇达公告，公司在军队采购网上查询到“关于北京星网宇达科技有限公司暂停公告”的信息。知悉公司被“暂停全军物资工程服务采购活动资格”后，公司高度重视，立即组织人员自查，并制定应急措施，积极准备相关申诉材料。上述事项尚处于调查阶段，公司正在按规定流程与各方积极沟通。已签订的相关合同仍在正常执行。暂停期间，公司不能参加军队物资工程服务采购活动，该事项短期内将对公司经营产生一定影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5133471.d.html</link>
            <guid>3613248</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:29:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行：开展跨境贸易投资高水平开放试点 稳步推进人民币资本项目可兑换】央行发布2024年第一季度中国货币政策执行报告。下一阶段，坚持市场化法治化原则，继续贯彻“零容忍”理念，加大对债券市场违法违规行为查处力度。坚定不移推动债券市场对外开放。稳慎扎实推进人民币国际化，进一步扩大人民币在跨境贸易和投资中的使用，深化对外货币合作，发展离岸人民币市场。开展跨境贸易投资高水平开放试点，提升跨境贸易投资自由化、便利化水平，稳步推进人民币资本项目可兑换。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5133397.d.html</link>
            <guid>3613247</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:28:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST摩登：公司及相关当事人收到行政处罚决定书】ST摩登公告，公司及相关当事人收到中国证券监督管理委员会广东监管局下发的《行政处罚决定书》。经查明，公司存在以下违法事实：摩登大道2021年年度报告存在虚假记载；摩登大道未及时披露股权投资重大损失；摩登大道未按期披露2022年年度报告。中国证券监督管理委员会广东监管局决定对公司给予警告，并处以380万元罚款等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxf1706760.d.html</link>
            <guid>3613246</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:27:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行：坚决防范汇率超调风险 防止形成单边一致性预期并自我强化】央行发布2024年第一季度中国货币政策执行报告。下一阶段，稳步深化汇率市场化改革，完善以市场供求为基础、参考一篮子货币进行调节、有管理的浮动汇率制度，坚持市场在汇率形成中起决定性作用，发挥汇率调节宏观经济和国际收支自动稳定器功能。加强预期管理，做好跨境资金流动的监测分析，坚持底线思维，坚决防范汇率超调风险，防止形成单边一致性预期并自我强化，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。加强外汇市场管理，引导企业和金融机构树立“风险中性”理念，指导金融机构基于实需原则和风险中性原则积极为中小微企业提供汇率避险服务，维护外汇市场平稳健康发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxh8483833.d.html</link>
            <guid>3613245</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:26:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人民银行：经济延续回升向好态势的有利条件较多】央行发布一季度货币政策执行报告，其中表示，经济延续回升向好态势的有利条件较多。一是政府稳增长力度继续加大。今年除了拟安排3%的赤字率外，还有超长期特别国债1万亿元，中央政府有效运用的杠杆空间较为充裕，有利于支持重大项目建设并带动吸纳就业。二是居民消费意愿加快恢复。假日经济活力持续释放，清明假期国内旅游总花费较2019年同期增长12.7%；汽车、家电等更新换代的市场规模空间也很大。人民银行城镇储户问卷中，倾向更多消费的居民占比也较去年低点回升1.5个百分点。三是民营经济活跃度不断提升。民间投资增速在今年一季度由负转正，更多反映中小民企经营状况的财新制造业PMI连续5个月位于扩张区间。人民银行企业家问卷调查也显示，经营景气指数连续2个季度处于扩张区间。此外，前期各项宏观政策措施还在逐步发挥作用，有利于继续巩固和增强经济回升向好态势。]]></title>
            <guid>3613244</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:26:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人民银行：物价将保持温和回升态势】央行发布一季度货币政策执行报告，其中表示，物价将保持温和回升态势。当前物价处于低位的根本原因在于实体经济需求不足、供求失衡，而不是货币供给不够。今年一季度，随着经济数据持续改善，物价指标也明显回弹，CPI同比由负转正，预计年内还将继续温和回升，PPI降幅也将收敛。中长期看，我国处于经济转型和产业升级的关键期，供需条件有望持续改善，货币条件合理适度，居民预期稳定，物价保持基本稳定有坚实基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5132659.d.html</link>
            <guid>3613243</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:25:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人民银行：我国长期国债收益率在反映市场预期和宏观经济方面总体是有效的】央行发布一季度货币政策执行报告，其中表示，长期国债收益率是作为金融市场定价基准的国债收益率曲线的重要组成部分，市场关注度一直较高。长期国债收益率主要反映长期经济增长和通胀的预期，同时也受到安全资产缺乏等因素的扰动。我国长期国债收益率在反映市场预期和宏观经济方面总体是有效的。近年来货币政策逆周期调节力度较强，为债券市场平稳运行持续营造了良好的流动性环境；今年积极财政政策的力度比较大，计划发行的政府债券规模也不小，发行节奏还会加快。债券市场供求有望进一步趋于均衡，长期国债收益率与未来经济向好的态势将更加匹配。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxf1706121.d.html</link>
            <guid>3613242</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:24:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年第一季度中国货币政策大事记】1月15日，中期借贷便利（MLF）到期7790亿元，人民银行开展中期借贷便利操作，操作金额为9950亿元，利率为2.5%，与前次持平。
1月22日，人民银行授权全国银行间同业拆借中心公布贷款市场报价利率（LPR），1年期LPR为3.45%，5年期以上LPR为4.20%，均与前次持平。
1月24日，人民银行与香港金管局合作，将“债券通”项下的人民币国债、政策性金融债券纳入香港金管局人民币流动资金安排合资格抵押品。
1月25日，人民银行决定下调支农再贷款、支小再贷款、再贴现利率0.25个百分点。调整后，3个月、6个月和1年期支农再贷款、支小再贷款利率分别为1.45%、1.65%和1.75%，再贴现利率为1.75%。
2月5日，人民银行下调金融机构存款准备金率0.5个百分点（不含已执行5%存款准备金率的金融机构）。
2月8日，人民银行发布《2023年第四季度中国货币政策执行报告》。
2月18日，中期借贷便利（MLF）到期4990亿元，人民银行开展中期借贷便利操作，操作金额为5000亿元，利率为2.5%，与前次持平。
2月20日，人民银行授权全国银行间同业拆借中心公布贷款市场报价利率（LPR），1年期LPR为3.45%，5年期以上LPR为3.95%，分别与前次持平和下降0.25个百分点。
2月29日，人民银行发布《关于银行间债券市场柜台业务有关事项的通知》，进一步明确柜台债券业务品种、交易方式和投资者开户等方面的要求，便利居民和其他机构投资者参与债券投资，拓展居民财产性收入渠道，优化融资结构，提升债券市场运行效率。
3月15日，中期借贷便利（MLF）到期4810亿元，人民银行开展中期借贷便利操作，操作金额为3870亿元，利率为2.5%，与前次持平。
3月20日，人民银行授权全国银行间同业拆借中心公布贷款市场报价利率（LPR），1年期LPR为3.45%，5年期以上LPR为3.95%，均与前次持平。
3月29日，人民银行货币政策委员会召开2024年第一季度例会。（中国人民银行）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5132026.d.html</link>
            <guid>3613241</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:23:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川长虹：下属公司佳华数字收到南京法院受理案件通知书】四川长虹公告，公司下属公司佳华数字于4月22日向江苏省南京市中级人民法院（简称“南京法院”）提交了诉状，请求判令苏宁易购集团股份有限公司苏宁采购中心等被告支付货款本金7.22亿元、资金占用费1.73亿元及抵押房产折价或拍卖、变卖后的优先受偿权。佳华数字近日收到南京法院送达的《受理案件通知书》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxh8482965.d.html</link>
            <guid>3613240</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:23:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人民银行：研究拟定系统重要性保险公司附加监管规定】中国人民银行：持续完善系统重要性金融机构监管框架，夯实系统重要性银行附加监管，研究拟定系统重要性保险公司附加监管规定，发挥好宏观审慎管理与微观审慎监管合力，巩固金融体系稳定的根基。平稳有序推动重点区域、重点机构和重点领域风险处置和改革化险工作，稳妥有序做好存量风险处置项目收尾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxf1705804.d.html</link>
            <guid>3613239</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:23:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人民银行：推动柜台债券业务扩容和规范发展】中国人民银行：不断深化金融改革和对外开放。完善债券市场法制，夯实公司信用类债券的法制基础。落地做市商与公开市场业务一级交易商联动机制，完善债券承销、估值、做市等业务管理，提升债券市场定价功能和市场稳健性。推动柜台债券业务扩容和规范发展，提升金融基础设施服务效率及便利性。加强货币市场宏观审慎管理。坚持市场化法治化原则，继续贯彻“零容忍”理念，加大对债券市场违法违规行为查处力度。坚定不移推动债券市场对外开放。稳慎扎实推进人民币国际化，进一步扩大人民币在跨境贸易和投资中的使用，深化对外货币合作，发展离岸人民币市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5131735.d.html</link>
            <guid>3613238</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:22:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行：落实存款利率市场化调整机制 防范高息揽储行为】央行发布2024年第一季度中国货币政策执行报告。报告提出，落实存款利率市场化调整机制，防范高息揽储行为，维护市场竞争秩序，着力稳定银行负债成本。发挥贷款市场报价利率改革效能，加强行业自律协调和管理，督促金融机构坚持风险定价原则，理顺贷款利率与债券收益率等市场利率的关系，推动社会综合融资成本稳中有降。加强预期管理，做好跨境资金流动的监测分析，坚持底线思维，坚决防范汇率超调风险，防止形成单边一致性预期并自我强化，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxf1705487.d.html</link>
            <guid>3613237</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:22:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会：践行人民立场 提升投资者保护水平】证监会修订发布《关于加强上市证券公司监管的规定》，其中提到，践行人民立场，提升投资者保护水平。一是建立健全投资者保护机制。强调上市证券公司应当建立、健全投资者关系管理活动相关制度及程序，以积极、认真、专业的态度回应投资者关注，客观、真实、准确、完整地介绍和反映公司的实际状况；上市证券公司投资者关系管理工作人员应当具备履行职责所必需的专业知识，证券公司母公司为上市公司的，证券公司应当指定专人配合，就涉及证券公司经营等相关事项作出专业回应。二是进一步突出价值创造与股东回报。明确上市证券公司应当牢固树立回报股东的意识，结合公司经营管理情况，制定对股东回报的合理规划，对经营利润用于自身发展和回报股东进行合理平衡，重视提高现金分红水平，鼓励形成实施股份回购的机制性安排，积极通过一年多次分红及回购注销的方式提升股东回报、优化治理结构。收起]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5131304.d.html</link>
            <guid>3613236</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:21:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人民银行：统筹研究消化存量房产和优化增量住房的政策措施】中国人民银行：因城施策精准实施差别化住房信贷政策，更好支持刚性和改善性住房需求，一视同仁满足不同所有制房地产企业合理融资需求，统筹研究消化存量房产和优化增量住房的政策措施，促进房地产市场平稳健康发展。强化保障性住房、城中村改造、“平急两用”公共基础设施建设资金保障，推动加快构建房地产发展新模式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuawz8353996.d.html</link>
            <guid>3613235</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:21:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盛弘股份：方兴先生拟减持股份不超过0.624%】盛弘股份公告，控股股东方兴先生拟减持股份合计不超过194万股，占剔除回购专用账户股份后公司总股本的0.6240%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuawz8353636.d.html</link>
            <guid>3613234</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:19:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人民银行：畅通货币政策传导机制，避免资金沉淀空转】中国人民银行：畅通货币政策传导机制，避免资金沉淀空转。坚持以市场供求为基础、参考一篮子货币进行调节、有管理的浮动汇率制度，发挥市场在汇率形成中的决定性作用，综合施策、稳定预期，坚决对顺周期行为予以纠偏，防止市场形成单边预期并自我强化，坚决防范汇率超调风险，保持人民币汇率在合理均衡水平上基本稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuawz8353607.d.html</link>
            <guid>3613233</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:19:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【创世纪：凌慧拟减持股份不超过0.58%】创世纪公告，凌慧拟减持股份不超过0.58%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxh8481855.d.html</link>
            <guid>3613231</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:18:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[央行发布2024年第一季度中国货币政策执行报告。报告提出，稳健的货币政策要灵活适度、精准有效。合理把握债券与信贷两个最大融资市场的关系，引导信贷合理增长、均衡投放，保持流动性合理充裕，保持社会融资规模、货币供应量同经济增长和价格水平预期目标相匹配。把维护价格稳定、推动价格温和回升作为把握货币政策的重要考量，加强政策协调配合，保持物价在合理水平。持续深化利率市场化改革，发挥贷款市场报价利率改革和存款利率市场化调整机制作用，推动企业融资和居民信贷成本稳中有降。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5130483.d.html</link>
            <guid>3613230</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:18:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞联新材：公司股东与开投集团签署了《股份转让协议》 股票下周一开市起复牌】瑞联新材公告，2024年5月10日，公司股东卓世合伙、国富永钰、刘晓春分别与开投集团签署了《股份转让协议》，卓世合伙与开投集团签署了《表决权委托协议》，经公司向上海证券交易所申请，公司股票将于2024年5月13日（星期一）上午开市起复牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuawz8353151.d.html</link>
            <guid>3613229</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:17:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云图控股：副总裁亲属短线交易公司股票并致歉】云图控股公告，公司近日收到公司副总裁阚夕国出具的《关于本人亲属短线交易的情况说明及致歉信》，获悉其配偶苏庆玲于2024年4月23日至5月6日存在买卖公司股票的行为。根据《证券法》等相关法律法规的规定，该行为构成短线交易。苏庆玲本次涉及短线交易的股数为200股，所获收益(未扣除交易费用) 共计192元。苏庆玲已将本次短线交易所得收益全部上缴公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxh8481688.d.html</link>
            <guid>3613228</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:17:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华嵘控股：终止购买开拓光电100%股权】华嵘控股5月10日晚间公告，公司原拟以发行股份及支付现金方式购买开拓光电100%股权并募集配套资金。鉴于标的公司主要产品受整体市场环境的影响，终端市场需求恢复低于预期，对本次交易评估工作的顺利推进造成了较大影响。经交易各方审慎研究并协商一致，签署了本次交易的终止协议，终止本次重大资产重组事项。公司承诺自终止本次重大资产重组事项的公告披露之日起至少1个月内不再筹划重大资产重组事项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5130134.d.html</link>
            <guid>3613227</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:16:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会：大部分意见已充分吸收 没有完全吸收的主要是放松上市证券公司信息披露及监管要求的建议】证监会表示，2024年4月12日至4月27日，我会就修订《规定》向社会公开征求意见。整体来看，各方对《规定》反馈积极正面，并提出一些具体修改意见。我会经过逐条研究，大部分意见已充分吸收，没有完全吸收的主要是放松上市证券公司信息披露及监管要求的建议，主要考虑是从近年来的监管实践看，部分上市证券公司在内控治理等方面仍存在薄弱环节，违法违规行为时有发生，现阶段不宜放松相关要求。]]></title>
            <guid>3613226</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:16:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会：强化对股东及实际控制人的规范】证监会修订发布《关于加强上市证券公司监管的规定》。主要修订内容包括，强化对股东及实际控制人的规范，强调股东、股东的实际 控制人及其他关联方不得要求证券公司及其子公司通过违 规关联交易、对外投资、融资、担保、销售金融产品等方式， 侵占上市证券公司及其子公司的资金、资产，损害公司及其 他股东、客户的合法权益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxf1704213.d.html</link>
            <guid>3613225</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:15:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会：明确要求上市证券公司聚焦主责主业 把功能性放在首要位置】证监会修订发布《关于加强上市证券公司监管的规定》。明确要求上市证券公司端正经营理念，聚焦主责主业，把功能性放在首要位置，积极发挥金融服务实体经济的功能作用，突出价值创造、股东回报和投资者保护，落实全面风险管理与全员合规管理要求，提升信息披露有效性，在规范公司治理等方面发挥标杆示范作用。二是规范市场化融资行为。要求证券公司首次公开发行证券并上市交易和再融资应当结合股东回报和价值创造能力、自身经营状况、市场发展战略等，合理确定融资规模和时机，严格规范资金用途，聚焦主责主业，审慎开展高资本消耗型业务，提升资金使用效率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuawz8352547.d.html</link>
            <guid>3613224</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:15:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张小泉：部分实际控制人被列为被执行人和被出具限制消费令】张小泉公告，于近日获悉公司实际控制人张国标先生、实际控制人兼董事长张樟生先生因借款合同纠纷案件，被陕西省咸阳市中级人民法院列为被执行人，同时张国标先生、张樟生先生被出具了《限制消费令》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuawz8352299.d.html</link>
            <guid>3613223</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:14:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会修订发布《关于加强上市证券公司监管的规定》】证监会2024年5月10日发布了修订后的《关于加强上市证券公司监管的规定》，新规自发布之日起实施。证监会表示，本次修订突出目标导向和问题导向，明确要求上市证券公司，以更鲜明的人民立场、更先进的发展理念、更严格的合规风控和更加规范、透明的信息披露，努力回归本源、做优做强，切实担负起引领行业高质量发展的“领头羊”和“排头兵”作用。《规定》的发布实施，将有利于督促和引导证券行业全面践行中国特色金融发展之路，全面落实新国九条，全面提升服务实体经济和服务投资者水平。下一步，证监会将坚守强监管、防风险、促发展的主线，持续加强证券公司日常监管，强化执法问责，督促上市证券公司将《规定》的一系列新要求落实到位，并将实践中好的经验和做法向全行业辐射，促进证券行业机构高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5128949.d.html</link>
            <guid>3613222</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:12:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【侨银股份：公司实际控制人解除留置】侨银股份公告，2024年5月10日，公司通过刘少云先生家属收到广东省监察委员会签发的《解除留置通知书》，广东省监察委员会已于2024年5月9日解除对刘少云先生的留置措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxh8480525.d.html</link>
            <guid>3613219</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:10:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家药监局党组成员、副局长黄果在北京经济技术开发区调研细胞和基因治疗产品研发情况】5月8日，国家药监局党组成员、副局长黄果带队，到北京部分企业调研细胞和基因治疗产品研发进展，并主持召开企业和科研机构座谈会，围绕鼓励创新和加强监管进行交流。(国家药品监督管理局)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxf1703183.d.html</link>
            <guid>3613218</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:10:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英威腾：拟以6000万元-1亿元回购股份】英威腾公告，拟以6000万元-1亿元回购股份，回购价不超过人民币8元/股（含）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxf1702417.d.html</link>
            <guid>3613217</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:06:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST中润：杭州汇成拟减持股份不超过3%】*ST中润公告，杭州汇成拟减持股份不超过3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuawz8350009.d.html</link>
            <guid>3613216</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:05:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5月10日《新闻联播》主要内容】今天《新闻联播》主要内容有：1.习近平出席匈牙利总统和总理举行的欢迎仪式； 2.习近平同匈牙利总统举行会谈； 3.习近平同匈牙利总理举行会谈； 4.习近平同匈牙利总理共同会见记者； 5.彭丽媛同匈牙利总统舒尤克夫人纳吉参观布达王宫并茶叙； 6.彭丽媛同匈牙利总理欧尔班夫人雷沃伊参观匈中双语学校； 7.李强在安徽调研； 8.赵乐际在河南调研； 9.第二批央企原创技术策源地布局建设启动； 10.【推动高质量发展系列主题新闻发布会】河南：在新时代中部地区崛起中争先出彩； 11.“应急使命·2024”防汛防台风演习今天在浙江举行； 12.国内联播快讯： （1）300亿元储蓄国债今起发行； （2）2024年中国品牌日活动在上海启动； （3）七部门出台意见加强养老机构预收费监管； （4）嫦娥六号搭载巴基斯坦立方星完成首次数据交接； （5）第七届数字中国建设峰会将于5月24日开幕； （6）我国首台行星际闪烁监测望远镜正式建成； （7）南方开启新一轮降雨 华北东北有强对流天气； （8）《高端访谈》播出匈牙利总理欧尔班独家专访； 13.以军称已打击拉法约200个目标 新一轮停火谈判未果； 14.普京向国家杜马提名米舒斯京为俄总理。]]></title>
            <guid>3613215</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:04:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上海黄金交易所黄金T+D 5月10日（周五）晚盘盘初上涨1.03%报556.38元/克；上海黄金交易所白银T+D 5月10日（周五）晚盘盘初上涨1.07%报7389.0元/千克。]]></title>
            <guid>3613214</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:03:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【创新医疗：上海岩衡拟减持股份不超过1%】创新医疗公告，上海岩衡拟减持股份不超过1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxh8478666.d.html</link>
            <guid>3613213</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:02:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[波罗的海干散货指数跌1.71%，报2129点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuawz8348775.d.html</link>
            <guid>3613212</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:01:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西4月消费者价格环比上涨0.38%，超过市场预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuawz8348672.d.html</link>
            <guid>3613211</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:00:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰四月份消费者价格同比上涨3.2%，市场预计将上涨3.7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5125233.d.html</link>
            <guid>3613210</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:58:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST世茂：1-4月销售签约金额约34.5亿元，同比增长1%】*ST世茂公告，2024年1-4月，公司实现销售签约面积约33.5万平方米，同比增长94%；销售签约金额约34.5亿元，同比增长1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxf1700216.d.html</link>
            <guid>3613209</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:54:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州二手房单日新增挂牌量激增91%】“5·9”新政发布后，杭州楼市顿时热闹非凡。杭州贝壳研究院数据显示，对比4月日均值，新政首日二手房咨询量增加54%；二手房新增买卖房源增长91%；新房咨询量新增96%。从一线中介门店反馈来看，关于首套房认定调整的咨询占比最高，其次也有不少外地购房者的买房咨询，以及关于大热门“老破小”置业的咨询。(钱江晚报)]]></title>
            <guid>3613208</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:53:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商上百张罚单背后：投行、经纪业务顽疾仍在 自营违规、员工炒股问题频发】今日又有两家券商因投行业务被罚，因在IPO持续督导履职过程中存在违规行为，中信证券、东莞证券及相关保荐人被广东证监局出具警示函。同日，中金公司及两位负责人因资管业务存在违规提供通道服务的问题，被北京证监局出具警示函。开年以来，证监系统针对券商及相关从业人员开出的罚单已有上百张，被罚券商数量达30余家。据记者统计，截至5月10日，涉及券商机构自身的罚单约有58张，涉及相关从业人员的罚单约有63张，被罚人数有百余人。从券商违规内容来看，投行业务、经纪业务顽疾仍在，相关罚单数量较多。同时，场外期权、自营投资、股票质押以及员工炒股等问题频发。 (第一财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxh8477169.d.html</link>
            <guid>3613207</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:53:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024抖音电商国货消费趋势数据报告：“00后”“60后”成交订单量增幅大】5月10日中国品牌日之际，抖音电商发布《2024抖音电商国货消费趋势数据报告》。报告显示，过去一年，“90后”等中青年人群成国货购买主力军，“00后”和“60后”成交订单量年同比增幅大，活力28、蜂花等经典品牌关注度飙升。近年来，在抖音电商“遇见好国货”计划的助力下，越来越多新老国货在抖音电商找到发展新路，国货消费热度节节攀升。报告显示，“90后”“80后”“00后”等年轻群体最爱买国货，“00后”“60后”“70后”购买热情高涨，成交订单量年同比增幅位居前三。(中国新闻网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxh8477073.d.html</link>
            <guid>3613206</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:52:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华是科技：拟收购中实汇智（杭州）科技有限公司51%股权】华是科技公告，公司拟以人民币0元价格收购中实汇智（杭州）科技有限公司（以下简称“中实汇智”或“标的公司”）51%股权，并与中实汇智股东程忠先生签署《股权转让协议》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5123623.d.html</link>
            <guid>3613205</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:51:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩洛哥众议长将访华】应全国人大常委会委员长赵乐际邀请，摩洛哥众议长阿拉米将于5月11日至17日率团访华。（新华社）]]></title>
            <guid>3613204</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:51:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻英国使馆发言人就英国外交发展大臣涉华错误言论答记者问】中国驻英国使馆发言人就英国外交发展大臣涉华错误言论答记者问。记者：5月9日英国外交发展大臣卡梅伦发表了外交政策讲话，期间继续指责中国与其他“威权国家”合作，并对英国实施网络攻击。你对此有何评论？使馆发言人：我在4月24日已回答了类似问题。我要指出的是，近一段时间以来，英国政客对中国的各种指责，包括所谓“网络攻击”等，都是无中生有、恶意诋毁，中方予以强烈谴责。我还想强调，中国是一个爱好和平的国家，始终站在和平与正义一边。中国处理国际冲突的态度始终是劝和促谈、推动和平解决。中国连续多年对世界经济增长贡献率超过三分之一。中国始终致力于促进国际合作，维护世界稳定。这些都是铁的事实。相比之下，英国当前的政府在国际上到处挑事生非，在乌克兰问题上一味为冲突一方提供进攻性武器、火上浇油，在联合国安理会讨论加沙问题时多次反对立即停火的决议，不支持巴勒斯坦申请成为联合国正式会员国。英方在国际和平与正义问题上现在没有任何道义可言。我们奉劝英方尊重客观事实，停止无端指责中国，停止制造阵营对抗。任何想通过诬蔑中国来转移公众视线、掩盖自身问题的政治操弄，都是不会得逞的！]]></title>
            <guid>3613203</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:47:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【跟英伟达的合作“黄了”？中恒文化相关工作人员转述其领导回复：情况如实，已解约】记者通过微信就解约通知的真实性向中恒文化方面求证。相关工作人员转述其领导回复：“情况如实，已解约。”记者同时尝试从英伟达处求证解约一事，截至发稿未获回复。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxh8475990.d.html</link>
            <guid>3613202</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:47:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌司法部长：1万至2万名罪犯将被征召入伍 可缓解乌监狱人满为患的问题】综合《基辅独立报》、《乌克兰真理报》5月10日报道，乌克兰司法部长马柳斯卡在接受英国广播公司乌克兰语频道采访时表示，1万至2万名罪犯将被征召入伍，此举不仅可以充实乌克兰部队，还有助于缓解乌克兰监狱人满为患的状况。 (环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxh8475567.d.html</link>
            <guid>3613199</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:45:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国央行首席经济学家Huw Pill：通胀回落是好消息。在通胀问题上要认真观察外部因素。]]></title>
            <guid>3613198</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:43:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：乌克兰总统泽连斯基称乌克兰军队已准备好在哈尔科夫方向上击退俄罗斯的地面进攻，俄罗斯可能在该地区派遣更多军队。]]></title>
            <guid>3613197</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:41:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极氪汽车赴美上市背后：中国企业境外上市潮涌 ，盈利能力左右IPO成败】美东时间5月10日，极氪汽车（ZK.nyse）登陆美股市场。这意味着这家仅成立三年的企业，有望成为史上最快IPO的新能源汽车公司。尽管极氪汽车的目标估值为51.3亿美元，低于此前预期，但它仍是2021年10月以来赴美IPO最大规模的中国企业。 “这也给不少计划赴美上市的中国企业较大的鼓舞。”一位投行人士告诉记者，极氪汽车的上市，显示中国科技企业仍然在美股市场获得资本青睐。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxh8474843.d.html</link>
            <guid>3613196</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:40:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越秀资本：拟1亿元-2亿元回购公司股份】越秀资本公告，拟1亿元-2亿元回购公司股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5120624.d.html</link>
            <guid>3613195</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:39:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三七互娱：2024年第一季度拟10派2.1元】三七互娱公告，经董事会审议，本公司2024年第一季度利润分配预案：按分配比例不变的方式，以分红派息股权登记日实际发行在外的总股本剔除上市公司回购专用证券账户的股份为基数，向全体股东每10股派送现金股利2.10元（含税）；本次分配不派送红股，不以资本公积转增股本。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuawz8343386.d.html</link>
            <guid>3613194</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:39:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【六福集团称尚未能确定客户记录是否外泄】六福集团在港交所公告，约在5月7日前后发现一篇由威胁行为者在流行的地下论坛上发布的网帖，其声称能够访问集团的客户记录，并邀请对此类记录的访问进行竞标。集团已在一家网络安全顾问公司的协助下展开彻底调查，其中包括评价潜在事件的真确性和根本原因，以及全面审查集团系统和服务器的安全性。截至本公告日期，上述调查仍在进行中，尚未能确定集团的客户记录是否有任何外泄，以及其泄漏的程度（如有）。待调查完成后，集团会根据有关结果采取适当的进一步行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5120250.d.html</link>
            <guid>3613192</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:38:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行4月货币政策会议纪要：如果在6月会议之前收到的额外证据证实了3月预测中包含的中期通胀前景，那么委员会将有可能在6月会议上开始放松货币政策限制。]]></title>
            <guid>3613191</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:36:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博亚精工：拟对外投资设立控股子公司博亚智驱】博亚精工公告，拟通过合资控股设立子公司的方式整合各方优势资源，以自有资金对外投资设立襄阳博亚智驱装备科技有限公司。博亚智驱注册资本为人民币2000万元，其中博亚精工以自有资金认缴出资1,200万元，占其注册资本的60%，本次投资完成后博亚智驱将成为博亚精工的控股子公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxh8473825.d.html</link>
            <guid>3613189</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:35:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海国际能源交易中心就修订结算细则公开征求意见】为了进一步加强一线监管，上海国际能源交易中心拟对《上海国际能源交易中心结算细则》进行修订。主要修订内容为明确能源中心可以对会员进行手续费减收，并规范会员向客户减收手续费的行为，具体内容为在《上海国际能源交易中心结算细则》第三十三条后增加一段规定：“能源中心可以对会员应交纳的交易手续费进行减收，减收方案由能源中心另行制定并根据市场情况进行调整。会员应当根据法律、法规、规章以及能源中心有关规定，规范使用能源中心减收的交易手续费。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuawz8342228.d.html</link>
            <guid>3613188</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:34:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【千亿市值券商中金公司又吃3张罚单】中国证监会北京监管局发布多份行政监管措施，其中3张罚单均指向千亿市值头部券商中金公司。经查，中金公司在开展资管业务时存在因操作风险造成流动性缺口、违规提供通道服务等多项问题，公司被责令改正，时任高管及投资经理被出具警示函。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuawz8341722.d.html</link>
            <guid>3613186</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:33:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方财富：终止境外发行全球存托凭证事项】东方财富公告，公司终止境外发行全球存托凭证（GlobalDepositoryReceipts，以下简称GDR）并在瑞士证券交易所挂牌上市的计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5118827.d.html</link>
            <guid>3613185</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:32:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行4月货币政策会议纪要：成员对预测表达了日益增强的信心；委员们普遍认为，需要进一步的证据，才能获得足够的信心，相信通胀正稳步回到欧洲央行的目标水平。]]></title>
            <guid>3613184</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:32:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五年受理融资租赁合同纠纷96675件 上海金融法院发布行业法律风险防范报告】上海金融法院对外发布的《融资租赁纠纷法律风险防范报告》显示，2019-2023年，上海法院受理的融资租赁合同纠纷案件累计96675件，标的总额达1108.91亿元。2023年，案件数量与标的总额双高，分别为22586件和258.03亿元。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5118180.d.html</link>
            <guid>3613183</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:30:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华嵘控股：终止与南京开拓光电科技有限公司的重大资产重组事项】华嵘控股公告，公司于2024年5月10日召开第八届董事会第十七次会议及第八届监事会第十三次会议，会议审议通过了《关于终止重大资产重组的议案》，同意终止本次与南京开拓光电科技有限公司的重大资产重组事项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5118035.d.html</link>
            <guid>3613182</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:29:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通鼎互联：预中标中国移动集中采购项目】通鼎互联公告，中国移动通信有限公司于2024年5月10日通过“中国移动采购与招标网”发布了中国移动2023年至2025年（两年期）通信用电力电缆产品集中采购（第二批次）中标候选人公示。通鼎互联信息股份有限公司为相关中标候选人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxh8472688.d.html</link>
            <guid>3613181</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:29:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑商所：对锰硅期货品种实施交易限额】郑商所发布公告，自2024年5月14日起，非期货公司会员或者客户在锰硅期货2406、2407、2408及2409合约上单日开仓交易的最大数量为2000手，在锰硅期货其他各合约上单日开仓交易的最大数量为10000手。单日开仓交易数量是指非期货公司会员或者客户当日在单个期货合约上的买开仓数量和卖开仓数量之和。实际控制关系账户组单日开仓交易的最大数量按照单个客户执行。套期保值交易和做市交易的开仓数量不受交易限额限制。对于第一次超过交易限额的非期货公司会员或者客户，郑州商品交易所（以下简称郑商所）将采取暂停开仓不低于5个交易日的监管措施。累计两次超过交易限额的，将采取暂停开仓不低于1个月的监管措施。情节严重的，按照《郑州商品交易所违规处理办法》有关规定处理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5117890.d.html</link>
            <guid>3613180</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:28:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【采纳股份：拟对外投资设立境外控股子公司柬埔寨公司】采纳股份公告，拟对外投资设立境外控股子公司柬埔寨公司，柬埔寨公司的投资总额拟不超过1,500万美元（公司占比70%，即不超过1,050万美元）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxh8472553.d.html</link>
            <guid>3613178</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:27:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民生银行：北京分行收到案件受理通知书】民生银行5月10日晚间公告，近日，民生银行北京分行收到《案件受理通知书》。北京分行以金融借款合同纠纷为由，对泛海集团、泛海控股、通海控股、泛海不动产投资、泛海股权投资、星火房地产、武汉中央公司、泛海建设青岛、武汉中心公司、深圳泛海置业、卢志强等提起诉讼。诉讼请求判令被告泛海集团偿还原告借款本金合计42.66亿元、判令被告泛海控股偿还原告借款本金合计12亿元，以及相应的利息、罚息和复利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuawz8340437.d.html</link>
            <guid>3613177</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:27:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李强在安徽调研】中共中央政治局常委、国务院总理李强5月10日在安徽调研。他强调，要深入贯彻习近平总书记关于科技创新和产业创新的重要指示精神，把握新一轮科技革命和产业变革趋势，着眼实现高水平科技自立自强，以科技创新引领产业创新，加快发展新质生产力，着力提高创新驱动发展能力。李强充分肯定安徽经济社会发展成就，希望安徽深入贯彻习近平总书记关于安徽工作的重要指示精神，深入推进科技创新和产业创新，培育壮大新动能，在推动高质量发展上取得更大成绩。（央视网）]]></title>
            <guid>3613176</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:27:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中科云网：与苏州协鑫签署N型单晶电池片销售合同】中科云网公告，公司与协鑫集成科技（苏州）有限公司（签订的N型单晶电池片销售合同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-10/detail-inauuaxc5117299.d.html</link>
            <guid>3613175</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:26:31 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>